<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[财经频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[财经频道]]></title>
            <link>http://finance.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[财经新闻]]></description>
        <link>http://finance.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2017-10-20 17:13:48</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[农业银行认真组织收听收看十九大报告]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599615.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 中国农业银行党委将组织收听收看习近平总书记在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告作为一项重大政治任务，认真对待，提前部署，根据党中央有关通知精神，及时在系统内下发通知，对全行收听收看报告作出安排，提出要求。10月18日，在京行党委班子成员、总行机关各部门负责同志集中收看了大会实况。全行各级党组织和广大党员通过电视、网络、广播等媒体收听收看了现场直播，并纷纷开展了座谈讨论和学习交流。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大家一致反映，党的第十九次全国代表大会是在我国全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义进入新时代的关键时期召开的一次十分重要的大会，是高举旗帜、继往开来、团结奋进的大会，对凝聚党心民心、推进新时代中国特色社会主义伟大事业、实现中华民族伟大复兴的中国梦具有十分重大的意义。习近平总书记代表第十八届中央委员会向大会作的报告，明确了中国共产党人新的历史使命，阐明了新时代中国特色社会主义的深刻内涵和基本方略，描绘了决胜全面建成小康社会、开启全面建设社会主义现代化国家新征程的宏伟蓝图，为党和国家事业的进一步发展指明了方向，是新时期党团结和带领全国各族人民沿着中国特色社会主义伟大道路奋勇前进的政治宣言和行动纲领。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大家普遍感到，习近平总书记的报告主题鲜明、内容丰富、令人鼓舞、催人奋进，报告提出了一系列新思想、新观点、新论断，是马克思主义的纲领性文件，集中体现了我们党五年来的认识和实践成果。要把学习好、领会好十九大报告作为当前和今后一个时期的重大政治任务，认认真真、原原本本地学习大会文件，通过深入的学习思考，全面理解报告的重要意义、科学内涵、实践要求，准确把握报告提出的一系列重大战略思想和重大理论观点，切实把思想统一到党的十九大精神上来，统一到实现大会确定的各项任务目标上来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大家纷纷表示，学习贯彻十九大精神，要学用结合，知行合一，用大会精神来武装头脑、指导实践、推动工作，努力把十九大精神贯彻落实到农行改革发展各项工作中。全行将以十九大精神为指导，从服从服务国家战略和经济社会发展全局的高度把握大势，谋划发展，坚持全面从严治党全面从严治行不动摇，坚持为农服务方向不动摇，坚持服务实体经济不动摇，坚持防范金融风险、严守经营生命线不动摇，不忘初心、牢记使命、砥砺奋进，为完成大会确定的任务目标，为决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦作出新贡献。（农行供稿）</p> <p style="text-indent: 2em;"> （注：此文属于人民网登载的商业信息，文章内容不代表本网观点，仅供参考。）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[打赢脱贫攻坚战，银联商务精准扶贫助农“在路上”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599606.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> “把人民对美好生活的向往作为奋斗目标”，被网友们亲切地评为十九大报告中直抵人心的19句话之一，而在这样的时代强音号召下，全国上下早已为打赢脱贫攻坚战迅速行动起来。国内综合支付巨头银联商务协同国家开发银行和江西省定南县政府，通过在定南县当地农村布放“全民付”助农金融自助终端、手机定制“全民付”APP、“全民惠农”APP应用，为村民提供既能线下按键又能线上滑屏的银行卡取现、转账汇款等便民金融服务以及农产品交易撮合、实时供求价格发布等信息服务，以支付服务和信息服务撬动精准扶贫、脱贫致富的支点。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201709000247648298159.jpg" style="width: 550px; height: 304px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 定南县地处江西最南端，受地理位置偏远、金融服务基础设施缺失等因素影响，当地村民取现、缴费常常要专门乘车到镇上的金融网点，很是不便。自从银联商务“全民付”助农金融自助终端在村里安家落户后，村民都在交口称赞身边有了“小银行”，足不出村就能刷银行卡支取现金，还可以一站式在终端上解决手机充值、信用卡还款等便民缴费需求，可以说从根本上摆脱了长期以来面临的地理空间束缚，为实现金融扶贫攻坚打通“最后一公里”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 微信朋友圈中，大家常常能看到有关优质农产品滞销、农民痛心无奈、号召大家伸援手的消息，其背后实则是广大农民朋友对供求信息闭塞的无奈，而银联商务如今正通过移动互联网技术为其打开信息通路。在定南县，借助“全民付”助农金融自助终端上“全民惠农”业务模块，或手机上下载的“全民惠农”App，村民不仅可以及时了解到国内最新的农业政策、农业技术、农业补贴以及当地特产的脐橙、蜜柚等农产品价格行情等信息，在“定南资讯”板块，更可以第一时间了解当地政府发布的政务要闻、三农服务等农业资讯，已成为定南县政府与村民间信息传递的窗口。不仅如此，“全民惠农”APP还变身为当地农产品经纪人、农产品企业的生意小帮手，为其提供农产品收购、销售信息发布及交易撮合等服务，打破农产品供求信息不对称壁垒，从根本上缓解农产品滞销问题，提升当地脱贫“造血”的内生动力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 金融脱贫既是金融服务实体经济的重要战场，也是企业践行社会公共责任的大舞台。目前，银联商务“全民付”助农金融自助终端已在江西定南县政府指定的天九镇兴隆村、鹅公镇镇田村和乐田村、历市镇修建村和车步圩等5个扶贫村落户。接下来，银联商务将与定南县政府深入合作，继续在“全民付”助农金融自助终端上接入社保、医保、农保等各类公共服务，为村民提供“触手可及”的便利金融服务。数据显示，银联商务目前已在全国“万村千乡”布放了近3万台“全民付”助农金融自助终端，在全国金融扶贫攻坚战中跑出了“银商速度”，助力人民向美好生活迈进。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （注：此文属于人民网登载的商业信息，文章内容不代表本网观点，仅供参考。）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[邮储银行全行集中收看十九大开幕会盛况]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599612.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 2017年10月18日上午9时，中国共产党第十九次全国代表大会在京隆重开幕。中国邮政储蓄银行党委精心部署，以高度的政治责任感，认真组织全行党员、干部员工收看开幕会直播，认真学习习近平总书记所作的十九大报告。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 邮储银行党委书记、董事长李国华在人民大会堂列席十九大开幕会，邮储银行党委副书记、行长吕家进及其他党委成员和总行机关各部门负责人集中收看了开幕会实况，全行各级党组织安排所辖党员、干部员工通过电视或网络直播等形式收看了现场直播，2017年邮储银行党务干部培训班学员在培训地集中收看了十九大开幕会直播。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 邮储银行全行纷纷表示，党的十九大在全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义进入新时代的关键时期召开，具有里程碑式的意义。过去五年，我们党砥砺奋进、励精图治，成就是全局性的、开创性的，变革是深层次的、根本性的。新时期，习近平总书记所作的报告高屋建瓴、气势恢宏、充满力量、催人奋进，不仅充分肯定了十八大以来所取得历史性成就，而且清醒深刻地指出了当下面临的困难与挑战。同时，一系列新思想、新论断、新提法、新举措为未来的发展之路指明了方向，广大党员、干部员工感到备受鼓舞、信心满怀，纷纷表示，一定要认真学习好、贯彻好党的十九大精神，全面深刻地理解和把握十九大报告的精神实质和丰富内涵。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平总书记在报告中指出，共产党员要不忘初心，牢记使命，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。邮储银行全行一致认为：作为国有大行，全行要坚持服务国家战略和经济社会发展全局不松懈，坚持贯彻落实党中央、国务院对邮储银行的战略定位不动摇，牢记深耕三农、践行普惠的历史使命。要立足本职工作，切实践行艰苦奋斗、开拓创新的优良作风，为建设一流大型零售银行，实现中华民族伟大复兴作出自己应有的贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （注：此文属于人民网登载的商业信息，文章内容不代表本网观点，仅供参考。）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前三季度农业农村经济稳中有进 全年粮食有望继续丰收]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599552.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月20日电 （记者蒋琪）记者从农业部获悉，今年以来，农业农村经济呈现稳中有进、稳中向好、稳中向优的发展态势。全年粮食有望继续丰收，保持在12000亿斤以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年夏粮产量2810亿斤，同比增加0.9%，优质强筋弱筋小麦占比达27.5%，提高2.8个百分点；早稻产量635亿斤，同比下降3.2%。截至10月17日，全国秋粮收获超过七成。从全年看，粮食产量有望继续保持在12000亿斤以上，仍是丰收年。水果、茶叶、蚕桑等作物生产基本稳定。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>生产结构持续优化，有效供给明显增加。</strong>预计籽粒玉米调减约2000万亩，优质食用大豆、杂粮杂豆和饲草分别增加约700万亩、600万亩和500万亩；受价格提升拉动，棉花、糖料呈现恢复性增加态势。南方水网密集区生猪存栏调减2300万头，产能逐步向环境容量大的地区转移，规模化养殖水平明显提升，市场供给总体稳定。据国家统计局统计，前三季度生猪存栏同比下降0.8%，出栏同比增长0.6%。蛋鸡产能逐步调减，9月份产蛋鸡存栏同比下降9.1%，供需形势持续改善。渔业减量增效成果巩固，1—9月份水产品产量同比增长0.17%，增速回落近3个百分点，其中海洋捕捞产量同比减少9.6%。农产品质量安全水平持续向好，前三季度全国农产品质量安全例行监测总体合格率为97.7%，同比提高0.3个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>新产业新业态不断壮大，产业融合明显加快。</strong>农产品加工业呈现“总体规模增、企业利润增、出口交货值增”的态势，实现提质增效。据统计，1—8月份规模以上农产品加工业主营业务收入、利润总额、出口交货值同比分别增长8.4%、8.1%和6.4%，增速较上年同期分别提高3.5、3.1和3.1个百分点。休闲农业和乡村旅游投资明显升温，产业发展质量稳步提升，据云南、四川等省典型调查，休闲农业和乡村旅游接待人数、营业收入保持近两位数增长。农村电商发展进入“快车道”，据商务部统计，1—8月份农村网络零售额达到7290亿元，同比增长38.1%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>农产品市场供求关系改善，价格总体平稳。</strong>9月份农产品批发价格200指数为98.1，环比上升0.3个点；菜篮子批发价格200指数为97.56，环比上升0.3个点。其中，大宗农产品价格总体上涨，稻谷、小麦和玉米三种粮食集贸市场月均价环比上涨0.4%，同比高1.4%。生猪价格7月份开始反弹，3个月累计上涨7%；主产省鸡蛋价格连续4个月上涨，9月份均价为9.15元/公斤，同比上涨8.2%，牛肉、羊肉、生鲜乳价格温和上涨，环比分别上涨0.9%、2.2%和1.5%；水产品价格稳中略降，批发市场综合平均价格同比下降1.2%。农业部重点监测的蔬菜品种价格小幅回落，均价环比下降2.9%；农业部重点监测的水果品种价格持续回落，环比下降6%。从后期看，受政策支撑及供求宽松等因素影响，预计粮食等大宗农产品价格将以稳为主；受供求波动影响，预计鲜活农产品价格整体将先降后涨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>农民增收形势向好，贫困农民脱贫致富步伐明显加快。</strong>宏观经济形势向好，农民外出务工和工资水平继续保持增长；农村创业创新人数超过700万人，拓展了农民增收渠道；产业扶贫深入推进，入股分红等新型经营主体带动贫困户脱贫模式全面推广，贫困地区农民收入加快增长。据国家统计局统计，前三季度农村居民人均可支配收入达到9778元，同比增长7.5%，分别高于GDP增速和城镇居民收入增速0.6个和0.9个百分点，城乡居民人均收入倍差2.81。其中，三季度末农村外出务工劳动力总量17969万人，同比增长1.8%；外出务工农村劳动力月均收入为3459元，同比增长7%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 农业部表示，展望今后一段时期，在做好农业农村经济发展各项工作的同时，应重点抓好两方面工作。一方面，高质量完成秋收秋冬种。抓好秋粮后期田管，组织好农机跨区作业，确保应收尽收、颗粒归仓。抓好秋粮产销衔接工作，稳定市场价格，保护农民生产积极性。加强市场信息和技术指导服务，引导种植结构调整，扎实完成秋冬播任务。二是抓好“菜篮子”产品供应。抓好南菜北运基地和北方城市冬季设施蔬菜生产，加强秋冬季动物疫病防控，扎实推进农产品质量安全专项治理行动，做好蔬菜、苹果等鲜活农产品产销衔接，确保产得出、销得畅、卖得好。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[陪写作业家长心梗 专家：培养孩子独立自查能力]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599571.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="陪写作业家长心梗 专家：培养孩子独立自查能力" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/15/18076538930810801639.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　这两天，两条“陪孩子写作业，大人急到送医院”的朋友圈火了。这两份特殊“病历”，来自一篇题为《老娘我做错了什么，要陪孩子做作业……》的文章下的评论，不少爸妈对两人的“遭遇”感到同情，更多家长表示找到了组织：五年级家长陪孩子写作业，急到心梗住院做两个支架。　　</p> <p> 　　最近，微信朋友圈被这样的段子刷屏。开学不久，不少家长为同一件事情烦恼，就是“陪孩子写作业”。有家长抱怨：“忙了一天，累得不想动，还得陪孩子写作业，实在是苦不堪言。”据《大河报》记者调查发现，杨女士的遭遇不是个例。对此有人建议，所谓陪孩子写作业，其实陪的是孩子的学习习惯，而不是家长对孩子的作业指手画脚。</p> <p> 　　“不谈做作业时，母慈子孝，连搂带抱。一涉及做作业，鸡飞狗跳，呜嗷喊叫……”据《大河报》报道，近日，不少郑州家长抱怨，陪伴孩子写作业苦不堪言，一方面自己忙了一天，已经很累，孩子不是笔画写错，就是题做错，一说他，孩子生气埋怨，“妈妈真气人，再也不想写了。”陪孩子写作业真是件让人烦心的事吗？到底要不要陪孩子写作业呢？为此，记者采访了南京的一些家长。</p> <p> 　　<strong>微调查</strong></p> <p> 　　<strong>陪做作业是培养习惯 多数家长选择陪伴</strong></p> <p> 　　“低年级阶段，孩子写作业还是要陪的。”记者随机采访了本报家长群里的8位家长，他们均表示，孩子写作业，自己会陪在一旁。“但不是孩子写一道就纠错，很少干涉，还是希望他能养成独立完成作业的习惯。”</p> <p> 　　“我家娃刚上一年级，有许多题目他都看不懂，还是需要我们在一旁朗读的。”刘女士说，在旁边提醒是为了让孩子更好地做题，理解题意，“而且也能培养他阅读题目的习惯，等他会查字典，会借助工具书了，我就不会帮他读了。”</p> <p> 　　张爸告诉记者，女儿低年级的时候，他也经常陪女儿写作业。“也不是为了指出她哪儿错之类的，就是年纪太小，有时候不自觉，写写作业就开始玩起来，家长在旁边，时不时督促一下，希望她做事情能注意力集中一点，这很重要。现在她上五年级了，也自觉了，我基本就放手了。”</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　<strong>跟孩子一起写作业 或在一旁看书</strong></p> <p> 　　孩子写作业，家长们陪在一旁都做些什么？记者发现，愿意陪伴的南京家长，并没有选择拿出手机或iPad在一旁边玩边监督，甚至有家长竟选择跟孩子一起写作业。</p> <p> 　　“陪一定是要陪的，因为我不希望他不会的就糊弄过去。”李女士的儿子在鼓楼某名校就读，她告诉记者，儿子写作业时，她会在一旁跟着写。“这也是跟孩子共同成长进步的一种方式，像他们现在学的田字格写汉字，甚至阿拉伯数字，都要定到某个具体的点，写好笔画笔顺，其实还蛮难的，但可以培养专注力，我就常常跟他比赛，看谁写得好。”</p> <p> 　　钱爸告诉记者，女儿在写作业的时候，他们一般就在旁边看看她看的书，或者是与自己工作相关的书，有时候也会想想工作。</p> <p> 　　“家庭氛围很重要，孩子看大人玩必然自己也会心痒痒的，但如果你一直给他的环境是跟他一样的，让他知道，大人们也在认真地看书做事情，这种潜移默化的影响能使得他自觉去做好自己的事儿。”</p> <p> 　　<strong>培养独立自查能力 多给孩子点赞肯定</strong></p> <p> 　　陪写作业 ，哪种方式更好？采访中，记者也发现，一些在该方面颇有心得的家长提出了一些建议。</p> <p> 　　儿子即将小升初的万爸认为，独立完成作业、学习新的知识是一个自主的过程，孩子作业写错，作为家长，不应该直接指出，而应该让孩子自己检查。“都指正了，他们反而会形成依赖，实在找不出错误，可以适当引导，缩小范围，培养他们独立自查的能力。”</p> <p> 　　“我经常会给孩子点赞。”王女士说，尤其是刚上小学的孩子，有时候还不太能适应从幼儿园的放松到一年级有约束的这种过渡，这个时候，肯定和鼓励对孩子很重要。“像写作业，他把一个难写的字一笔一画写对了，我就会夸一句‘真棒’，他觉得开心，就会觉得写成一个字也很有乐趣，而且越来越有信心，就能学得更好。”</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[夫妻俩误扔5万元 在环卫工人的帮助下寻找到丢失的财物]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599567.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/33/18072848497553944741.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　夫妻俩误扔5万元 在环卫工人的帮助下寻找到丢失的财物</p> <p> 　　10月18日上午，经过10多名环卫工人2个多小时的翻找，终于在10多吨垃圾堆里找回了唐女士不小心扔掉的5万元货款。来自安徽的唐女士和她丈夫租住在浙江嘉兴海宁市许村镇团结村，以做小生意为业。因要付货款，10月16日下午，唐女士从银行取出5万元，用黑色塑料袋装好在家里随手一放。晚上，不知情的丈夫以为那是垃圾，就扔到了垃圾桶里。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/24/7296170168451422440.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　17日一早，唐女士收拾房间，又把家里的垃圾扔到了屋外的垃圾桶内，当天，垃圾转运站的车就把这装有5万元的垃圾桶收走了。17日晚19时许，生意上的合作方来拿货款，这时夫妻俩才发现钱不见了，互相询问才明白：钱被当成垃圾扔了。唐女士当即联系许村垃圾中转压缩站，得到的回复是：这两天收的垃圾还没有运走，第二天工作人员会帮忙找。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十多部门密集发布数据，关乎你的房子、投资、收入]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599521.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题:必看！十多部门密集发布数据，关乎你的房子、投资、收入……</p> <p> 　　10月19日，国家统计局发布的数据显示，今年前三季度，我国GDP增速为6.9%，国民经济运行总体平稳，稳中向好态势持续发展。</p> <p> 　　十九大开幕前后，财政部、农业部、商务部、央行、国资委、海关总署、工商总局、银监会、民航局、国家外汇局等部门也陆续发布前三季度经济数据，多角度呈现我国经济发展亮点。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/44/7592041836764041696.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　10月19日，国家统计局发布的数据显示，今年前三季度，我国GDP增速为6.9%，增速与上半年持平，比上年同期加快0.2个百分点。其中，三季度国内生产总值同比增长6.8%，经济连续9个季度运行在6.7-6.9%的区间。</p> <p> 　　国家统计局国民经济综合统计司司长邢志宏表示，今年以来，我国经济运行稳的格局更加巩固，新的动能更加有力，好的态势更加明显，经济发展的包容性和获得感明显增强，为全年完成目标奠定了扎实的基础。</p> <p> 　　前三季度</p> <p> 　　 全国规模以上工业增加值同比实际增长6.7%</p> <p> 　　 全国服务业生产指数同比增长8.3%</p> <p> 　　 全国固定资产投资（不含农户）458478亿元，同比增长7.5%</p> <p> 　　 全国房地产开发投资80644亿元，同比增长8.1%</p> <p> 　　 社会消费品零售总额263178亿元，同比增长10.4%。</p> <p> 　　 进出口总额202930亿元，同比增长16.6%</p> <p> 　　 全国居民消费价格同比上涨1.5%</p> <p> 　　 全国工业生产者出厂价格同比上涨6.5%</p> <p> 　　经济发展韧性明显增强</p> <p> 　　“前三季度国民经济运行总体平稳，经济结构不断优化，新旧动能加快转换，质量效益明显提升，经济发展的稳定性、协调性和可持续性增强，稳中有进、稳中向好的态势在持续发展。”邢志宏说说。</p> <p> 　　前三季度，我国GDP增速与上半年持平，比年同期加快0.2个百分点，其中三季度同比增速连续九个季度运行在6.7%至6.9%的区间，发展的韧性明显增强。</p> <p> 　　从就业看，今年经济增长比较平稳，经济增量继续扩大，经济结构调整使吸纳就业的能力明显增强，大众创业、万众创新持续推进，积极就业政策效应不断显现，就业成为我国经济运行当中一个突出的亮点。前三季度，全国城镇新增就业1097万人，比上年同期增加了30万人，全年1100万的新增城镇就业目标即将提前完成。</p> <p> 　　从物价水平看，前三季度居民消费价格同比上涨1.5%，涨幅比上年同期回落0.5个百分点。扣除食品和能源以后的核心CPI的同比涨幅是2.1%，也属于温和上涨。</p> <p> 　　从国际收支看，今年以来我国进出口保持了快速增长，经常项目保持顺差，人民币汇率基本稳定，外汇储备连续八个月在增加。</p> <p> 　　“我国经济结构也在调整优化，发展的协调性进一步增强。”邢志宏说，从产业结构看，前三季度服务业增加值同比增长了7.8%，比第二产业快1.5个百分点，服务业对经济增长的贡献率达到了58.8%，比上年同期提高了0.3个百分点。工业领域当中，高技术制造业、装备制造业呈现加快增长的态势，工业技术含量和发展水平在进一步提升。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/72/5232156777412852552.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　从需求结构看，前三季度最终消费支出对经济增长的贡献率达到了64.5%，比资本形成的贡献率高出了31.7个百分点，继续保持第一驱动力的作用。投资结构继续优化，投资着力增强经济发展后劲，补短板、调结构、强弱项，对经济增长的关键性作用也得到了有效的发挥。</p> <p> 　　此外，随着三大战略深入实施，四大板块良性互动，区域协同发展的效应在进一步增强；新旧动能加快转换，活力潜力持续释放，新产业、新业态和新商业模式蓬勃发展，数字经济、平台经济、共享经济广泛渗透，新的服务不断涌现；经济发展的质量效益明显提升，发展的可持续性增强。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　消费驱动增长模式更巩固</p> <p> 　　前三季度，我国最终消费支出对经济增长的贡献率达到了64.5%，比上年同期提高2.8个百分点，表明消费驱动经济增长模式更加巩固。</p> <p> 　　“中国经济发展进入新常态以来，我国一直坚持稳中求进的工作总基调，创新宏观调控，坚定不移地推进供给侧结构性改革，同时适度扩大总需求，深入发掘内需的潜力，特别是消费需求的潜力，使整个经济增长从过去过度依赖投资和出口向消费投资出口协调拉动的局面转变。”邢志宏说。</p> <p> 　　从2014年到2016年，消费连续三年已经成为我们国家经济增长的第一拉动力。今年前三季度，社会消费品零售总额增长10.4%，两位数的增长与上半年和去年同期都持平；特别是9月份增长10.3%，比上月加快0.2个百分点。去年的9月份有中秋节的影响，基数是比较高的，但今年9月份社会消费品零售总额的增速还比上个月加快了。</p> <p> 　　“现在，居民消费的持续升级，新的商业模式的快速兴起，加上消费政策的不断完善和消费环境的不断改善，都有效地激发了消费的潜力。”邢志宏说。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/45/5726024721342582161.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　从消费品类来看，升级类的商品销售增长比较快。前三季度，增长最快的是体育娱乐用品同比增长17.4%，其次家具类同比增长13.3%，化妆品类、建筑及装潢材料类、中西药品类、医疗保健类等的用品增幅都在12%以上。</p> <p> 　　从消费形态来看，服务型消费的空间比较大。根据相关部门的统计，今年暑期电影票房同比增长了30%，最近连续三个季度中国居民出游的意愿都保持在80%以上。城乡住户调查统计资料也显示，居民消费支出当中，居住类、教育文化娱乐类、医疗保健类的消费都是两位数的增长，而且比重在不断地提升。</p> <p> 　　从消费模式来看，现在网络销售增势强劲，前三季度实物商品网上零售额同比增长29.1%，非实物商品网上零售额增长更快，达到52.8%。邢志宏表示，随着经济稳中向好，市场需求的进一步的活跃，今年以来实体零售的增长出现了好的局面。当然，实体零售也是在线上线下加速融合、相互促进，实体零售业态零售额增长速度比上年同期提高1.5个百分点，其中百货店、专业店的零售额增速分别比去年同期加快3.3和2.5个百分点。</p> <p> 　　实现预期发展目标有支撑</p> <p> 　　邢志宏表示，当前，支撑我国经济保持中高速增长和迈向中高端水平的有利因素在不断积累增多，下一阶段中国经济稳中有进、稳中向好的态势还将持续发展，全年有望更好实现预期发展目标。</p> <p> 　　首先，供给侧结构性改革深入推进，实体经济持续向好，发展的基础在夯实和加强。今年以来我国供给侧结构性改革深入推进，在“三去一降一补”的基础上，又进一步拓展新领域、丰富新内涵，推动实体经济更好地适应市场需求的变化。三次产业都是在调整中发展，在转型中升级，整个供给体系的质量和效率在稳步提升。</p> <p> 　　其次，创新驱动发展的战略在大力实施，市场活力在不断地激发。创业创新的蓬勃发展为经济发展注入了新的动能，各地区、各部门深入实施创新驱动的发展战略，加大简政放权、放管结合、优化服务的力度，不断推动大众创业、万众创新，有效地激发了市场活力和社会的创造力，主要表现在新的主体在快速成长。前三季度，我国新登记的企业达到451万户，同比增长12.5%，日均登记企业达到1.65万户，超过去年日均登记企业1.5万户的水平。</p> <p> 　　再次，我国加强和改善宏观调控，需求的潜力进一步释放，市场的信心和发展的预期进一步提升。今年以来，我国继续坚持积极的财政政策、稳健的货币政策，宏观调控注意在区间调控的基础上，注重定向调控、相机调控，适度扩大总需求，在促进消费稳定增长的同时，注重发挥有效投资的关键性的作用，巩固外贸回稳向好的态势，形成了内外需求联动发展的格局，对经济增长都带来了积极的影响，有力地提振市场信心，改善了发展预期。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/84/14058279073390730624.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　其中，社会消费品零售额一直保持在两位数的增长，居民消费的升级态势在继续加快，消费的政策在不断地完善。同时，前三季度居民收入增长在加快，这都为消费的进一步扩大提供了基础支撑。从投资看，随着企业效益明显改善，市场需求稳步扩张，企业投资能力在增强，投资空间也在扩大。从外需看，世界经济稳步复苏，整个需求在扩张，同时我国出口产品竞争力不断提高，出口将继续保持回稳向好的态势。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　财政部</p> <p> 　　前三季度全国财政收入实现较快增长</p> <p> 　　重点支出得到有效保障</p> <p> 　　◆ 1月至9月累计，全国一般公共预算收入134129亿元，同比增长9.7%；全国一般公共预算支出151873亿元，同比增长11.4%。</p> <p> 　　◆ 1月至9月累计，中央一般公共预算收入63372亿元，同比增长9.4%，为年初预算的80.6%；地方一般公共预算本级收入70757亿元，同比增长10%，为年初代编预算的78.6%。全国一般公共预算收入中的税收收入113101亿元，同比增长12.1%；非税收入21028亿元，同比下降1.6%。</p> <p> 　　农业部</p> <p> 　　农产品市场呈现企稳回暖态势</p> <p> 　　◆ 三季度，“农产品批发价格200指数”均值为96.56，环比下降1.13个点，同比低0.22个点；“菜篮子”产品200指数为95.79，环比下降1.27个点，同比低0.3个点。</p> <p> 　　◆ 三季度，国有粮食企业小麦收购均价每百斤119.5元，同比高2.0%。</p> <p> 　　商务部</p> <p> 　　前三季度我国对外投资降幅收窄</p> <p> 　　行业结构持续优化</p> <p> 　　◆ 前三季度，我国对外累计投资780.3亿美元，同比下降41.9%，降幅比上半年减少3.9个百分点，进一步收窄。</p> <p> 　　◆ 前三季度，我国境内投资者共对全球154个国家和地区的5159家境外企业新增非金融类直接投资。非理性对外投资得到进一步有效遏制。</p> <p> 　　◆ 前三季度，对外投资主要流向租赁和商务服务业、制造业、批发和零售业以及信息传输、软件和信息技术服务业，占比分别为32%、17.3%、12.2%和10.5%；房地产业、体育和娱乐业对外投资没有新增项目。</p> <p> 　　◆ 前三季度，我国企业对“一带一路”沿线国家投资合计96亿美元，涉及57个国家，占同期总额的12.3%，比去年同期增加4个百分点。</p> <p> 　　◆ 前三季度，对外承包工程新签合同额在5000万美元以上的项目508个，合计1426.7亿美元，占新签合同总额的84.8%。对外承包工程带动货物出口109.7亿美元，同比增长17.1%，高于同期货物贸易出口增幅。</p> <p> 　　中国人民银行</p> <p> 　　M2增速触底反弹，定向降准效果或提前显现</p> <p> 　　◆ 9月末，M2余额165.57万亿元，同比增长9.2%，较上月出现反弹。</p> <p> 　　◆ 前三季度新增人民币贷款11.16万亿元，同比多增9980亿元，超出市场预期。</p> <p> 　　◆ 前三季度，社会融资规模增量累计为15.67万亿元，同比多增2.21万亿元，增速平稳。</p> <p> 　　国资委</p> <p> 　　前三季度收入、利润增速为2012年以来同期最好</p> <p> 　　◆ 前三季度，央企累计实现营业收入19.1万亿元，同比增长15.4%；实现利润总额11104.8亿元，同比增长18.4%，延续了去年四季度以来持续增长态势，效益创历史最好水平。</p> <p> 　　◆ 前三季度，中央工业企业营业收入同比增长18.3%，工业企业增收额对央企整体收入增量的贡献达75.3%；工业企业实现利润总额同比增长24%，增利额占央企利润增量比重为64%。</p> <p> 　　◆ 前三季度，电网、装备制造、通信、交通运输等战略性和支柱性产业固定资产投资同比增长4.3%；煤炭、钢铁、火电等产能过剩行业央企固定资产投资下降33.5%、19.3%和21%。</p> <p> 　　◆ 9月末，央企平均资产负债率继续稳定在66.5%，比年初下降0.2个百分点，石油石化、冶金、航空、商贸、军工等行业带息负债规模同比下降。</p> <p> 　　海关总署</p> <p> 　　外贸稳中向好基本面没有改变</p> <p> 　　◆ 前三季度，我国货物贸易进出口总值20.29万亿元人民币，同比增长16.6%。其中，出口11.16万亿元，增长12.4%，进口9.13万亿元，增长22.3%；贸易顺差2.03万亿元，收窄17.7%。</p> <p> 　　◆ 前三季度，铁矿砂、原油、铜、煤炭等进口价格的上涨，带动我国进口价格总体上涨10.6%，而进口价格上涨通过国内生产传导到出口环节，推动出口价格上涨4.8%。</p> <p> 　　◆ 三季度进出口值7.18万亿元，环比今年二季度增长3.5%，创下了季度进出口规模的历史新高。</p> <p> 　　◆ 前三季度，我国纺织服装等7大类传统劳动密集型产品出口增长9.4%，仍然具有较强的竞争优势。</p> <p> 　　工商总局</p> <p> 　　改革推动双创进入黄金期</p> <p> 　　日均新设企业达1.65万户</p> <p> 　　◆ 前三季度，我国新登记企业451万户，同比增长12.5%，平均每天新设1.65万户，继续保持较快增长势头。</p> <p> 　　◆ 前三季度，新兴服务业发展较快，教育、科学研究和技术服务业、文化体育和娱乐业等现代服务业继续较快增长，同比分别增长40.5%、24.5%、17.9%。</p> <p> 　　◆ 2016年第三季度新设企业到2017年第三季度，开业率为69.7%，户均从业人员由开业时6.27人增加到7.42人，增长18.4%。</p> <p> 　　银监会</p> <p> 　　制造业贷款增速连续9个月正增长</p> <p> 　　◆ 前9个月，银行业新增贷款11.5万亿元，占新增资产的比例较去年同期大幅提高35.5个百分点。其中，制造业贷款增速连续9个月保持正增长，增速较去年同期上升2.6个百分点。</p> <p> 　　◆ 同业资产和负债双双收缩，截至今年9月末，两者比年初分别减少2.6万亿元和2万亿元。此外，理财产品增速已连续八个月下降，目前降至4%，比去年同期下降30个百分点。</p> <p> 　　◆ 截至9月末，银行业不良贷款率比年初下降0.04个百分点，关注类贷款率比年初下降0.47个百分点；商业银行资本充足率13.3%，拨备覆盖率179.5%，流动性比例48.3%，均保持较高水平。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　民航局</p> <p> 　　民航业多项运行指标再创新高</p> <p> 　　◆ 前三季度民航业实现运输飞行786.2万小时，通航59.3万小时，分别比去年同期增长11.4%和2.7%。</p> <p> 　　◆ 2010年8月至2017年9月30日，我国民航实现运输航空持续安全飞行85个月、5400多万小时，创造了历史上最好的安全纪录。</p> <p> 　　◆ 9月份，民航全行业共完成运输总周转量92.8亿吨公里，同比增长11.9%。航空客运全行业共完成旅客运输量4654.6万人，同比增长11.5%。航空货运共完成货邮运输量64.4万吨，同比增长7.1%。</p> <p> 　　◆ 前三季度，国内航线完成运输总周转量512.3亿吨公里，同比增长11.6%。国际航线完成运输总周转量284.3亿吨公里，同比增长13.5%。国内、国际航线增速差异趋于缩小。</p> <p> 　　◆ 在客运方面，前三季度国内航线完成4.1亿人次，同比增长13.3%，国际航线完成4147万人次，同比增长5.2%。</p> <p> 　　国家外汇管理局</p> <p> 　　我国跨境资金流动总体趋向均衡</p> <p> 　　◆ 前三季度，银行结售汇逆差1129亿美元，同比下降54%；其中，8月逆差38亿美元，9月顺差3亿美元。</p> <p> 　　◆ 前三季度，衡量企业购汇动机的售汇率，也就是客户从银行买汇与客户涉外外汇支出之比为66%，较2016年同期下降8个百分点。</p> <p> 　　◆ 前三季度，衡量结汇意愿的结汇率，也就是客户向银行卖出外汇与客户涉外外汇收入之比为63%，较上年同期上升2个百分点。</p> <p> 　　◆ 前三季度，银行对客户远期结汇签约同比增长1.2倍，远期售汇签约下降5%，远期结售汇签约顺差77亿美元，2016年同期为逆差581亿美元。</p> <p> 　　◆ 截至9月末，我国外汇储备余额为31085亿美元，比2016年末上升了980亿美元。其中，2至9月份储备余额连续8个月回升。</p> <p> 　　来源：经济日报</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[37城平均薪酬上升至7599元 北京继续保持第一]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599462.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题：三季度招聘平均薪酬7599元</p> <p> 　　本报讯（记者潘福达）智联招聘昨日发布《2017年秋季中国雇主需求与白领人才供给报告》显示，在第三季度，全国职场竞争指数继续保持回落趋势，全国平均30.4人竞争一个岗位。全国37个主要城市的平均薪酬为7599元，环比上升。</p> <p> 　　截至9月底，2017年秋季求职期全国人才供需竞争指数（供需竞争指数=收到的简历投递量/发布的职位数量）为30.4。通过与之前4个季度的数据对比发现，2017年秋季的竞争指数继续回落，全国求职市场竞争激烈的态势继续缓解。从不同城市的竞争指数来看，秋季求职期北京的竞争指数依然稳居第一位，为82.4，深圳的竞争指数排名第二位，沈阳的竞争指数超过成都、上海排名第三。</p> <p> 　　2017年秋季，对人才需求量最多的依然是互联网/电子商务行业，竞争最激烈的行业则是网络游戏、IT服务和互联网电商，保险、中介服务和办公室用品设备为最冷清行业。</p> <p> 　　数据显示，全国37个主要城市的平均招聘薪酬为7599元，本季度平均薪酬重新回升，环比上升幅度3%。各大城市的薪酬水平基本都有小幅上升，北京平均薪酬水平依然保持第一名，平均薪酬在9900元，上海、深圳、杭州、宁波排名其次。招聘薪酬水平排名前十的行业中，专业服务/咨询（财会/法律/人力资源等）以10187元的平均月薪继续保持第一。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[千名网友参与众筹拍摄 极致视觉绘就“美丽中国山东之美”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599413.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>刘畅</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　《美丽中国·山东之美》系列策划</p> <p> 　　齐鲁网<strong>济南10月20日讯</strong>（记者 刘畅）10月18日，中国共产党第十九次全国代表大会开幕。十九大报告中指出，要加快生态文明体质改革，建设美丽中国。</p> <p> 　　闪电新闻特别推出“美丽中国·山东之美”策划，通过《山东之美》《山东之最》《快看山东》《飞吧！山东》等系列子专题，充分利用“海陆空”先进手段和无人机航拍、延时摄影、水下摄影等技术，穿越历史看现在，从世界的眼光，以极致的视角，巡美齐鲁大地，发现魅力新山东。</p> <p> 　　<strong>全新维度极致视觉绘就“美丽中国山东之美”新图景</strong></p> <p> 　　十九大期间，山东广播电视台融媒体资讯中心特别推出了系列策划，以全新维度极致视觉绘就“美丽中国山东之美”新图景。通过历史看现在，站在世界的眼光看山东，全面客观展现山东这五年在经济、政治、文化、生态等方面的取得的巨大成就，不落俗套地在全国格局中展现山东独有的优势、魅力，表现山东人的担当、作为和精气神。</p> <p> 　　<strong>用极致视觉打磨精品讲好山东故事</strong></p> <p> 　　系列策划中的每一个篇章、每一个瞬间乃至每一个画面，都旨在打破常规视角、常规手段，利用“海陆空”最先进的手段和拍摄技术，以极致视觉和极致的画面，最好的诠释山东变化，讲好山东故事。比如《山东之美》中多次使用“子弹时间”拍摄技术，《山东之最》更是以百分之百的全航拍的“最视角”鸟瞰，《快看山东》完全以延时摄影画面呈现，《飞吧！山东》系列则将无人机和VR技术完美结合，给人以难得一见的震撼视觉呈现，为用户带来了全新的感观体验和视觉享受。</p> <p> 　　<strong>300名无人机飞手首次以众筹方式参与</strong></p> <p> 　　齐鲁网、闪电新闻客户端先后发起“遇见最美山东”、“发现身边的山东之最”等网络互动征集活动，引导网友首次以众筹航拍的方式，记录家乡变化，巡美山东。活动开展以来，先后有300余名飞手直接参与众筹拍摄，数千名网友通过闪电新闻客户端”拍客“功能参与互动，展现他们眼中不同侧面、不同角度的山东之美，为党的十九大献礼添彩。</p> <p> 　　另外，登录齐鲁网、下载闪电新闻客户端，还可以畅玩手机游戏《东游记》，体验下“一路向东”的美！</p> <p> 　　《东游记——砥砺奋进新山东》</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[曹柳：直播行业危机渐显，是困境更是机遇]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599412.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>曹柳</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近日有媒体报道称，“久居神坛”的网络直播业绩直线下滑，许多平台由于自身经营不善或不符合规定而陆陆续续被关闭，网络直播的用户规模和在网民中的整体占比皆出现下降，直播行业的危机悄然到来。（10月19日荆楚网）</p> <p> 　　长期以来，直播行业一直以其低准入门槛、便捷的操作而备受追捧。也经常创造“一夜造就许多百万、千万富豪”的神话，随着“一夜暴富”的增加，加入这个平台的人也越来越多，而许多主播也从最开始追求乐趣，逐渐变得为谋取更大利益而不择手段，一些“伪慈善”“低俗色情”屡禁不止，借着当下直播行业的“春风得意”，大有“野火烧不尽春风吹又生”的势头，让人不禁为行业的未来感到担忧。</p> <p> 　　因此，笔者认为，此次直播行业业绩下滑，恰恰是进行行业整改，促进转型升级的大好时机。足球健将夏普曾说过：“并不是每一种灾难都是祸，早临的逆境往往是福。”一味的向前发展对网络直播来说并不是好事，此次的业绩下滑正好能使行业进入“冷静期”。随着居民素质的提高，在平台中占有绝大比例的“撒娇卖萌”“污秽色情”等直播迟早会出现“无人问津”的局面，如若直播行业继续自我满足，不思进取，一旦这样的时期到来，整个行业将面临“灭顶之灾”，而绝非简单的“业绩下滑、人数增幅减小”。因此，我们有必要抓好这次机会，趁机实现行业的整改提升。</p> <p> 　　对于政府来说，要继续严格落实《互联网直播服务管理规定》，对于行业中的污秽色情、违法违规等现象给予严厉查处，对于整个行业来说，要积极配合政府打击的执行，同时提高准入门槛，创新直播内容，比如推进直播营销等的发展，为直播行业注入新的活力。</p> <p> 　　逆水行舟，不进则退，行业的发展也是这个道理。网络直播从出现到风靡仅仅花了短短几年的时间，期间有过一些乱象，但都没有引起足够的重视，此次业绩下滑，是社会为直播行业敲的警钟，也是行业乱象长期累积的必然结果，我们一定要抓好这次机会，正本清源，实现网络直播的转型升级，为长期发展筑好坚实的“地基”。</p> <p> 　　稿源：荆楚网</p> <p> 　　作者：曹柳</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国产支线客机在青藏高原试飞成功]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599343.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>黄涵、李亚光</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社西宁10月19日电（记者黄涵、李亚光）记者从西部机场集团青海机场有限公司获悉，我国自主研制的ARJ21-700型客机近日在位于青藏高原的青海省成功试飞。</p> <p> 　　10日至14日，ARJ21-700型客机在西宁曹家堡机场进行为期5天共10架次的航线试飞，成功完成西宁-德令哈-花土沟航线及西宁-格尔木航线的试飞任务，试飞项目包括高原机场发动机启动地面试验、性能验证试飞、进离场验证试飞等。</p> <p> 　　“此次试飞表明，ARJ21-700型客机已具备在海拔3000米左右高高原地区航线安全飞行的能力。”中国商飞公司ARJ项目部相关负责人说。</p> <p> 　　ARJ21-700型客机是我国首个按照国际标准研制、具有自主知识产权的中短程支线机型，载客容量78至90座，航程2225至3700公里，飞行成本较低，主要服务对象为地广人稀的我国中西部地区。</p> <p> 　　西部机场集团青海机场有限公司工作人员孟君告诉记者，由于青藏高原空气稀薄、气候地形条件复杂，长期以来当地可执飞的客机机型有限。随着ARJ21-700型客机逐步走进青藏高原，更多牧区百姓有望通过更廉价的民航交通实现安全、快速出行。</p> <p> 　　据了解，2015年11月29日，首架ARJ21-700型客机交付成都航空有限公司。截至目前，该机型已累计载客超过2万人次，获得20家客户共计433架飞机的订单。</p> <p> 　　据介绍，7月9日，中国民用航空局向中国商飞公司颁发ARJ21-700飞机生产许可证，ARJ21-700项目正式进入批量生产阶段。（完）</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一线楼市投机性需求得到遏制 后期调控持续加码]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599217.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>梁倩</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>19个月去化1.28亿平方米</strong></p> <p> 　　<strong>一线城市房地产投机性需求得到遏制</strong></p> <p> 　　19日，国家统计局发布1至9月全国房地产开发投资和销售情况显示，2017年前9月全国房地产开发投资80644亿元，同比名义增长8.1%，增速比1至8月提高0.2个百分点。其中，住宅投资55109亿元，增长10.4%，增速提高0.3个百分点。</p> <p> 　　房企施工方面，前9月，房地产开发企业房屋施工面积738065万平方米，同比增长3.1%，增速与1至8月持平。房屋新开工面积131033万平方米，增长6.8%，增速回落0.8个百分点。房屋竣工面积57694万平方米，增长1.0%，增速回落2.4个百分点。</p> <p> 　　购地方面，前9月，房企土地购置面积16733万平方米，同比增长12.2%，增速比1至8月提高2.1个百分点；土地成交价款8149亿元，增长46.3%，增速提高3.6个百分点。</p> <p> 　　易居研究院研究员王梦雯表示，今年1月至9月，房地产行业多项指标虽然出现小幅波动，但基本延续了今年以来整体平稳的态势。土地市场来看，房地产开发企业前三季度土地购置面积1.7亿平方米，同比增长12.2%，为近五年来最高增幅。</p> <p> 　　中原地产研究中心数据显示，年内房企继续积极拿地，截至2017年10月18日，53家房企拿地过百亿元，合计拿地额高达18791亿元，同比增长48%。</p> <p> 　　国家统计局新闻发言人邢志宏也认为，一线城市房价经过调控以后，现在市场预期比较稳定，投资投机性的需求得到了有力遏制。前三季度房地产投资增长比较平稳，对经济的发展依然起到了积极作用，同时房地产风险也得到了有效的化解。</p> <p> 　　邢志宏说，从8月份的数据来看，15个一线和二线热点城市新建商品住宅价格环比都在下降或持平，北上广深四个一线城市同比涨幅连续11个月回落；二线城市新建商品住宅价格同比涨幅连续9个月回落。</p> <p> 　　从库存来看，我国房地产库存也大幅消解。9月末，商品房待售面积61140万平方米，比8月末减少1212万平方米。值得注意的是，这较2016年2月份73931万平方米库存最高点，19个月库存去化高达1.28亿平方米。</p> <p> 　　但值得注意的是，王梦雯认为，预计后续各类房地产新政将紧紧围绕“房子是用来住的，不是用来炒的”政策导向，过热城市将加速降温，开发企业资金面继续趋紧，土地市场泡沫恐难持续。全国数据来看，四季度多项指标增幅将呈现收窄态势。</p> <p> 　　中原地产首席分析师张大伟也表示，从房地产销售来看，日前合计38家上市房企官方公布了1至9月销售额数据，从整体数据看，全面刷新历史。38家1至9月合计签约达到了3.09万亿，同比2016年同期的2.15万亿上涨幅度达到了43.5%。但从单月来看，9月房企销售面积和销售额均有回落态势。</p> <p> 　　此外，资金方面，1至9月，房地产开发企业到位资金113095亿元，同比增长8.0%，增速比1至8月回落1个百分点。其中，国内贷款19003亿元，增长19.5%；利用外资113亿元，增长0.9%；自筹资金36451亿元，下降0.3%；其他资金57528亿元，增长10.4%。在其他资金中，定金及预收款34610亿元，增长16.9%；个人按揭贷款17739亿元，增长1.3%。</p> <p> 　　王梦雯说，从开发企业季度资金来源的构成分析看，三季度企业自筹资金占比升至35%，较二季度提高4个百分点；定金及预收款占比降至30%，较二季度下降了三个百分点；国内贷款占比降至15%，较二季度下降了一个百分点；利用外资与其余资金占比也有小幅下降，反映出三季度房企资金压力明显上升。</p> <p> 　　张大伟预计，后期楼市调控政策持续加码，房地产长效机制将加速落地。在此背景下，非理性购房需求再减，房地产逐步形成更健康的结构。记者梁倩北京报道</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[发改委：加强监管 建立完善优先发电、优先购电制度]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29599163.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月20日电 据发改委网站消息，国家发展改革委经济运行调节局相关负责人就取消“跨省发电、供电计划和省级发电、供电计划备案核准”行政许可事项答记者问。负责人指出，取消行政许可事项后，将加强事中事后监管，建立完善优先发电、优先购电制度。</p> <p style="text-indent: 2em"> 国家发展改革委根据《电网调度管理条例》，按照依法行政的要求设立的“跨省发电、供电计划和省级发电、供电计划备案核准”行政许可事项，曾对保障电力供需平衡、规范发供电计划管理发挥了重要作用。近年来，随着国家“放管服”改革和电力体制改革的不断深化，电力运行调节工作面临新的形势和任务。为贯彻落实改革精神，充分释放电力市场活力，国家发展改革委积极推进取消该行政许可事项，在国务院近期印发的《关于取消一批行政许可事项的决定》（国发〔2017〕46号），明确予以取消。</p> <p style="text-indent: 2em"> 按照国务院有关要求，发改委深入研究了当前工作的新形势、新特点，制定了取消该行政许可事项后，加强事中事后监管的措施，并将根据改革的深入推进和实际工作需要不断进行完善。总的来说，下一步的事中事后监管主要有以下几方面重点工作</p> <p style="text-indent: 2em"> 一是建立完善优先发电、优先购电制度，在对市场能发挥作用实现资源优化配置的发用电，坚持加快放开的同时，通过编制和实施优先发电、优先购电计划保障无议价能力的公益性发用电。</p> <p style="text-indent: 2em"> 二是加快完善政策体系，规范电力市场主体行为，营造公平有序的市场环境，同时充分发挥社会监督的作用，为第三方机构、行业协会、新闻媒体参与市场监督创造有利条件。</p> <p style="text-indent: 2em"> 三是加强电力行业信用监管，建立完善守信联合激励和失信联合惩戒制度，加快构建以信用为核心的新型市场监管机制。</p> <p style="text-indent: 2em"> 四是完善电煤稳定供应的长效机制，引导产运需三方签订量价齐全和有运力保障的电煤中长期合同，加强电煤供应保障。</p> <p style="text-indent: 2em"> 五是推进信息公开，完善考核机制，实现对事中事后监管措施的闭环管理，确保事中事后监管各项措施落实到位。</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[90后小伙30天跑1300公里跨省回家 全程花费约8000元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598757.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　从海南到潮州，有无数种“回家”的方式，但来自潮州的“90后”小伙赖文冰，却选择了最原始的一种——跑步。今年9月12日，他从海南三亚开跑，途经湛江并横跨整个广东，并于10月15日上午回到潮州，全程1300公里，实际跑步时间30天。这30天里，赖文冰跑坏了两双鞋，哭了三次，全程花费约8000元。他曾是家人眼中的“异类”，半年有家不敢回，但他梦想跑遍全中国……</p> <p align="center"> <img alt="赖文冰在湛江。" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/64/12475696617748033772.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　赖文冰在湛江。</p> <p> 　　<strong>跑31趟马拉松3次落泪</strong></p> <p> 　　10月15日早上8时多，赖文冰完成了此次挑战的最后一站：从揭西出发，跑步100公里后抵达终点潮州市人民广场。在亲友的掌声和欢呼声中，抑制不住内心激动之情的赖文冰泪流满面。</p> <p> 　　三亚、湛江、阳江、广州、深圳、汕尾、揭阳、潮州……30天时间里，赖文冰在海南、广东两省共24座地、县级市，留下了奔跑的脚步。</p> <p align="center"> <img alt="赖文冰路上自拍。" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/89/12148598376059559073.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　赖文冰路上自拍。</p> <p> 　　采访当天，潮州恰逢小雨天气。赖文冰打着伞到小区楼下引领记者时，还穿着那套印有“跑步中国”字样的长跑运动服。跟许多长跑运动员一样，赖文冰身材黑瘦拥有一身腱子肉。</p> <p> 　　赖文冰十分健谈，特别是聊起此次长跑的经历时。两年前，他看了一本《十年徒步中国》的书后，便萌生了跑遍中国的想法。也是从那时起，他开始着手准备此次三亚至潮州的长跑挑战。</p> <p> 　　从今年9月12日开始，赖文冰在海南三亚踏出了“回家”的第一步，用6天时间从海南岛的最南端跑到最北端，随后从海口乘坐渡船进入广东省的湛江市，开启第二阶段从粤西横穿整个广东省的长跑挑战。</p> <p> 　　由于中间几天遇到台风跑步暂停，赖文冰实际跑步天数30天。前29天里，赖文冰坚持一天跑一趟全程马拉松的距离。他每天清晨6点半出发，通常在上午11点之前就可跑完42.195公里。在结束每天的跑步任务后，他会利用下午的时间去感受当地的风土人情。而到了最后一天，赖文冰一口气跑了100公里，连夜从揭西跑回终点潮州。算下来，在30天里赖文冰足足跑了31趟马拉松。</p> <p> 　　这趟1300公里的另类长跑中，赖文冰一共跑坏两双鞋，住宿和餐饮花费8000多元，还曾先后三次落泪。除了最后抵达终点后留下激动的热泪外，另外两次落泪则略显苦涩。“有一次是跑着跑着，回想起自己一路的风吹日晒和艰难困阻，就自己感动哭了。”赖文冰说，另一次则是在中秋节前抵达江门后，发现当地的好友都回家过节而自己仍孤身一人在外地，眼泪就簌簌地往下掉。</p> <p> 　　“自己选择的路，含着泪也要跑下去……”赖文冰苦笑着说。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　<strong>趁年轻不留遗憾 把跑步当修行</strong></p> <p> 　　为什么如此大费周折从海南跑回潮州?赖文冰说，类似的问题他曾被身边人无数次问起。可在他看来，做一件事并非一定要追求功利性。“就是为了心中的长跑梦，想趁着年轻去做一些让自己不会留下遗憾和后悔的事情。”</p> <p> 　　赖文冰的长跑梦，得从他与跑步结缘说起。2012年，22岁的赖文冰到佛山工作。他每天清晨五点半便准时起床到石湾公园里走走逛逛。赖文冰看到公园里不少人在晨跑，便也跟着跑了一下。谁知这一跑，让他爱上了跑步这项运动，并发现自己在长跑方面的潜力。</p> <p> 　　从最初的慢跑，到10公里、20公里，再到半程马拉松、全程马拉松……赖文冰对跑步的热爱一发不可收拾。2013年10月1日，揭阳市榕城区举行半程马拉松赛，赖文冰抱着试一试的心态参加了比赛，不料却以1小时22分48秒的成绩获得潮汕籍选手第一名。</p> <p> 　　尝到甜头后，赖文冰几乎将全部精力都用在跑步上，甚至辞去了佛山的工作。2014年，赖文冰加入了潮州庵埠星火长跑队，并在2016年9月份，获得了北京比戈跑步学院跑步教练认证，成为庵埠星火长跑队的长跑教练。</p> <p> 　　据赖文冰介绍，他曾学了8个月的木雕手艺，当时的师傅有意收其为徒，但考虑到从事木雕行业需要静下心去学习研究，赖文冰还是选择了长跑。</p> <p> 　　但赖文冰从不后悔。他说，从最开始的简单跑步到如今的热衷，他累并快乐着，并将这种长距离跑步当作了一种生活方式，甚至是一种为遇见更好的自己的修行。</p> <p> 　　<strong>家人眼中的“异类”</strong></p> <p> 　　<strong>曾半年不敢回家</strong></p> <p> 　　尽管赖文冰对长跑由衷热爱，但在家人和亲戚眼里，他却像个“异类”。赖文冰回忆，自从2014年辞去工作加入长跑队后，他在家人亲戚眼里就成了“无业游民”。</p> <p> 　　烈日酷暑下的训练令赖文冰显得愈发瘦黑，体重还曾跌至100斤以下。起初家人并不理解，坚决反对赖文冰选择长跑这条路。他还因此多次与家人吵得不可开交。</p> <p> 　　赖文冰5岁时，他的父亲就在一次车祸中不幸去世，母亲靠一己之力将5个子女抚养长大。有一次，赖文冰在训练结束后回到家，一身臭汗的他撞到了母亲的“枪口”上：“你整天就知道玩，也不去找工作，将来谁养你?”赖文冰是家中幼子，也是兄弟姐妹中唯一尚未成家立业的。</p> <p> 　　那次之后，赖文冰与母亲大吵一架长达半年不敢回家，躲到姐姐家中“避难”。其间，不少亲戚朋友都轮番劝说，希望赖文冰放弃跑步，找份固定工作成家立业。但倔强的赖文冰并未选择妥协，暗下决心要让所有人刮目相看。</p> <p> 　　他考取了跑步教练证书，成为长跑教练，并通过多种渠道不断地跟家人沟通和解释。赖文冰常说：“长跑最终到达的目的地并不是终点，回到家才是终点。”</p> <p> 　　渐渐地，家里人也被赖文冰的执着和坚持所感动，并开始理解和接受他的这份热爱。有了家人的支持，赖文冰得以踏出挑战自我的第一步。他也希望将来能自己创业，开一家跑步训练机构，来回报家人的理解和支持。</p> <p> <strong>他的一周训练计划</strong></p> <p> 　　周一：早上慢跑15公里</p> <p> 　　周二：强度训练跑10公里(场地为塑胶跑道)</p> <p> 　　周三：早上慢跑15公里</p> <p> 　　周四：间歇跑 倒金字塔(3-2-1-1-2-3)公里</p> <p> 　　周五：森林公园跑楼梯格训练8公里</p> <p> 　　周六：跑休</p> <p> 　　周日：LSD长距离跑(20~28)公里</p> <p> 　　注：每天下午40分钟~1小时(腿部力量和核心力量训练)》》》推荐阅读：走失金毛犬挑食吃“穷”派出所 民警：狗主人快把狗狗领走吧</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[雄安新区党工委书记:雄安建设不会"挖北京的墙角"]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598756.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中新社北京10月19日电 中共十九大代表，河北省委常委、副省长，雄安新区党工委书记、管委会主任陈刚19日在北京说，雄安新区规划的出台“没有时间表”。他强调，雄安新区不会靠优惠政策、低廉地价去“挖北京的墙角”，而是通过提供优良公共服务吸引北京人，成为北京人心目中的“小目标”。</p> <p> 　　当日，中共十九大河北代表团向中外媒体开放讨论。陈刚在回答记者提问时介绍了雄安新区规划的编制进展情况。</p> <p align="center"> <img alt="河北雄安新区——容城。 中新社记者 翟羽佳 摄" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/d/d8/d8648455f9d384cef84d9daf736cc688.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 河北雄安新区——容城。 中新社记者 翟羽佳 摄</p> <p> 　　他说，今年4月1日，中共中央、国务院正式宣布设立雄安新区后，雄安新区管委会作为组织单位，委托中科院作为牵头单位，开始了新区的规划编制工作。通过中科院组织国内300多名专家和优秀团队参与规划编制工作，取得了一系列阶段性成果。</p> <p> 　　他表示：“成果和一些规划细节今天不便透露，相信大家能够理解。”</p> <p> 　　不过陈刚介绍了规划编制的做法和理念：</p> <p> 　　一是坚持世界眼光、国际标准、中国特色、高点定位。</p> <p> 　　陈刚说，为此，我们安排了雄安新区城市设计的国际咨询，来自全球和中国的180个团队报名参加，最后选了12个团队进行咨询，产生了一批高水平的规划成果。</p> <p> 　　二是坚持生态优先、绿色发展。</p> <p> 　　陈刚说，选择在雄安建新区，是因为其毗邻白洋淀。要让白洋淀成为雄安新区的一张靓丽名片，而不能因为建一个新城而污染白洋淀。</p> <p> 　　三是坚持以人民为中心的发展思想。</p> <p> 　　陈刚说，雄安新区立区之初是为了纾解北京非首都功能，能否把这点做好，首先要看生活在北京的人对它是不是感兴趣。</p> <p> 　　“雄安新区不会靠优惠政策，靠低廉的土地价格去‘挖北京的墙角’。而是通过提供优良的公共服务，吸引北京人去雄安发展。”陈刚说，如在住房、教育、医疗、就业等方面，形成对北京人的吸引力，成为北京人心目中的“小目标”。</p> <p> 　　他同时强调，也会安排好原来雄安区的市民和农民，让他们有更多“获得感”。</p> <p> 　　四是坚持保护弘扬中华优秀传统文化、延续历史文脉。</p> <p align="center"> <img alt="航拍雄安新区白洋淀景区秀美春色。张帆 摄" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/f/fb/fb256d941d34e140fe633eb9a8adec18.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 航拍雄安新区白洋淀景区秀美春色。张帆 摄</p> <p> 　　陈刚说，雄安要成为发扬中国传统文化的地方，不能成为一些标新立异建筑设计的“试验场”。</p> <p> 　　他说，雄安未来的城市风貌和设计，应当充分体现中国特色、反映白洋淀水乡文化。“把城市设计成对人友好、以人为尺度，而不是以汽车为尺度的城市”。同时，也要把雄安新区打造成一个体现时代风尚的新城。</p> <p> 　　当谈到规划出台的时间时，陈刚说，建设雄安新区作为千年大计、国家大事，要保持历史耐心和历史定力，把雄安新区建成留给子孙后代的历史遗产。(完)</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十九大代表聚焦新型工业化道路：百年强国梦一朝成真]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597403.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网记者仝宗莉 李楠桦</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 一百年前，孙中山先生在《建国方略》里为中国描绘了这样的愿景：要修建约16万公里的铁路、160万公里的公路，开凿并整修全国水道和运河……那是他心目中“发奋为雄”的中国。其实，从“哀民生之多艰”的屈原，到期望“公私仓廪俱丰实”的杜甫，再到预言“中国他日必以工立国”的梁启超，国人“振兴中华”的梦想代代传承从未改变。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 历史的车轮走过千年沉浮，又走过“万马齐喑”的近现代，终于走进了新中国。中国人民在中国共产党带领下发愤图强数十年，终于迎来“天翻地覆慨而慷”。距辛亥革命百余年后的今天，中国人民创造的诸多成就已远远超过了孙中山先生当初的设想。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年10月18日，中国共产党第十九次全国代表大会在北京人民大会堂开幕，习近平代表第十八届中央委员会向大会作报告。他庄严宣告：中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国富民强离不开坚实的经济基础。党的十九大报告强调，更好发挥政府作用，推动新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化同步发展，主动参与和推动经济全球化进程，发展更高层次的开放型经济。10月19日，围绕“走新型工业化道路”这一主题，工业和信息化部党组书记、部长苗圩，中国电信集团公司党组书记、董事长杨杰，山东省经济和信息化委员会党组书记、主任钱焕涛，北京汽车集团有限公司党委书记、董事长徐和谊接受了集体采访。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710200901000158699370268.jpg" style="width: 550px; height: 391px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> “走新型工业化道路”集体采访（图片来源于人民网）</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>四化同步 坚持走新型工业化道路</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2002年11月，党的十六大报告指出，坚持以信息化带动工业化，以工业化促进信息化，走出一条科技含量高、经济效益好、资源消耗低、环境污染少、人力资源优势得到充分发挥的新型工业化道路。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2012年11月，党的十八大报告提出，坚持走中国特色新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化道路，推动信息化和工业化深度融合、工业化和城镇化良性互动、城镇化和农业现代化相互协调，促进工业化、信息化、城镇化、农业现代化同步发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视工业发展，扎实推进工业转型升级和制造强国建设，中国特色新型工业化发展取得重大成就，为经济社会稳定发展和综合国力稳步提升提供了重要支撑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平总书记也在多个场合多次提及“新工业”。例如2017年9月习近平在金砖国家领导人厦门会晤中提出，要共同把握新工业革命带来的历史机遇；同年7月在G20汉堡峰会上指出，要在数字经济和新工业革命领域加强合作，共同打造新技术、新产业、新模式、新产品。在2015年12月中国接任二十国集团主席国时呼吁把握科技进步和新工业革命的历史机遇、引领世界经济迈向新一轮增长。2015年7月，习近平在同吉林省企业职工座谈时更明确指出：“中国梦具体到工业战线就是加快推进新型工业化。把制造业搞上去，创新驱动发展是核心。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十八大以来，C919大型客机成功首飞、全球首颗量子卫星成功发射、长江三峡升船机刷新世界纪录、多轴精密重型机床、数控冲压生产线等产品跻身世界先进行列，以及天宫二号和神舟十一号载人飞行任务圆满完成、长征五号首飞成功、首艘国产航母正式下水等系列成就让世界一再瞩目中国。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710200852000398027179415.jpg" style="width: 550px; height: 362px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 东莞拓斯达科技股份有限公司的机器人体验馆 （人民网 贾兴鹏摄）</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>以科技创新为核心 打造制造强国</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十九大报告指出，加快建设制造强国，加快发展先进制造业，推动互联网、大数据、人工智能和实体经济深度融合，在中高端消费、创新引领、绿色低碳、共享经济、现代供应链、人力资本服务等领域培育新增长点、形成新动能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 苗圩表示，近年来工业和信息化系统坚定不移地走中国特色新型工业化发展道路，推动出台并全面实施了“中国制造2025”，发展智能制造。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年5月我国出台了《中国制造2025》，明确提出分“三步走”建设制造强国的战略目标、主要任务、重大举措，为制造强国建设第一个十年提供了行动指南。资料显示，此后两年来，在国家制造强国建设领导小组指导下，各项工作取得积极成效。以去年为例，2016年我国制造业对外投资达310.6亿美元。多家钢铁、铜等冶炼企业在海外布局资源开发项目，具有自主知识产权和较高技术水平的轨道交通、工程机械、汽车制造等企业纷纷到沿线国家投资，涌现出海尔、华为、联想、中国中车、三一重工等一批具有全球影响力的知名品牌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国的汽车行业也在坚定不移地走中国特色新型工业化道路，据徐和谊介绍，中国的汽车行业已经连续八年成为世界最大的汽车产销国，汽车行业综合实力、产业结构转型、零部件产业配套能力诸多方面都取得长足的进步，与此同时，我国连续两年成为全球新能源汽车最大的市场，新能源汽车的水平目前也处在国际先进水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 徐和谊指出，为了更好应对下一步新能源产业发展，一方面要与国内新能源企业深度合作，另一方面也和国际上从事新能源产业的，不仅是整车企业，更重要的是围绕着“三电”以及与新能源有关的这些国际企业进行广泛合作。与此同时，科技创新是企业最核心最基本的东西，要加大科技创新的力度，从战术的角度可称为“四个聚焦”，即：聚焦产品、聚焦技术、聚焦资源、聚焦市场。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>打通“最后一公里”向网络强国迈进</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十九大报告指出，加强应用基础研究，拓展实施国家重大科技项目，突出关键共性技术、前沿引领技术、现代工程技术、颠覆性技术创新，为建设科技强国、质量强国、航天强国、网络强国、交通强国、数字中国、智慧社会提供有力支撑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年“五一”前夕，四川凉山的“悬崖村”传来了好消息：村里终于通上了宽带网和4G，打通了“最后一公里”。“悬崖村”与外界的联系也变得更加紧密。杨杰在采访中介绍：为解决悬崖村的通信问题，中国电信年初投入很大的资金，光纤入村之后，悬崖村村民可以看电视、上网，可以用4G手机，跟城市的广大消费者一样，享受很多的信息化应用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，过去五年，中国电信累计投资近5000亿，主要用于通信网络信息基础设施建设，很多投资都是直接覆盖农村地区，我国行政村通宽带的比例达到88%，行政村4G覆盖也达到88%。在建设网络强国、服务经济社会信息化、扶贫攻坚、提供普遍服务、消除数字鸿沟，以及在一些危难险重、重大自然灾害发生时，提供通信保障等方面做出了很多努力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从电信行业总体情况来看，截至2016年底，全国光缆线路长度达到3041万公里，建成了世界最大的4G网络，所有地市基本建成光网城市。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 苗圩指出，这几年电信企业在提速降费方面工作力度相当大，效果也很明显。未来要贯彻以人民为中心的发展思想，为老百姓提供用得上、用得起、用得好的信息服务，让亿万人民在共享互联网发展成果上有更多的获得感。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南水北调东线一期工程启动2017至2018年度供水]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598619.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>侯雪静</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京１０月１９日电（记者侯雪静）记者从国务院南水北调办了解到，１９日南水北调东线一期工程２０１７至２０１８年度供水工作开始启动，这是南水北调东线一期工程第５个调水年度。本次调水计划到２０１８年５月底前，向山东省完成１０．８８亿立方米年度供水任务。</p> <p> 　　国务院南水北调办公室综合司司长耿六成说，本次调水率先启动东线的南四湖下级湖至上级湖段工程、上级湖至东平湖段以及胶东段工程参与调水运行。之后，骆马湖至南四湖下级湖段工程将启动调水，视水情变化洪泽湖至骆马湖段工程以及长江至洪泽湖段工程将随之逐级启动。</p> <p> 　　南水北调东线一期工程从江苏省扬州市附近的长江干流引水，通过１３级泵站逐级提水，利用京杭运河及其平行的河道输水，经洪泽湖、骆马湖、南四湖后到达山东省。</p> <p> 　　截至目前，南水北调东线一期工程已累计调水入山东省约２０亿立方米。本年度调水完成后，累计调入山东省水量将超过３０亿立方米，工程社会效益、经济效益、生态效益等将得到进一步发挥。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[商务部：前9月线下消费回暖 线上销售提速]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598378.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月20日电 据商务部网站消息，10月19日，商务部市场运行司负责人介绍了2017年1—9月我国消费市场运行情况。前9月，全国实现社会消费品零售总额26.3万亿元，同比增长10.4%，线下消费持续回暖，线上销售不断提速。</p> <p style="text-indent: 2em"> 商务部重点监测零售企业1-9月销售额同比增长4.6%，较上年同期加快0.9个百分点。1—9月最终消费支出对经济增长的贡献率达到64.5%，较上半年提高1.1个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em"> 商务部市场运行司负责人指出，今年以来，消费市场运行呈现总体平稳、稳中向好态势，消费对经济增长的基础性作用进一步巩固。主要有以下特点：</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>一是线下消费持续回暖。</strong>实体零售企业积极应对市场变化，探索创新转型，商业模式推陈出新，现代化连锁经营、社会商业等快速发展，带动线下零售结构性回暖。商务部重点监测专业店、百货店销售额同比分别增长6%和1.6%，增速较上年同期分别加快3.5和0.6个百分点；专卖店、便利店销售额也实现了较高同比增速，分别达到8.4%和7.1%。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>二是线上销售不断提速。</strong>移动端购物发展日益成熟，线上线下互动融合不断深化。全国实物商品网上零售额3.7万亿元，同比增长29.1%，增速比上年同期加快4个百分点，占社零总额的比重达14%，比上年同期提高2.3个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>三是升级类商品销售较旺。</strong>居民消费升级加速，消费者对高品质、升级换代类商品的需求不断增长。全国限额以上单位商品销售类值中，体育娱乐用品、中西药品分别达到17.4%和12.4%的较高增速；化妆品、家电、金银珠宝销售额同比增速分别为12.1%、10.1%和6.9%，较上年同期分别加快3.7、2.2和8.2个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>四是服务消费亮点不断涌现。</strong>全国餐饮收入同比增长11%，高于消费整体增速0.6个百分点。居民用于医疗保健和教育文化娱乐的支出分别增长13.2%和8.9%。全国电影票房427.1亿元，同比增速超过20%。旅游消费升级趋势明显，自由行成为居民的主要出游方式，定制游、特色游、亲子游受到欢迎。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>五是消费价格温和上涨。</strong>居民消费价格同比上涨1.5%，涨幅较上半年扩大0.1个百分点。据商务部监测，全国食用农产品市场价格指数累计同比下降3.8%；9月当月环比上涨1.1%，连续两个月呈现回升态势。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[千年古银杏树成“网红”参观需预约 传为李世民栽种]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598480.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>毛蜜娜</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/30/13367957903806363058.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/9/16236336008199999957.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　华商报讯（记者 毛蜜娜 摄影 陈团结）在西安，提起银杏，市民第一个想到的就是古观音禅寺的“网红”银杏树。华商报记者了解到，为保证观赏的质量和安全，今年要到古观音禅寺赏银杏，必须通过微信实名预约了。</p> <p> 　　<strong>叶子未黄 已有游客来观赏</strong></p> <p> 　　古观音禅寺始建于唐贞观年间，距今约1400年。寺内最吸引人的，是一棵被誉为世界上最美银杏树的千年银杏，据说是当年唐太宗李世民亲手栽种的。每到暮秋时节，银杏树叶纷纷落下，金叶铺地，吸引着国内外大量游客一睹美景。</p> <p> 　　昨日，华商报记者来到古观音禅寺，发现银杏树的叶子还是绿色的，但却阻挡不了游客的热情。王先生一边用手机给银杏树拍照一边说：“我想着银杏树的叶子可能要黄了，专程过来看，发现叶子还有些绿，但并不遗憾，因为满是绿叶的银杏树看上去生机勃勃，是另外一种美。”</p> <p> 　　<strong>去年最多一天接待7万游客</strong></p> <p> 　　古观音禅寺的上悟下宣大和尚告诉记者，再有十天，银杏树叶就全黄了，随后，树叶会慢慢掉落，那段时间，是游客集中来赏银杏的时节，去年11月13日那天游客最多，有7万多人慕名而来。但寺院空间有限，游客排队时间长达四五个小时，难免有怨言，同时，过多的游客也给寺院的清净带来严重困扰。</p> <p> 　　为了让更多人能有更好的观赏体验，集在线预约、客流统计、义工招募等功能于一体的智慧寺院系统已于10月18日正式上线，即日起游客可通过“古观音禅寺”官方微信进行预约。古观音禅寺开放的银杏观赏时间为10月28日~12月10日，每天8点到17点。</p> <p> 　　<strong>每日最多可预约7200人</strong></p> <p> 　　据介绍，预约系统以半个小时为1个预约时段，每个时段可预约400人，每日最多可预约7200人。每个微信号每天最多预约3人，每人最多可携带一名1.2米以下儿童。</p> <p> 　　预约时需按要求真实填写个人身份信息，预约成功后需按时前往，由工作人员扫描预约二维码后方可入寺参观。如遇突发情况不能如期参观的，需提前8小时取消。预约未到者，账号将被冻结7天不能预约，同时该账号预约的其他时段也将失效。</p> <p> 　　<strong>&gt;&gt;温馨提示</strong></p> <p> 　　古观音禅寺地址：西安市长安区东大街办罗汉洞村</p> <p> 　　自驾：西万路、子午大道抵达环山路沣峪口转盘，继续沿关中环线向西5公里左右，见路北南石里头村牌楼左拐向南正对路口，驶入500米左右即可看到路牌提示。</p> <p> 　　公交：城区内换乘916路、921路，在关中环线南石村下车，往南直行10分钟左右即到，路左墙上有“观音禅寺”指示。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[天然气供需形势严峻 “三桶油”力争产量同比只增不减]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598438.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>王璐</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题：天然气供需形势严峻 “三桶油”力争产量同比只增不减</p> <p> 　　天然气供需形势严峻 发改委打响保供战</p> <p> 　　“三桶油”力争产量同比只增不减 一系列管网项目加快推进</p> <p> 　　《国家发展改革委关于做好2017年天然气迎峰度冬工作的通知》(下称《通知》)10月19日下发，预计迎峰度冬期间，天然气供需形势较为严峻。如遇持续低温天气，矛盾将更为突出。为此，通知提出十九条措施，其中，要求“三桶油”等企业在确保安全的情况下放压增产，力争迎峰度冬期间国内天然气产量比去年同期只增不减。同时，消除重点地区管输瓶颈、打通管网联通“最后一公里”等一系列项目加快推进。此外，做好需求侧管理，确保民生等重点用气。</p> <p> 　　今年以来，随着经济稳中向好态势更加明显，天然气消费增长明显加快，工业、发电等用气需求显著回升。国家统计局19日的数据显示，1至9月，我国天然气产量1087亿立方米，同比增长9.1%，其中9月份天然气产量112亿立方米，同比增长10.7%。而1至9月天然气进口量同比劲增22.3%达到4838万吨。9月份中国天然气进口量达到594万吨，同比增长3.7%，环比8月增长4.9%。</p> <p> 　　虽然9月天然气消费量的数据还未出炉，但从1到8月的数据来看，同比增长了17.8%。国内机构预测，全国性城市燃气企业下半年非居民气量增速可能普遍维持在25%至30%，而华北地区居民用气量则有望达到近25%的同比增长。</p> <p> 　　“预计迎峰度冬期间，天然气消费需求持续旺盛，‘煤改气’新增需求集中释放，部分地区峰谷差将进一步拉大，但天然气供应面临储气调峰设施不足、管网互联互通不足等制约，天然气供需形势较为严峻。如遇持续低温天气，矛盾将更为突出。”《通知》称。</p> <p> 　　事实上，10月份北方部分地区的天然气供应就已经吃紧，导致进口LNG顺势涨价。同时，部分工业用气开始受到限制。</p> <p> 　　在此之下，国家发改委要求千方百计挖潜，努力增加供应。加快安岳气田、青海东坪气田和塔里木克深气田等重点气田建设，保障新建产能及时投产，努力增加新的资源供应。尽可能增加煤层气、页岩气、煤制气等非常规资源的生产供应。中石油、中石化、中海油等企业要加强协调配合，在满足现有市场需求的同时，统筹管输和LNG接转能力，通过协商串换、平台交易等方式，相互提供代输、接转服务，满足重点地区用气需要。</p> <p> 　　打通跨界管网的工作也迫在眉睫。根据《通知》，中石油要确保在10月底前建成并投用陕京四线和中卫-靖边联络线。同时，尽早实现广东省管网反输西气东输二线联通。加快办理连接中海油天津LNG接收站临港分输站和中石油天津大港门站的滨达燃气管线投用手续，力争今年迎峰度冬期间发挥作用。加快推进中缅管道与广西LNG接收站外输管道、川气东送管道与西气东输一线、大鹏LNG外输管道与中海油广东管道、深圳LNG与大鹏LNG外输管道等互联互通。</p> <p> 　　“陕京四线和中石化天津LNG两个设备的能力达到0.6亿方/日，考虑到揭阳等LNG项目新增0.1亿方/日的能力，日新增能力应在2017年1月份的基础上增长0.7亿方/日，由此可见，今年12月天然气资源可以满足月度需求。”有业内专家提醒，由于我国天然气资源不能调配自如，在用气高峰时华北地区供应紧张的风险较大。</p> <p> 　　同时，《通知》要求，中石油、中石化要在用气高峰前尽可能增加储气库注气量，保障储气设施在迎峰度冬期间满负荷运行。而各地也要根据本地用气特点，统筹规划城市应急调峰储罐、小型LNG调峰站等相关设施建设，尽快形成不低于保障本地区平均3天用气量的储气能力。各主要供气企业要抓紧形成不低于合同供气量10%的储气能力。记者 王璐 北京报道</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京市住建委：共有产权住房将封闭管理循环使用]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598435.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>曹政</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题：共有产权住房将封闭管理循环使用</p> <p> 　　编筐编篓，重在收口。瞄准“夹心层”的共有产权住房如何规范管理，让投机钻营者在监督中付出代价，北京市住建委近日向本报（北京日报）记者解读，本市在共有产权住房的出租、回购、再上市以及后期监管等方面进行了创新、突破和提高，共有产权住房的“共有产权”性质再上市后也不能变更，真正实现“封闭管理、循环使用”。</p> <p> 　　<strong>转让产权份额有严格限制</strong></p> <p> 　　共有产权住房是政府与购房人按份共有产权的政策性商品住房。对比此前的自住型商品房，共有产权住房新政对如何再上市、如何出租都有着十分明确的规定。</p> <p> 　　“共有产权住房将真正实现‘封闭管理、内部循环’。”市住建委相关负责人说，根据规定，共有产权住房购房人取得不动产权证未满5年的，不允许转让房屋产权份额，因特殊原因确需转让的，可向原分配区住建部门提交申请，由代持机构回购，回购的房屋继续作为共有产权住房使用。</p> <p> 　　而如果拿证满五年，虽然可按市场价格转让所购房屋产权份额，但要么是同等价格条件下被代持机构优先购买，要么是转让给其他符合共有产权住房购买条件的家庭。</p> <p> 　　值得注意的是，再上市的过程中，个人份额无论是出售给代持机构，还是出售给其他符合条件的购房人，都不涉及出售和购买共有产权住房的政府份额，政府份额也不得出售和购买。“新购房人获得房屋产权性质仍为‘共有产权住房’，所占房屋产权份额比例不变。”这位负责人说。</p> <p> 　　记者也注意到，在以往的北京市产权型保障房和政策房中，如经济适用房、限价商品房、自住型商品房，满足一定条件后是可以转换为完全商品住房的。这位负责人介绍，根据此前发布的《北京市共有产权住房管理暂行办法》，充分考虑北京市人口资源环境压力和当前阶段共有产权住房供需紧张的情况，在充分听取各界专家意见基础上，对共有产权住房再上市产权性质进行了收紧，以“封闭管理、循环使用”为原则，明确共有产权住房的“共有产权”性质再上市后也不能变更，满足更多无房家庭住房刚需。</p> <p> 　　<strong>虚假申报10年内禁止申请</strong></p> <p> 　　不仅如此，虚假申购、违规使用的成本和惩戒措施也比此前有所加强。按此前自住型商品房的有关规定，通过隐瞒家庭住房状况、伪造相关证明等方式，弄虚作假骗购的，一经查实，房地产开发企业应与其解除购房合同，购房家庭承担相应经济和法律责任，且5年内不得在本市购买住房。构成犯罪的，依法追究刑事责任。</p> <p> 　　而共有产权住房新政则规定，申请人不如实申报、变更家庭户籍、人口、住房、婚姻等状况，伪造或提供不真实证明材料的，禁止其10年内再次申请本市各类保障性住房和政策性住房。</p> <p> 　　此外，共有产权住房购房人、同住人违反购房合同约定，且拒不按代持机构要求改正的，可以责令其腾退住房，禁止其10年内再次申请本市各类保障性住房和政策性住房。</p> <p> 　　市住建委同时介绍，申请家庭成员在本市信用信息管理系统中记载有违法违规或严重失信行为的，将限制该家庭申请购买共有产权住房。“将通过加大打击虚假申购和违规使用的监督力度，让投机钻营者面临更高的违规成本，凸显社会正义。”相关负责人表示，共有产权住房将真正回归住房的“居住”属性。</p> <p> 　　<strong>将配专用合同及使用协议</strong></p> <p> 　　在不久前启动摇号的首个共有产权住房项目——锦都家园，朝阳区房管局特别公示了该项目的预售合同。区别于此前的自住房、普通商品房合同，这份合同中涉及三方当事人：购房人、开发建设单位和代持机构。</p> <p> 　　而在未来，共有产权住房还将推出“专用”合同。市住建委相关负责人介绍，共有产权住房将使用依据《北京市共有产权住房管理暂行办法》修订的《北京市共有产权住房预售合同（试行）》。该合同对开发单位、购房人和政府份额代持机构等三方当事人的权利义务进行了明确与规范。</p> <p> 　　同时，合同附件中增加了《北京市共有产权住房使用协议》，由购房人与代持机构签订，就房屋转让、购买其他住房、房屋出租、合理使用、相关费用等内容进行了详细约定。如果购房人有违反相关规定和合同、协议约定的，代持机构将按管理规定和合同、协议约定进行处理。（记者 曹政）</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十九大代表、北京市副市长张建东:北京冬奥会场馆已开工]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598433.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>刘华</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题：2022年北京冬奥会场馆和基础设施建设已全面开工</p> <p> 　　十九大代表、北京市副市长张建东19日表示，2022年北京冬奥会场馆和基础设施建设目前已经全面开工。</p> <p> 　　张建东是在党的十九大北京代表团分组讨论时做出上述表示的。他说，北京赛区的新建场馆国家速滑馆已开工建设，延庆和张家口赛区的总体规划已经确定，“像延庆赛区的高山滑雪中心、张家口赛区的越野滑雪中心，现在都已经开工建设了”。此外，京张高铁、延崇高速等重大基础设施项目建设顺利，这些项目将在2019年底完工，为2020年的测试赛做好准备。</p> <p> 　　张建东说，场馆建设既注重赛时需要，又注重环境保护，同时还注意赛后的利用，努力打造值得传承、造福人民的永久资产。</p> <p> 　　据他介绍，赛事的服务保障也在有序推进。“我们现在就开始进行一些竞赛日程的排列、关键人才的引进和培养，另外在交通、通讯、医疗、餐饮、住宿等方面全力准备。为了应对极端天气，我们也在研究制订雪资源的保障方案。”</p> <p> 　　在推广方面，张建东说，目前已征集到冬奥会、冬残奥会会徽4500余件，是2008年北京奥运会的2.2倍，体现了社会各界对冬奥会的关注。“我们在履行相关程序，今年年底前发布。”</p> <p> 　　张建东说，今年平昌冬奥会闭幕式上将会同韩方交接，届时会有8分钟的表演环节，目前也在准备当中。</p> <p> 　　在国际合作方面，北京冬奥组委与国际奥委会、残奥委会和7个相关国际单项体育联合会一直保持着密切联系，及时沟通情况、解决问题。此外，北京冬奥组委也积极参与和组织国际会议、赛事等，以便锻炼队伍、培养人才。“今年冬季，我们会组织200多人的庞大队伍去参加平昌冬奥会的实习项目，要编到平昌冬奥会的组委会中去实习，增加实战能力。”(记者刘华)</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国楼市“降温” 商品房销售面积增速持续回落]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598369.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题：中国楼市“降温” 商品房销售面积增速持续回落</p> <p> 　　中新网北京10月20日电(种卿)在因城施策、因地制宜的楼市调控大背景下，前三季度全国商品房销售增速继续回落，房地产开发投资保持平稳增长。分析人士预计，楼市降温下，未来商品房销售数据增速将继续收窄。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/3/15235744325188573775.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：市民从南京一处楼盘前经过。 中新社记者泱波摄</p> <p> 　　<strong>商品房销售面积增速继续回落</strong></p> <p> 　　国家统计局数据显示，前三季度商品房销售额91904亿元，增长14.6%，增速回落2.6个百分点。其中，住宅销售额增长11.4%，办公楼销售额增长25.2%，商业营业用房销售额增长31.8%。</p> <p> 　　同时，商品房销售面积同样呈现回落态势。1-9月商品房销售面积116006万平方米，同比增长10.3%，增速比1-8月份回落2.4个百分点。其中，住宅销售面积增长7.6%，办公楼销售面积增长32.7%，商业营业用房销售面积增长23.7%。</p> <p> 　　“房屋销售数据继续走低。”易居研究院智库中心研究总监严跃进说，今年来，商品房销售面积同比增幅大体按照一个月下滑两个百分点的走势收窄，如此计算，第四季度将继续收窄，预计年底会维持在5%左右的同比增幅。</p> <p> 　　<strong>地产开发投资市场谨慎平稳</strong></p> <p> 　　前三季度全国房地产开发投资80644亿元，同比名义增长8.1%，增速比1-8月份提高0.2个百分点。其中，住宅投资55109亿元，增长10.4%，增速提高0.3个百分点。住宅投资占房地产开发投资的比重为68.3%。</p> <p> 　　“受‘金九’影响，开发商投资增幅略有上涨，但在多地调控加码、政策收紧的情况下，投资总体增幅走势波动不大，房地产投资市场依然处于谨慎平稳的态势，中西部投资力度或将继续加大。”安居客分析。</p> <p> 　　今年9月，楼市调控再掀一轮小高潮。据中原地产统计，9月多达45个城市发布了楼市调控相关政策52次，政策密集程度甚至超过了去年10月。截止日前，年内全国房地产调控政策已接近180次。</p> <p> 　　“房地产市场开发投资数据好于预期，充分体现了当前房企投资并未受到销售市场降温的影响。”严跃进说，9月份，A股房企土地储备规模连续增长17个月，投融资规模保持逆势增长。“这表明当前房企依然看好开发投资市场。”</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/36/18186239257475797572.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：一处刚建设完工的房地产楼盘。 中新社记者张斌摄</p> <p> 　　<strong>房地产市场风险得到有效化解</strong></p> <p> 　　对于长达一年多的楼市调控，有人担心，会不会对未来的经济发展产生影响？“前三季度房地产投资增长是比较平稳的，对经济发展依然起到了积极作用，同时，房地产的风险也得到了有效的化解。” 国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长邢志宏在19日举行的新闻发布会说。</p> <p> 　　从官方公布数据看，一线城市房价经过调控后，市场预期比较稳定，投资投机性的需求得到了有力遏制。8月份，15个一线和二线热点城市新建商品住宅价格环比都在下降和持平；同时，北上广深四个一线城市同比涨幅连续11个月回落；二线城市新建商品住宅价格同比涨幅连续9个月回落。</p> <p> 　　中原地产首席分析师张大伟认为，本轮调控最成功的一点是在抑制一二线市场局部高烧的同时，房地产行业依然支撑了经济的平稳发展。(完)</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022年北京冬奥会场馆和基础设施建设已全面开工]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598344.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>刘华</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题：2022年北京冬奥会场馆和基础设施建设已全面开工</p> <p> 　　十九大代表、北京市副市长张建东19日表示，2022年北京冬奥会场馆和基础设施建设目前已经全面开工。</p> <p> 　　张建东是在党的十九大北京代表团分组讨论时做出上述表示的。他说，北京赛区的新建场馆国家速滑馆已开工建设，延庆和张家口赛区的总体规划已经确定，“像延庆赛区的高山滑雪中心、张家口赛区的越野滑雪中心，现在都已经开工建设了”。此外，京张高铁、延崇高速等重大基础设施项目建设顺利，这些项目将在2019年底完工，为2020年的测试赛做好准备。</p> <p> 　　张建东说，场馆建设既注重赛时需要，又注重环境保护，同时还注意赛后的利用，努力打造值得传承、造福人民的永久资产。</p> <p> 　　据他介绍，赛事的服务保障也在有序推进。“我们现在就开始进行一些竞赛日程的排列、关键人才的引进和培养，另外在交通、通讯、医疗、餐饮、住宿等方面全力准备。为了应对极端天气，我们也在研究制订雪资源的保障方案。”</p> <p> 　　在推广方面，张建东说，目前已征集到冬奥会、冬残奥会会徽4500余件，是2008年北京奥运会的2.2倍，体现了社会各界对冬奥会的关注。“我们在履行相关程序，今年年底前发布。”</p> <p> 　　张建东说，今年平昌冬奥会闭幕式上将会同韩方交接，届时会有8分钟的表演环节，目前也在准备当中。</p> <p> 　　在国际合作方面，北京冬奥组委与国际奥委会、残奥委会和7个相关国际单项体育联合会一直保持着密切联系，及时沟通情况、解决问题。此外，北京冬奥组委也积极参与和组织国际会议、赛事等，以便锻炼队伍、培养人才。“今年冬季，我们会组织200多人的庞大队伍去参加平昌冬奥会的实习项目，要编到平昌冬奥会的组委会中去实习，增加实战能力。”</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深入推进美丽乡村建设]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597827.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>陈秋红</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　美丽乡村建设是美丽中国建设的重要组成部分，涵盖广大农村地区经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设的各领域各环节。近年来，通过目标引导、政策扶持、项目带动、科技支撑、典型示范和宣传推介，美丽乡村建设在全国总体上形成政府重视、群众响应、社会支持的良好局面，在很多地方都取得显著成效。</p> <p> 　　基础设施建设日趋完善。在美丽乡村建设中，各级政府投资逐年递增，农村地区基础设施日趋完善。国家统计局公布的数据显示，2013年至2015年，全国农、林、牧、渔业新建固定资产投资额（不含农户）增长了76.3%。交通运输部公布的数据显示，党的十八大以来，全国新改建农村公路98.2万公里；2013年至2016年，新增406个乡镇和5.96万个建制村通硬化路，全国乡镇、建制村通硬化路率分别达到99.0%和96.7%。</p> <p> 　　生态环境治理成效显著。生态环境治理是美丽乡村建设的重中之重。近年来，以村庄绿化、村容整洁为主要特征的农村人居环境改善工作快速推进。2016年，全国农村生活垃圾处理率达到60%，预计2020年可以达到90%。以广西壮族自治区为例，截至2016年，全区“美丽广西·清洁乡村”项目已经实现全覆盖，农村生活垃圾收集处理率达93.2%，主要河流水质达标率为94.4%，农业清洁生产技术推广程度达到50%以上。</p> <p> 　　农业转型升级明显加快。在美丽乡村建设推动下，现代农业、休闲农业和乡村旅游业等发展迅速，农业转型升级明显加快。《中国休闲农业和乡村旅游发展研究报告（2016年度）》显示，我国休闲农业和乡村旅游上规模的经营主体达30.57万个，比上年增加近4万个。2016年，全国休闲农业和乡村旅游业接待游客近21亿人次，营业收入超过5700亿元人民币，从业人员845万人。</p> <p> 　　乡村精神文化生活日益充实。乡村优秀传统文化进一步得到保护和传承，特色文化资源被深入挖掘，农村地区群众精神文化生活更加充实。2012年以来，全国有272个地级市、43个民族的4153个有重要保护价值的村落被列入中国传统村落名录，大批国家级非物质文化遗产得到保护和传承。此外，乡镇文化站群众业余文艺团体数量迅速增加。</p> <p> 　　美丽乡村建设虽然取得显著成效，但也面临一些亟须解决的问题。一是有的地方对于美丽乡村建设的认识仍停留在短期、外在层面，实践中不同程度存在过度用地、大拆大建、千村一面以及试点村选取“嫌贫爱富”等问题。二是部门之间协同不够有力，沟通协调机制有待完善。三是少数地方社会动员和群众参与不足的问题较为突出，群众“等、靠、要”心理依然严重。四是需要进一步加大财政投入。</p> <p> 　　当前，深入推进美丽乡村建设应坚持问题导向，进一步提高农村地区群众的生产生活水平，让建设成果更好惠及农村地区群众。一是完善顶层设计，注重培训宣传。围绕美丽乡村建设的动力机制、协调机制、激励机制、监督考核机制等作出更有导向性的制度设计，利用多种宣传手段宣传美丽乡村建设的政策举措和工作成效。二是加强部门协同，强化资源整合。加快形成科学规范的组织协调机制，建立外部会商、内部协调、系统联动的工作机制。三是构建以群众为主的多元合作共建机制。重点做好组织动员、政策引导、技术支持，将参与权、监督权交给农村地区群众，调动他们建设美丽乡村的积极性。</p> <p> 　</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[保险期货来护航 胶农不愁卖好价]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597828.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>张一伟</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　保险、期货、农民，在一般人的印象里，这三者似乎关系不大。近期的一个战略合作协议，却将这三方紧紧联系在一起。</p> <p> 　　2017年9月，在上海期货交易所等各方支持下，南华期货牵头联合人保财险公司，与云南沧源佤族自治县政府正式签订天然橡胶“保险+期货”战略合作协议。这一创新能够让胶农有效规避市场价格波动的风险，最终形成风险分散、各方受益的闭环。胶农白军欣慰地说：“再也不用担心割胶之后卖不到好价钱了！”</p> <p> 　　胶农不再担心市场波动</p> <p> 　　南华期货将服务“三农”列为公司的重点工作方向，组建了一支40余人的服务“三农”的专业团队，积极开展“服务实体经济”“服务三农”“企业风险管理”“产业链考察”等工作。在各期货交易所的支持下，南华期货积极联合保险公司在全国各地的贫困县开展农产品的“保险+期货”试点建设工作。</p> <p> 　　沧源佤族自治县天胶试点便属于“保险+期货”精准扶贫试点项目。沧源佤族自治县是革命老区，同时也是国家级贫困县，天然橡胶是当地产胶区农民的主要经济来源。由于近年来橡胶价格波动，稳定胶农收入成为沧源佤族自治县面临的重大难题。</p> <p> 　　在天然橡胶“保险+期货”的具体操作中，人保财险开发价格险，农民或农业企业购买保险，以投保后90天内上期所天然橡胶ru1801合约收盘价均价结算，低于目标价格的部分由人保财险向农户进行理赔；人保财险通过购买南华期货相应产品以对冲农产品价格下降可能带来的风险；南华期货在期货交易所进行相应的避险操作，最终形成风险分散、各方受益的闭环。</p> <p> 　　扩大试点项目受惠力度</p> <p> 　　原试点方案中设计的投保量实际上远不能满足沧源县当地胶农参与需求。为此，南华期货在签约时调整了胶农投保方案，扩大了试点项目的受惠力度。该试点覆盖土地面积1万多亩，惠及胶农超过1000户，其中80%以上的胶农为当地建档立卡的贫困户，为当地胶农的收益提供了有力保护。</p> <p> 　　而在广西，早在2015年初，南华期货联合太平洋保险公司针对广西甘蔗种植者提供了“保险+期货”的服务业务，综合运用保险和期货两种金融工具，有效化解糖料蔗价格波动风险，维护农民种植利益。</p> <p> 　　经过保险公司与南华期货的设计，即使白糖的市场销售价格下跌，广西的甘蔗种植者仍能按照既定的价格获得保险补贴，有效地保障了农民的利益和种植积极性。该项目通过建立联动式的保险保障机制、组合式的风险分散模式和便捷式的保险理赔流程，为大宗农产品“价补分离”改革提供了宝贵的试点经验。</p> <p> 　　通过期货规避价格风险</p> <p> 　　通过期货规避价格风险既是国际惯例，也是南华期货服务企业的方向之一。</p> <p> 　　2016年11月，南华期货与九三集团强强联合，宣布成立横华农业产业服务有限公司，利用金融工具促使期货和现货相结合，深度服务农业产业链企业。</p> <p> 　　为此，横华农业探索发展了兼顾农户利益和企业持续经营的“延期点价”收购模式。这种模式中，农户先将产品交付给企业，交货当时不规定价格，根据商品的市场价格变动情况，在有利于农户的情况下再与商家定价收钱。</p> <p> 　　2016年12月，黑龙江海伦市大伟大豆专业种植合作社与企业签订购销协议，并约定以大连期货市场豆一1705合约的入场成交价3623元/吨作为之后三个月内二次点价的基点价格。若大豆期货价格高于基点价格，则农民可以采用点价的方式高价卖给企业；若大豆期货价格一直处于较弱的下行态势且最后收盘价低于基点价格，合作社放弃点价权利。企业通过与农户签订“延期点价”订单，一方面锁定了原料，稳定了原料供给；另一方面又赋予农户在一定期限内自由选择卖价的权利，是期货市场服务“三农”，实现涉农企业和农户双赢的又一重要创新。</p> <p> 　　南华期货股份有限公司总经理罗旭峰表示，南华期货把服务实体经济作为公司经营的战略方向，发力推进供给侧结构性改革，努力在服务过程中推动自身的成长壮大。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 21 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[19个月去化1.28亿平方米 一线城市房地产投机性需求得到遏制]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598278.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 19日，国家统计局发布1至9月全国房地产开发投资和销售情况显示，2017年前9月全国房地产开发投资80644亿元，同比名义增长8.1%，增速比1至8月提高0.2个百分点。其中，住宅投资55109亿元，增长10.4%，增速提高0.3个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 房企施工方面，前9月，房地产开发企业房屋施工面积738065万平方米，同比增长3.1%，增速与1至8月持平。房屋新开工面积131033万平方米，增长6.8%，增速回落0.8个百分点。房屋竣工面积57694万平方米，增长1.0%，增速回落2.4个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 购地方面，前9月，房企土地购置面积16733万平方米，同比增长12.2%，增速比1至8月提高2.1个百分点；土地成交价款8149亿元，增长46.3%，增速提高3.6个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 易居研究院研究员王梦雯表示，今年1月至9月，房地产行业多项指标虽然出现小幅波动，但基本延续了今年以来整体平稳的态势。土地市场来看，房地产开发企业前三季度土地购置面积1.7亿平方米，同比增长12.2%，为近五年来最高增幅。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中原地产研究中心数据显示，年内房企继续积极拿地，截至2017年10月18日，53家房企拿地过百亿元，合计拿地额高达18791亿元，同比增长48%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家统计局新闻发言人邢志宏也认为，一线城市房价经过调控以后，现在市场预期比较稳定，投资投机性的需求得到了有力遏制。前三季度房地产投资增长比较平稳，对经济的发展依然起到了积极作用，同时房地产风险也得到了有效的化解。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 邢志宏说，从8月份的数据来看，15个一线和二线热点城市新建商品住宅价格环比都在下降或持平，北上广深四个一线城市同比涨幅连续11个月回落；二线城市新建商品住宅价格同比涨幅连续9个月回落。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从库存来看，我国房地产库存也大幅消解。9月末，商品房待售面积61140万平方米，比8月末减少1212万平方米。值得注意的是，这较2016年2月份73931万平方米库存最高点，19个月库存去化高达1.28亿平方米。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 但值得注意的是，王梦雯认为，预计后续各类房地产新政将紧紧围绕“房子是用来住的，不是用来炒的”政策导向，过热城市将加速降温，开发企业资金面继续趋紧，土地市场泡沫恐难持续。全国数据来看，四季度多项指标增幅将呈现收窄态势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中原地产首席分析师张大伟也表示，从房地产销售来看，日前合计38家上市房企官方公布了1至9月销售额数据，从整体数据看，全面刷新历史。38家1至9月合计签约达到了3.09万亿，同比2016年同期的2.15万亿上涨幅度达到了43.5%。但从单月来看，9月房企销售面积和销售额均有回落态势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，资金方面，1至9月，房地产开发企业到位资金113095亿元，同比增长8.0%，增速比1至8月回落1个百分点。其中，国内贷款19003亿元，增长19.5%；利用外资113亿元，增长0.9%；自筹资金36451亿元，下降0.3%；其他资金57528亿元，增长10.4%。在其他资金中，定金及预收款34610亿元，增长16.9%；个人按揭贷款17739亿元，增长1.3%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王梦雯说，从开发企业季度资金来源的构成分析看，三季度企业自筹资金占比升至35%，较二季度提高4个百分点；定金及预收款占比降至30%，较二季度下降了三个百分点；国内贷款占比降至15%，较二季度下降了一个百分点；利用外资与其余资金占比也有小幅下降，反映出三季度房企资金压力明显上升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张大伟预计，后期楼市调控政策持续加码，房地产长效机制将加速落地。在此背景下，非理性购房需求再减，房地产逐步形成更健康的结构。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[何立峰：今年我国经济总量将超80万亿元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598242.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 19日，在十九大中央国家机关代表团讨论中，十九大代表、国家发展和改革委员会主任何立峰表示，过去五年来，我国经济各方面都取得了较好成绩。从增长速度、发展质量、民生指标看稳中有进，并在实践中形成且不断完善适应经济发展新形势的经济政策框架。他表示，我国经济总量从2012年的54万亿元稳步增长到去年的74万亿元，今年经济总量将超过80万亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “党的十八大以来，面对严峻复杂的国际国内环境，我国经济始终保持了平稳健康可持续发展，取得了举世瞩目的辉煌成绩。”何立峰说。他表示，今年以来，我国经济稳中向好的趋势继续巩固，1月至3月，我国经济增长6.9%，全年6.5%的预期增长目标不仅能顺利实现，并且能够争取得到更好的结果。此外，近年来，我国经济大体上占全球经济的比重是15%，但这几年年均对全球经济增长贡献率都超过了30%，位居世界第一。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在发展质量层面，何立峰表示，五年来，我国经济结构不断调整优化，在需求结构方面实现了消费超过投资，产业结构方面实现了第三产业超过第二产业。今年上半年，最终消费和服务业对经济增长的贡献率分别达到了63.4%和51%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 何立峰表示，随着“一带一路”建设、京津冀协同发展、长江经济带发展和新型城镇化不断扎实推进，区域城乡发展格局不断在重塑、优化，新技术、新产业、新模式、新业态也层出不穷。“2016年科技进步贡献率达到了56.2%，这说明创新引领发展的第一动力作用更加凸显。”他说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “从人民生活水平来看，就业和脱贫两大关系民生福祉的指标尤其亮眼。”谈及与民生相关的数据，何立峰更是自豪满满。他提到，通过以创新创业促进就业，全国新增就业人数已经连续四年保持在1300万人以上。此外，随着脱贫攻坚战全面打响，过去四年脱贫人口达5500万，今年还将脱贫1000万以上。同时，贫困的发生率将下降到4%以下。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “纵观世界文明史，只有在中国共产党领导下，在社会主义制度下才能取得如此伟大的卓绝成就。”何立峰表示，我们经济社会发展之所以能取得这样的成绩，根本上归因于新时代中国特色社会主义思想对经济工作的强有力指导。在他看来，近年来提出的供给侧结构性改革为主线的政策方向、稳中求进工作总基调等形成了适应经济发展新形势的经济政策框架，推动经济发展实现了调速不减速、量增结构优。“在这一框架指导下，新旧动能正在加快转化，为长远发展打下了牢固的根基。”何立峰表示。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国经济表现超预期 国际机构纷纷上调增速估值]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597919.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 专家认为，中国经济结构调整初见成效，新旧动能转换，吸引大量投资涌入，经济活力四射</p> <p style="text-indent: 2em"> 见习记者 孟 珂</p> <p style="text-indent: 2em"> 根据《证券日报》记者梳理发现，今年以来，国际机构纷纷调高了对中国经济的预期。其中，国际货币基金组织（IMF）在一年内四度“刷新”中国经济增速预测，10月份的最新预测为6.8%，相比之前提高了0.1个百分点。花旗银行将中国四季度经济增速预期，从此前的6.4%上调至6.6%，2017年全年增速预测值也从6.6%调高至6.8%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，世界银行、经济合作与发展组织（OECD）、摩根大通、渣打银行等国际组织和金融机构也在今年纷纷上调对中国经济增速的预期。</p> <p style="text-indent: 2em"> 对此，中原银行首席经济学家王军昨日在接受《证券日报》记者采访时表示，国际机构上调对中国经济的预期表明外界开始重视和认可中国经济转型成绩，修正之前过度悲观怀疑的判断。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据了解，IMF上调对中国GDP增速的预估值，主要有两个原因：一方面是此前的预期偏低，另一方面是今年上半年宏观数据表现靓丽，因此对预期进行合理修正。除IMF之外的国际机构也普遍认为，消费、进出口、服务业的稳定扩张以及民间投资的企稳回升为中国经济提供了良好支撑。宏观、中观的较好表现，促使其上调了预期。</p> <p style="text-indent: 2em"> 谈及中国经济的实际表现，中国民生银行首席研究员温彬昨日对《证券日报》记者表示，当前中国经济已连续9个季度运行在6.7%-6.9%的区间，保持中高速增长。同时，经济结构持续优化，中国经济增长动能已从过去的外需和投资拉动转到了消费驱动。通胀总体可控，人民币汇率稳定，金融支持实体经济力度加大，中国经济基本面持续向好。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国银行总行战略发展部高级研究员周景彤昨日对《证券日报》记者表示，国际机构上调对中国经济的预测，主要是由于中国经济的实际表现要远好于他们当初的预期。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在王军看来，国际机构上调预测基于三个方面的原因，一是中国经济结构持续调整并初见成效，消费和第三产业的贡献不断加大。二是旧动能领域供需矛盾得到一定缓解，新技术改造提升显现效果，利润增长恢复。三是新动能领域发展迅速，新产业，、新模式、新方向吸引大量投资涌入，经济活力四射。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前三季度中国经济同比增长6.9%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597946.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京10月19日电（中国青年报·中青在线记者 宁迪 实习生 谢晔彤）国家统计局19日发布数据，初步核算，今年前三季度国内生产总值（GDP）同比增长6.9%，其中，第三季度GDP同比增长6.8%，经济连续9个季度运行在6.7%至6.9%的区间，保持中高速增长。</p> <p> 　　“稳中向好态势持续发展。”国家统计局新闻发言人邢志宏用十个字概括今年前三季度的经济运行情况。</p> <p> 　　尽管和今年第一季度、第二季度的6.9%增速相比，第三季度6.8%的增速略有放缓，但在国务院发展研究中心宏观经济部研究员张立群看来，第三季度经济增速总体比较平稳，“如果看到小数点后两位，第三季度和第二季度的增长数据差距并不大。”</p> <p> 　　这种小幅度的变化在他看来，不能认为是经济增长平稳状态发生转变。他指出，我国经济增长平稳性提高的特点越来越明显。在张立群看来，支持稳定提高的因素是新的经济增长基础在逐步形成。“从外部看，世界经济复苏态势趋势明朗，世界经济开始从低迷状态逐步走出来，因此，今年外贸出口的增长有明显恢复。”</p> <p> 　　“今年就业形势在持续向好。”邢志宏指出，前三季度全国城镇新增就业1097万人，比上年同期增加了30万人。“全年1100万的新增城镇就业目标即将提前完成”。</p> <p> 　　他给出的另一组数据是，“31个大城市的城镇调查失业率已经连续七个月保持在5%以下，9月份31个大城市城镇调查失业率仅为4.83%，这是2012年以来的一个低点。”</p> <p> 　　今年前三季度，全国居民人均可支配收入19342元，同比名义增长9.1％，扣除价格因素实际增长7.5％，比6.9％的GDP增速高0.6个百分点。继今年前两个季度后，第三季度的居民收入增幅再次“跑赢”GDP增速。</p> <p> 　　“居民收入增幅加快，城乡收入差距继续缩小。”国家统计局新闻发言人邢志宏说。根据统计，7.5％的居民收入实际增速比上半年加快0.2个百分点，比上年同期加快1.2个百分点。</p> <p> 　　数据显示，前三季度，城镇居民人均可支配收入27430元，扣除价格因素实际增长6.6％；农村居民人均可支配收入9778元，扣除价格因素实际增长7.5％。城乡居民人均收入倍差2.81，比上年同期缩小0.01。</p> <p> 　　数据还显示，前三季度，全国居民人均消费支出13162元，同比名义增长7.5％，扣除价格因素实际增长5.9％。第三季度末，外出务工农村劳动力总量17969万人，比上年同期增加320万人，增长1.8％。第三季度，外出务工农村劳动力月均收入3459元，增长7.0％。</p> <p> 　　前三季度，全国固定资产投资同比增长7.5%，增速比上年同期回落0.7个百分点；社会消费品零售总额同比增长10.4%，增速与上年同期持平，其中全国网上零售额同比增长34.2%，比上年同期加快8.1个百分点；进出口总额同比增长16.6%。</p> <p> 　　与此同时，供给侧结构性改革取得新进展。统计显示，去产能加快推进，前三季度全国工业产能利用率为76.6%，比上年同期提高3.5个百分点。前三季度，全国房地产开发投资80644亿元，同比增长8.1%。全国商品房销售面积116006万平方米，增长10.3%，全国商品房销售额91904亿元，增长14.6%。9月末，全国商品房待售面积61140万平方米，比上月末减少1212万平方米。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[天然气供需形势严峻 发改委要求三桶油保证供应]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598031.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 天然气供需形势严峻</p> <p style="text-indent: 2em"> 发改委要求三桶油保证供应</p> <p style="text-indent: 2em"> ■本报记者 李春莲</p> <p style="text-indent: 2em"> 《证券日报》记者从发改委网站获悉，发改委已发布《关于做好2017年天然气迎峰度冬工作的通知》（以下简称通知），预计迎峰度冬期间，天然气消费需求持续旺盛，天然气供需形势较为严峻。如遇持续低温天气，矛盾将更为突出。中石油、中石化、中海油等企业要优化开采方案，在确保安全的情况下放压增产，力争迎峰度冬期间国内天然气产量比去年同期只增不减。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通知强调，各地特别是京津冀等供需矛盾突出的地区，要结合本地区实际情况，做好极端条件下用气峰值预测，做好最严峻情况下天然气保供的充分准备。要提前制定完善应急保障方案，科学确定减停供次序，提出细化到企业名单和压减气量的具体措施。</p> <p style="text-indent: 2em"> 天然气供需形势严峻</p> <p style="text-indent: 2em"> 目前，尽管还未到天然气用气高峰，但已经出现供不应求的局面。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《证券日报》记者了解到，由于天然气消费需求强劲增长，9月上旬，内蒙古宏基亿泰等LNG工厂接到气源方限气通知，至中下旬限气量将达到三分之一。2017年冬季天然气供应紧张局面不可避免。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从数据上来看，今年以来，我国天然气需求强劲。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017年前8个月，我国天然气产量977.7亿立方米，同比增长9.2%；进口天然气4246万吨，同比增长25.5%；天然气消费量为1550.99亿立方米，同比增长14.75%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 同时，8月份的天然气消费量更是同比大增30.4%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 发改委就表示，今年以来，随着经济稳中向好态势更加明显，天然气消费增长明显加快，工业、发电等用气需求显著回升。预计迎峰度冬期间，天然气消费需求持续旺盛，“煤改气”新增需求集中释放，部分地区峰谷差将进一步拉大，但天然气供应面临储气调峰设施不足、管网互联互通不足等制约，天然气供需形势较为严峻。</p> <p style="text-indent: 2em"> 而随着冬季北方的供暖陆续开始，环保催生下游“煤改气”，天然气需求有望持续快速增长。</p> <p style="text-indent: 2em"> 安迅思分析师韩小庆告诉《证券日报》记者，受供气结构不同影响，预计今冬明春我国北方地区将出现不同程度缺气现象。而受“煤改气”带来需求猛增及基础设施局限影响，华北地区供气缺口或最大。</p> <p style="text-indent: 2em"> 实际上，面对今年的天然气供需形势，中石油已经开启了天然气保供工作。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《证券日报》记者还从中石油获悉，10月16日，中石油召开天然气保供工作视频会议，安排部署党的十九大前后和今冬明春天然气供应保障工作，为打响天然气迎峰度冬攻坚战进行全产业链动员。</p> <p style="text-indent: 2em"> “今年的天然气保供工作具有非常特殊的政治意义，供需形势非常严峻，经营压力非常巨大。”中石油副总经理喻宝才在会上表示，要努力增加资源供应，严格按照购销方案组织生产运行和资源采购，加大资源筹措力度。加强与其他企业沟通对接，建立互供互保机制。加快完善管网设施，积极与地方政府沟通衔接，确保工程按期投产，提升京津冀地区保供调峰能力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 发改委要求三桶油保证供应</p> <p style="text-indent: 2em"> 发改委要求，中石油、中石化、中海油等企业要加强协调配合，在满足现有市场需求的同时，统筹管输和LNG接转能力，通过协商串换、平台交易等方式，相互提供代输、接转服务，满足重点地区用气需要。</p> <p style="text-indent: 2em"> 同时，要加快安岳气田、青海东坪气田和塔里木克深气田等重点气田建设，保障新建产能及时投产，努力增加新的资源供应。尽可能增加煤层气、页岩气、煤制气等非常规资源的生产供应。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通知指出，中石油、中石化要在用气高峰前尽可能增加储气库注气量，保障储气设施在迎峰度冬期间满负荷运行。加快建立健全储气库分级应急机制，区分常规可采和高峰可采储气库，保证高峰期开采压力及采出效率，最大限度发挥储备资源的应急保障作用。</p> <p style="text-indent: 2em"> 发改委还强调，要加快重点管网建设和打通管网联通“最后一公里”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 根据通知，中石油要加快推进中俄东线北段(黑河-长岭)等工程建设。中石化要加快鄂尔多斯-安平-沧州输气管道、新疆煤制气外输管道项目一期工程(潜江-韶关段)、青岛-南京输气管道、天津武清-北京通州输气管道等项目建设。中海油要尽快启动蒙西煤制天然气外输管线、福建漳州LNG接收站和江苏滨海LNG接收站等建设工作。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，各有关地区和企业要加强协调配合，积极推进重点输气管网联通工程。尽早实现广东省管网反输西气东输二线联通。加快办理连接中海油天津LNG接收站临港分输站和中石油天津大港门站的滨达燃气管线投用手续，力争今年迎峰度冬期间发挥作用。加快推进中缅管道与广西LNG接收站外输管道、川气东送管道与西气东输一线、大鹏LNG外输管道与中海油广东管道、深圳LNG与大鹏LNG外输管道等互联互通。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国人工智能产业链“显山露水”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598001.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>方家喜</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 近日，中国人工智能产业发展联盟组建成立。据介绍，联盟将快速推动人工智能技术在生产制造、健康医疗、生活服务、城市治理等场景的应用，提升产业发展能力与水平。同时，将整合全产业链资源，促进人工智能科技成果和资源的积累与转化。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 业内比较一致的看法是，人工智能产业链可分为基础层、技术层和应用层。对此，全球巨头立足自身核心技术进行扩散，积极进行布局。与此同时，中国人工智能产业链也已“显山露水”，20余家A股公司正在“抢滩”产业链。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>基础层：中国芯片尝试“弯道超车”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 基础层主要包括计算芯片、大数据、存储。微软的最新研究报告称，在人工智能领域，传统的芯片计算架构已无法支撑深度学习等大规模并行计算的需求，这就需要新的底层硬件来更好地储备数据、加速计算过程。基础层主要以硬件为核心，其中包括GPU/FPGA等用于性能加速的硬件、神经网络芯片、传感器与中间件，这些是支撑人工智能应用的前提。这些硬件为整个人工智能的运算提供算力，目前多以传统的国际IT巨头为主。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 目前，在GPU领域，英伟达主打工业级超大规模深度网络加速，并推出了基于Volta、首款速度超越100TFlops的处理器Tesla；英特尔主要围绕FPGA构建产业，推出了模仿人脑的人工智能芯片。谷歌也推出了第二代TPU芯片，为自己的开源TensorFlow框架提供芯片支撑。此外，在这一领域还有众多的初创公司，如中星微、寒武纪以及西井科技等，但在产业布局能力和研发实力方面，还不能与上述巨头匹敌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《经济参考报》记者注意到，中国在类人脑芯片上的探索起步并不晚。2015年，由浙江大学计算机学院牵头，浙江大学与杭州电子科技大学的学者合作研制出了国内首款基于硅材料（CMOS）的支持脉冲神经网络（SNN）的类脑芯片——“达尔文”芯片。该课题组认为，“达尔文”虽是国内首款支持脉冲神经网络的类脑芯片，但与国际先进水平的IBM TrueNorth芯片比较，还有一定距离。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国在类人脑计算上的探索目前比较受关注的是中国科学院计算技术研究所陈云霁、陈天石主导的“寒武纪”课题组。计算所的有关专家告诉记者，寒武纪深度学习处理器的能效比主流CPU和GPU有两个数量级的提升，具有较强的市场竞争优势。从2017年起，“寒武纪”课题组获得了中科院为期18个月共计1000万元的专项资金支持，用于项目研发及产业化。据中国科学院计算技术研究所智能处理器研究中心介绍，这1000万元专项资金一方面用于人工智能芯片的基础性研究，探索下一代人工智能芯片的架构、算法以及在一些新型场景（如AR/VR）中的应用开发方法。这将为我国参与智能时代国际芯片市场角逐打下科学和技术基础。专项资金另一方面用于寒武纪芯片在各种智能云服务器、智能终端和智能机器人市场中的推广，力争在18个月内初步奠定寒武纪芯片在智能芯片市场上的地位。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中科院计算所有关负责人表示，“‘龙芯’是一条路，寒武纪是一条路，而与IBM、英特尔、AMD合作是另一条路。‘龙芯’走的是‘人有我有’之路，寒武纪走的是‘弯道超车’之路。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>技术层：国产语音识别算法取得突破</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 技术层包括算法平台、图像识别、自然语言识别处理和智能机器人。当前，国内的人工智能技术平台主要聚焦于计算机视觉、语音识别和语言技术处理领域，国内技术层公司发展势头也随之迅猛，其中有代表性的企业包括科大讯飞、格灵深瞳、捷通华声（灵云）、地平线、SenseTime、永洪科技、旷视科技、云知声等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 麦肯锡的一份研究报告对中国人工智能发展状态进行了全面而细致的梳理。麦肯锡认为，中国在算法开发方面与其他国家相当。中国的研究者在开发用于语音识别和定向广告的算法方面已经取得突破。得益于全球的开源平台，中国企业能够快速复制其他地方开发的最先进的算法。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国科技战略研究院有关专家对记者表示，“人工智能产业的发展离不开海量数据的支撑，数据训练量的大小影响着算法实现的成熟度。”阿里云iDST总监初敏表示，算法、数据、计算平台、用户、商业模式，用互联网的思维把这五个因素串起来，人工智能迭代才能非常快。以更快的速度使用反馈数据来更新模型，形成这样的正循环周期后，效果就会越来越好。哪怕就是算法不变，只要能不断地反馈数据并不断优化，过一两个月之后，它的能力也会好很多。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国内的曙光公司联合众多企业成立了航天星图、中科三清、曙光易通，锁定数据。航天星图专注于地理空间大数据处理、可视化应用，中科三清由曙光与中科院物理所合资，专注于大气、水以及土壤污染的预报、预警，治理评估和应急提供可行性的解决方案。除了传统IT企业在抢数据资源之外，事实上，中国也涌现了很多运营和经营数据的公司，比如数据堂、星图数据、百分点等，并涌现了更多公共数据开放平台。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，2016年中国数据总量占全球数据总量的14%。据预测，到2020年，中国的数据总量将占全球数据总量的20%，届时中国将成为世界第一数据资源大国和全球的数据中心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 创新工场人工智能战略白皮书显示，数据隐私、数据安全对人工智能技术建立跨行业、跨领域的大数据模型提出了政策、法规与监管方面的要求。各垂直领域的从业者从商业利益出发，也为数据的共享和流转限定了基本的规则和边界。此外，许多传统行业的数据积累在规范程度和流转效率上还远未达到可充分发挥人工智能技术潜能的程度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 麦肯锡表示，中国的大技术公司通过它们专有的平台收集数据，但中国在创建数据友好的生态系统方面落后于美国，缺少统一的标准和跨平台的共享。从世界有关国家看，开放政府数据有助于私营部门的创新，但中国公共部门开放的数据相对较少。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>应用层：驾驶、医疗等成热点领域</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 应用层包括无人驾驶、智能安防和智慧医疗等。从全球看，IBM最早布局人工智能应用，“万能Watson”推动多行业变革。百度推出“百度大脑”计划，重点布局无人驾驶汽车。而谷歌的人工智能业务则较为繁杂，多领域遍地开花，包括AlphaGo、无人驾驶汽车、智能手术机器人等。微软则在语言语义识别、计算机视觉等领域保持领先。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 科大讯飞董事长刘庆峰表示，2017年是中国人工智能应用的落地年，成为人工智能产业发展的分水岭。他认为，应用才是人工智能发展的硬道理，只有技术不断地应用在各个领域，才能得到发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 腾讯集团董事长马化腾表示，没有场景支持的人工智能研究是空中楼阁。这些年，人工智能技术的快速发展，让人工智能在个人助理、汽车领域、医疗健康、安防、电商零售、金融、教育等方面的应用覆盖了生活的各个方面。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 百度公司总裁张亚勤表示，百度要做人工智能时代的操作系统，需要建立一个生态，没有场景的人工智能是没有用的。百度未来10至20年的战略都押注在人工智能领域，公司所有的资源和技术都向其倾斜。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人工智能在汽车领域的应用前景十分广阔，其中自动驾驶最受人关注。在自动驾驶领域，很多厂商已经深耕数年，这让2016年成为自动驾驶充分竞争的一年。今年百度智能汽车正式亮相，向全球展示了百度在高精地图生产制造、自动驾驶环境感知等领域的领先技术，并发布自动驾驶开放平台。通过应用人工智能技术，能够提高公共交通系统的安全性和效率，自动驾驶车辆也可以减少交通事故、缓解交通压力，为实现指挥交通发挥重要作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 阿里巴巴与杭州市政府合作，通过整合人工智能技术的交通信号灯，使城市交通更加智能化，减少了拥堵，在特定区域提升了11%的交通流量。吉利汽车搭建新一代核心业务系统整体上云，实现了传统业务的在线化和数据化运营，助力吉利汽车引领汽车行业的“互联网+”潮流。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 最近，国防科技大学相关团队研发的医疗机器人对外公布。该机器人通过运用超级计算机的大数据运算以及人工智能技术，可以提供挂号、诊疗、体检等一体化智能医疗服务，包括智能挂号、智能诊疗、智能健康体检三大功能系统。百度在医疗O2O智能分诊、人工智能参与的智能问诊、基因分析和精准医疗、基于大数据的新药研发等四方面进行研发，期望把几十万台服务器的运算能力和最先进的算法，运用到医疗和健康领域。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近两年来，长虹、美的、格力、格兰仕等家电公司都在向智能制造转型，在机器人生产及应用领域进行布局。同时，几乎所有的家电厂商都立足“Smart Home”，将人工智能和智慧家庭更紧密地结合在一起。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不过，接受采访的专家表示，大多数传统行业的业务需求与人工智能的前沿科技成果之间尚存在不小距离。面向普通消费者的移动互联网应用与人工智能技术之间的结合尚处在探索阶段。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[环保行业利好政策频出 后市存在估值提升空间]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598165.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近期，环保板块政策利好频出。9月28日，环保部印发《大气重污染成因与治理攻关工作规则》并成立国家大气污染防治攻关联合中心，制定京津冀及周边地区“2+26”城市“一市一策”大气污染控制方案。9月30日，住房城乡建设部标准定额司发布了关于征求产品国家标准《城市污水再生利用景观环境用水水质(征求意见稿)》意见的函。10月13日，中国环境保护产业协会发布《城镇集中式污水处理设施运营服务认证实施规则(试行)》等七项认证规则的通知。日前，环保部、农业部联合印发《农用地土壤环境管理办法（试行）》，自2017年11月1日起施行。</p> <p> 　　对于环保行业的未来发展及板块行情表现，东方证券、东北证券、海通证券、光大证券、平安证券、中信证券、川财证券、兴业证券、华泰证券、中金公司等10家券商机构近日集体唱多环保概念股，值得关注。</p> <p> 　　其中，东方证券表示，随着环保督察进入整改期以及2018年环保税实施的临近，下游需求释放高于市场预期。环保板块目前估值水平处于相对历史低位，尤其自去年环保督察以来板块涨幅不到3%，属于典型的滞涨板块，板块后市存在估值提升契机。重点关注水环境治理、危废、煤改气三大领域。推荐标的：博世科、金圆股份、迪森股份。</p> <p> 　　东方证券则认为，目前，环保行业上市公司业绩仍然呈现加速增长态势，板块存在估值提升空间，低估值龙头依然是首选，建议关注上海环境、启迪桑德、碧水源等。</p> <p> 　　光大证券也表示，环保板块两条投资主线可延续到2018年：1.白洋淀流域及其周边生态治理，上游河流治理有望先于城市建设开展，白洋淀治理、城市配套，预计总规模约1150亿元（按300万人口测算）；2.环保督察-工业环保：2018年1月1日落地的环保税将成为标志性事件，危废领域弹性最大。建议关注低估值龙头股：东江环保、启迪桑德、碧水源、东方园林、清新环境、龙净环保、聚光科技、博世科、岳阳林纸、天翔环境等。</p> <p> 　　在此背景下，环保行业上市公司三季报业绩也十分抢眼。《证券日报》市场研究中心根据同花顺数据统计发现，截至昨日，已有100家相关公司披露三季报业绩或三季报业绩预告，三季报业绩实现增长或预喜的公司家数达到74家，占比逾七成。其中，24家公司净利润实现或有望实现同比翻番，黑猫股份、中际旭创、浙江富润、华新水泥、中联重科、湘潭电化、众合科技、三维通信和兴源环境等公司预计2017年三季报净利润同比增长均在200%以上。</p> <p> 　　二级市场表现方面，尽管昨日环保板块表现较弱，但仍有部分个股受到市场主力资金的青睐。统计发现，昨日，环保板块内共有28只个股呈现大单资金净流入态势，合计大单资金净流入达3.41亿元。其中，威孚高科大单资金净流入居首，达到14768.67万元，青岛海尔紧随其后，大单资金净流入也达6642.04万元，另外，中粮生化、中科三环、奥马电器、三聚环保、迪森股份、富春环保等个股大单资金净流入也均超1000万元。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国经济稳健奔跑 解读前三季度宏观经济数据]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29598152.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>张翼</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　国家统计局19日发布最新数据，初步核算，前三季度国内生产总值（GDP）同比增长6.9%，比上年同期加快0.2个百分点。</p> <p> 　　中国经济稳中有进、稳中向好的态势持续，发展的包容性和获得感明显增强，为更好地实现全年经济发展预期目标奠定了扎实基础。</p> <p> 　　国际货币基金组织（IMF）最新一期《世界经济展望报告》将中国经济今明两年增速预期分别上调至6.8%和6.5%。这是IMF今年第4次上调中国经济增长预期，IMF预测中国再次成为全球增长最快的主要经济体。</p> <p> 　　“前三季度国民经济运行总体平稳，经济结构不断优化，新旧动能加快转换，质量效益明显提升。”国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长邢志宏说。</p> <p> 　　从宏观经济主要指标来看，中国经济连续9个季度运行在6.7%至6.9%的区间，保持中高速增长，呈现增长平稳、就业扩大、物价稳定、国际收支改善的良好运行的格局。</p> <p> 　　“供给侧结构性改革深入推进，实体经济持续向好，发展的基础在夯实和加强。”邢志宏说。</p> <p> 　　从产业结构来看，前三季度服务业对经济增长的贡献率达到了58.8%，比上年同期提高了0.3个百分点，服务业的主导作用进一步增强。工业向中高端迈进，高技术制造业、装备制造业呈现加快增长的态势。</p> <p> 　　从需求结构来看，消费的贡献更加突出，前三季度最终消费支出对经济增长的贡献率达到了64.5%，比上年同期提高了2.8个百分点，继续保持第一驱动力的作用。</p> <p> 　　前三季度，我国的专利申请量达到了248万件。世界知识产权组织发布的2017年全球创新指数的排名，中国排名第22位，比2012年上升了12位，居中等收入经济体的首位。</p> <p> 　　“创新驱动发展战略在大力实施，市场活力不断激发。”邢志宏表示，创业创新的蓬勃发展为经济发展注入了新的动能，各地区、各部门深入实施创新驱动发展战略，有效地激发了市场活力和社会的创造力，主要表现在新的主体在快速成长。</p> <p> 　　前三季度，我国新登记的企业达到了451万户，同比增长了12.5%，日均登记企业达到了1.65万户，超过去年日均1.5万户的水平。其中，制造业的新登记企业达到了39万户，同比增长了21.7%。</p> <p> 　　“居民和企业收入、政府财政增长都在加快。今年是整个经济发展当中，各类经济主体获得感比较强的一年。”邢志宏分析指出。</p> <p> 　　前三季度，居民收入同比增长7.5%，增幅比上年同期加快了1.2个百分点，继续快于GDP和人均GDP的增长速度；城乡居民人均收入倍差2.81，比上年同期缩小0.01；今年以来，规模以上工业企业利润增速一直保持在20%以上；财政收入的增长态势好于上年，前三季度全国一般预算收入增长了9.7%，比上年同期加快3.8个百分点。</p> <p> 　　就业成为我国经济运行当中一个突出的亮点。前三季度全国城镇新增就业1097万人，比上年同期增加了30万人，全年1100万的新增城镇就业目标即将提前完成。</p> <p> 　　“今年我国经济运行稳的格局更加巩固，新的动能更加有力，好的态势更加明显。但国际环境依然复杂多变，国内经济仍处在结构调整的过关期，持续向好基础尚需进一步巩固。”邢志宏强调，“下阶段，要以党的十九大精神为统领，深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，狠抓政策落实改革落地，全面做好稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险各项工作，促进经济持续健康发展和社会和谐稳定。”(张翼)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国经济稳当当 GDP增速连续9个季度保持在6.7%至6.9%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597821.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>本报记者 陆娅楠</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月19日，在国新办举行的新闻发布会上，国家统计局对外公布：经初步核算，今年前三季度，国内生产总值（GDP）按可比价格计算，同比增长6.9%，增速与上半年持平，比上年同期加快0.2个百分点。其中，三季度GDP同比增长6.8%，保持中高速增长。</p> <p> 　　“前三季度国民经济稳中有进、稳中向好的态势持续发展，支撑经济保持中高速增长和迈向中高端水平的有利条件不断积累增多，发展的包容性和获得感明显增强。”国家统计局国民经济综合统计司司长邢志宏说。</p> <p> 　　稳字当头</p> <p> 　　三季度经济增速尽管比二季度略放缓0.1个百分点，但连续9个季度保持在6.7%至6.9%的区间内。“在经济总量这么高的基数上，中国经济还能如此长时间地保持如此小的波动，历史罕见。”国家统计局中国经济景气监测中心副主任潘建成说，稳字当头，正是今年以来中国经济运行的最大亮点。</p> <p> 　　中国经济稳的格局更加巩固。</p> <p> 　　生产稳。前三季度，全国规模以上工业增加值同比实际增长6.7%，增速比上年同期加快0.7个百分点。</p> <p> 　　消费稳。前三季度，社会消费品零售总额263178亿元，同比增长10.4%，增速与上年同期持平。</p> <p> 　　就业稳。前三季度，全国城镇新增就业1097万人，比上年同期增加了30万人，全年1100万人的新增城镇就业目标即将提前完成。</p> <p> 　　物价稳。前三季度，全国居民消费价格同比上涨1.5%，物价上涨很温和。</p> <p> 　　国际收支稳。今年以来我国进出口都保持了快速增长，经常项目保持顺差，人民币汇率基本稳定，外汇储备连续8个月在增加。</p> <p> 　　“面对转型升级力度加大，我国经济运行能如此平稳，实属不易。”潘建成认为。</p> <p> 　　结构优化</p> <p> 　　在经济保持中高速的同时，增长质量和效益也在提高，中国经济堪称“绿富美”。</p> <p> 　　——环境更好，绿色发展夯实推进。</p> <p> 　　看生产，前三季度单位国内生产总值能耗同比下降3.8%。算投资，前三季度，高技术制造业、装备制造业和制造业技术改造投资同比分别增长18.4%、8.3%和12.1%。</p> <p> 　　——钱包更鼓，居民、企业、政府的收入稳步提升。</p> <p> 　　居民收入增速跑赢GDP。企业效益得到持续改善。政府钱袋子足，改善民生底气足。前三季度，全国一般预算收入增长9.7%，比上年同期加快了3.8个百分点。</p> <p> 　　“今年是各类经济主体获得感比较强的一年。”邢志宏说。</p> <p> 　　——体格更美，发展的协调性不断增强。</p> <p> 　　产业结构更优。我国服务业的主导作用进一步增强。区域结构更好。需求结构更佳。前三季度最终消费支出对经济增长的贡献率达到64.5%，继续保持第一驱动力的作用。</p> <p> 　　韧性增强</p> <p> 　　中国经济没有出现较大波动，与宏观调控水平提高、新旧动能加快转换密不可分。今年以来，坚持稳中求进总基调，宏观政策保持了基本取向的稳定性和连续性，宏观调控不断完善，市场预期进一步稳定；继续全面深化改革，加快转变政府职能，则为新动能的持续释放提供了良好环境。</p> <p> 　　新产业快速成长。前三季度，战略性新兴产业同比增长11.3%，增速快于规模以上工业4.6个百分点；信息服务业和商务服务业指数增长速度分别达到29.4%和11.4%。</p> <p> 　　新业态蓬勃发展。前三季度，实物商品网上零售额同比增长29.1%，延续了强劲增势，数字经济、平台经济、共享经济广泛渗透，新的服务业态不断涌现。</p> <p> 　　新企业加速孕育。前三季度，我国新登记企业451万户，同比增长12.5%，平均每天新设1.65万户。</p> <p> 　　邢志宏认为，“可以说今年我国经济运行稳的格局更巩固，新的动能更有力，好态势更加明显，为全年完成目标打下了扎实基础。”</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[扬州城区黄金地段建公园]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597829.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>胡 俭</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508442178567_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　宋夹城体育休闲公园，是扬州城市公园体系建设的开篇之作。<br /> 　　资料图片</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　绿杨城郭是扬州。绿色，是中国历史文化名城扬州的城市底色。近年来，扬州执著追求生态文明建设新境界，不惜将“黄金地块”用于打造城市公园体系，切实将城市的“绿色资产”变为百姓的生态福利。最新统计数据显示，扬州已先后分十批次建成开放了154个各类开放式公园，其中市级公园6个、区级公园12个、社区公园114个、古城区“口袋公园”22个。</p> <p> 　　让公园成为城市“客厅”</p> <p> 　　近年来，扬州大力推进城市公园体系建设，把城市中心最美丽、最金贵，过去用来建设CBD（中央商务区）的黄金区域，用来打造绿色开放、运动休闲的CAD（中央活动区）和CEAD（中央生态和活动中心）。</p> <p> 　　扬州市委、市政府提出，开放的公共空间是留给子孙后代的财富。要把建设更多、更开阔、更均衡布局的公共空间作为新的历史条件下古城扬州最鲜明的新特色。</p> <p> 　　在每个区域规划建设一个大型“绿肺”——生态中心；在人口比较集中的地方建设生态体育休闲公园，集生态涵养、体育健身、休闲娱乐等功能于一体；在老城区等空间比较狭窄的地方见缝插针地建设“口袋公园”——从大型生态中心、生态体育休闲公园，到“口袋公园”，扬州对公共空间的理解和利用更加科学合理。目前扬州市区人均拥有19平方米公园绿地，相当于每个人都有一个“绿色客厅”。城区大部分市民基本上出门步行10分钟、骑车5分钟即可到达一个公园。</p> <p> 　　建成154个开放式公园</p> <p> 　　“扬州的瘦西湖，我们的宋夹城。”这是扬州市民耳熟能详的一句话。位于瘦西湖畔的宋夹城体育休闲公园高峰时每天入园锻炼超过2万人次。扬州目前建成的154个各类开放式公园，像宋夹城一样，建一个火一个。原因就在于，扬州凝练出了以人为本的建设理念，即以老百姓的需求作为生态公园规划建设的关键与核心，以老百姓的满意度作为评判标准——为百姓服务没有低标准，没有“简易版”。要舍得把最好的地方拿出来建设供市民休闲健身的绿色活动区域，确保每一座公园都成为精品。</p> <p> 　　目前新建的各类公园，基本上涵盖生态、体育、休闲元素，兼顾群体和个体、年长和年幼不同层次群众的需要。家住双东街区的市民刘文峰说：“扬州建设这么多漂亮的公园、这么好的跑道，越来越多的百姓走出家门动起来走起来跑起来，这是大大的惠民实事。”</p> <p> 　　建1000个农村健身中心</p> <p> 　　下一步，扬州如何进一步拓展城市绿色公共空间？扬州市委、市政府提出，要以举办省运会、省园会和世园会三大盛会为契机，大力实施公园体系建设，使之成为塑造城市形态、提升城市价值、留给年轻一代成长记忆的历史性工程。</p> <p> 　　扬州正加快推进“111工程”，即在城市中心区域、老百姓的身边建设10个面积1平方公里以上的便民服务标志性工程；建设100个社区公园；建设1000个遍布农村的全民健身中心。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 21 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国商飞批产后交付首架ARJ21飞机]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597448.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171020/1508438864826_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　10月19日，中国商飞公司在山东东营向成都航空公司交付第三架ARJ21新支线喷气客机，这是ARJ21-700飞机首次通过售后回租的形式交付的第一架飞机，也是ARJ21-700飞机获得首张生产许可证（PC证）。中国商飞公司总装制造中心批产后交付首架飞机，标志着我国支线喷气客机正向批产化稳步迈进。</p> <p> 　　本报记者&nbsp;&nbsp;沈文敏摄&nbsp;&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国经济稳当当（在国新办新闻发布会上）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597508.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>本报记者 陆娅楠</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 10月19日，在国新办举行的新闻发布会上，国家统计局对外公布：经初步核算，今年前三季度，国内生产总值（GDP）按可比价格计算，同比增长6.9%，增速与上半年持平，比上年同期加快0.2个百分点。其中，三季度GDP同比增长6.8%，保持中高速增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “前三季度国民经济稳中有进、稳中向好的态势持续发展，支撑经济保持中高速增长和迈向中高端水平的有利条件不断积累增多，发展的包容性和获得感明显增强。”国家统计局国民经济综合统计司司长邢志宏说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>稳字当头</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 三季度经济增速尽管比二季度略放缓0.1个百分点，但连续9个季度保持在6.7%至6.9%的区间内。“在经济总量这么高的基数上，中国经济还能如此长时间地保持如此小的波动，历史罕见。”国家统计局中国经济景气监测中心副主任潘建成说，稳字当头，正是今年以来中国经济运行的最大亮点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国经济稳的格局更加巩固。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 生产稳。前三季度，全国规模以上工业增加值同比实际增长6.7%，增速比上年同期加快0.7个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 消费稳。前三季度，社会消费品零售总额263178亿元，同比增长10.4%，增速与上年同期持平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 就业稳。前三季度，全国城镇新增就业1097万人，比上年同期增加了30万人，全年1100万人的新增城镇就业目标即将提前完成。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 物价稳。前三季度，全国居民消费价格同比上涨1.5%，物价上涨很温和。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国际收支稳。今年以来我国进出口都保持了快速增长，经常项目保持顺差，人民币汇率基本稳定，外汇储备连续8个月在增加。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “面对转型升级力度加大，我国经济运行能如此平稳，实属不易。”潘建成认为。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>结构优化</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在经济保持中高速的同时，增长质量和效益也在提高，中国经济堪称“绿富美”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——环境更好，绿色发展夯实推进。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 看生产，前三季度单位国内生产总值能耗同比下降3.8%。算投资，前三季度，高技术制造业、装备制造业和制造业技术改造投资同比分别增长18.4%、8.3%和12.1%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——钱包更鼓，居民、企业、政府的收入稳步提升。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 居民收入增速跑赢GDP。企业效益得到持续改善。政府钱袋子足，改善民生底气足。前三季度，全国一般预算收入增长9.7%，比上年同期加快了3.8个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “今年是各类经济主体获得感比较强的一年。”邢志宏说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> ——体格更美，发展的协调性不断增强。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 产业结构更优。我国服务业的主导作用进一步增强。区域结构更好。需求结构更佳。前三季度最终消费支出对经济增长的贡献率达到64.5%，继续保持第一驱动力的作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>韧性增强</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国经济没有出现较大波动，与宏观调控水平提高、新旧动能加快转换密不可分。今年以来，坚持稳中求进总基调，宏观政策保持了基本取向的稳定性和连续性，宏观调控不断完善，市场预期进一步稳定；继续全面深化改革，加快转变政府职能，则为新动能的持续释放提供了良好环境。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新产业快速成长。前三季度，战略性新兴产业同比增长11.3%，增速快于规模以上工业4.6个百分点；信息服务业和商务服务业指数增长速度分别达到29.4%和11.4%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新业态蓬勃发展。前三季度，实物商品网上零售额同比增长29.1%，延续了强劲增势，数字经济、平台经济、共享经济广泛渗透，新的服务业态不断涌现。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新企业加速孕育。前三季度，我国新登记企业451万户，同比增长12.5%，平均每天新设1.65万户。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 邢志宏认为，“可以说今年我国经济运行稳的格局更巩固，新的动能更有力，好态势更加明显，为全年完成目标打下了扎实基础。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span id="paper_num" style="text-indent: 2em; display: block;">《 人民日报 》（ 2017年10月20日 02 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“稳”是主基调 向好是趋势(热点聚焦)]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597449.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>本报记者 邱海峰</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2017-10/20/03/rmrbhwb2017102003p27_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　10月19日，国家统计局发布数据，初步核算，今年前三季度国内生产总值（GDP）同比增长6.9%。图为工人在位于河北省沧州市的北京现代沧州工厂总装车间工作。<BR/>　　新华社记者 牟 宇摄 </p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　10月19日，国家统计局最新发布的数据显示，初步核算，前三季度国内生产总值593288亿元，按可比价格计算，同比增长6.9%，增速与上半年持平，比上年同期加快0.2个百分点。三季度，国内生产总值同比增长6.8%，经济连续9个季度运行在6.7%-6.9%的区间，保持中高速增长。对此，专家指出，稳定性明显增强是今年前三季度经济发展的一个突出特征。</P><P>　　　　　</P><P>　　前三季度同比增长6.9%</P><P>　　“从宏观经济主要指标来看，前三季度我国经济运行呈现了增长平稳、就业扩大、物价稳定、国际收支改善的良好运行的格局。”国家统计局新闻发言人邢志宏介绍，前三季度，GDP同比增长6.9%，增速与上半年持平；居民消费价格同比上涨1.5%，涨幅比上年同期回落了0.5个百分点。</P><P>　　此外，工业增加值、服务业、固定资产投资及社会消费品零售等也表现稳定。国家统计局数据显示，前三季度，全国规模以上工业增加值同比实际增长6.7%，增速比上年同期加快0.7个百分点；全国服务业生产指数同比增长8.3%，增速比上年同期加快0.2个百分点；全国固定资产投资（不含农户）458478亿元，同比增长7.5%，增速比上年同期回落0.7个百分点；社会消费品零售总额263178亿元，同比增长10.4%，增速与上年同期持平。</P><P>　　“稳定性明显增强是今年前三季度经济发展的一个突出特征。具体来看，一方面，相比于前几年经济面临较大下行压力，今年中国经济发展情况显著好转，稳的特质更加突出地体现出来；另一方面，年内各季度的表现更加稳定，前三个季度GDP增速分别为6.9%、6.9%、6.8%，增长保持平稳。”国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群在接受本报记者采访时说。</P><P>　　居民收入继续跑赢GDP</P><P>　　稳的格局更加巩固的同时，前三季度，中国经济在结构优化、新旧动能转换、质量效益提升等方面也都有着不俗的表现。邢志宏介绍，产业结构方面，服务业的主导作用进一步增强，工业向中高端迈进；需求结构方面，前三季度最终消费支出对经济增长的贡献率达到了64.5%，比上年同期提高了2.8个百分点，比资本形成的贡献率高出31.7个百分点，继续保持第一驱动力的作用；区域结构方面，东部地区转型升级继续走在前列，中西部地区后发优势突出，主要经济指标的增速快于全国。</P><P>　　与此同时，今年以来，新产业、新产品快速成长成为一大亮点。根据国家统计局数据，前三季度，战略性新兴产业同比增长11.3%，增速快于规模以上工业4.6个百分点。民用无人机产量同比增长了一倍，工业机器人产量增长69.4%，新能源汽车增长30.8%，集成电路、太阳能电池等产品的产量增长幅度也都在20%以上。</P><P>　　邢志宏指出，今年是整个经济发展当中，各类经济主体获得感比较强的一年。企业、居民收入还有政府的财政增长都在加快，如前三季度居民收入同比增长7.5%，增幅比上年同期加快了1.2个百分点，继续快于GDP和人均GDP的增长速度。</P><P>　　实现全年目标基础扎实</P><P>　　“从前三季度的经济发展情况来看，支撑我国经济保持中高速增长和迈向中高端水平的有利因素在不断积累增多，所以下一阶段中国经济稳中有进、稳中向好的态势还将持续发展，可以说全年有望实现预期发展目标。”邢志宏说。</P><P>　　就有利因素而言，国家统计局指出，一是供给侧结构性改革深入推进，实体经济持续向好，发展的基础在夯实和加强；二是创新驱动发展的战略在大力实施，市场活力在不断地激发；三是加强和改善宏观调控，需求的潜力进一步释放，市场的信心和发展的预期进一步提升。</P><P>　　对于未来的经济走势，张立群认为，随着稳中向好的态势基础更加牢固，中国经济接下来还将继续保持平稳增长。从国内来看，房地产开发投资、基础设施投资增长的稳定性、可持续性明显提高，制造业投资、民间投资受多方面积极因素支持，增长将趋稳回升，同时，消费继续保持平稳增长的可能性很大。国际方面，世界经济稳步复苏，市场需求回暖。总的来看，未来中国经济将在转型升级中不断增强发展的稳定性与含金量，亮点会越来越多。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[19个月去化1.28亿平方米 一线城市房地产投机性需求得到遏制]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597419.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>梁倩</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　19日，国家统计局发布1至9月全国房地产开发投资和销售情况显示，2017年前9月全国房地产开发投资80644亿元，同比名义增长8.1%，增速比1至8月提高0.2个百分点。其中，住宅投资55109亿元，增长10.4%，增速提高0.3个百分点。</p> <p> 　　房企施工方面，前9月，房地产开发企业房屋施工面积738065万平方米，同比增长3.1%，增速与1至8月持平。房屋新开工面积131033万平方米，增长6.8%，增速回落0.8个百分点。房屋竣工面积57694万平方米，增长1.0%，增速回落2.4个百分点。</p> <p> 　　购地方面，前9月，房企土地购置面积16733万平方米，同比增长12.2%，增速比1至8月提高2.1个百分点；土地成交价款8149亿元，增长46.3%，增速提高3.6个百分点。</p> <p> 　　易居研究院研究员王梦雯表示，今年1月至9月，房地产行业多项指标虽然出现小幅波动，但基本延续了今年以来整体平稳的态势。土地市场来看，房地产开发企业前三季度土地购置面积1.7亿平方米，同比增长12.2%，为近五年来最高增幅。</p> <p> 　　中原地产研究中心数据显示，年内房企继续积极拿地，截至2017年10月18日，53家房企拿地过百亿元，合计拿地额高达18791亿元，同比增长48%。</p> <p> 　　国家统计局新闻发言人邢志宏也认为，一线城市房价经过调控以后，现在市场预期比较稳定，投资投机性的需求得到了有力遏制。前三季度房地产投资增长比较平稳，对经济的发展依然起到了积极作用，同时房地产风险也得到了有效的化解。</p> <p> 　　邢志宏说，从8月份的数据来看，15个一线和二线热点城市新建商品住宅价格环比都在下降或持平，北上广深四个一线城市同比涨幅连续11个月回落；二线城市新建商品住宅价格同比涨幅连续9个月回落。</p> <p> 　　从库存来看，我国房地产库存也大幅消解。9月末，商品房待售面积61140万平方米，比8月末减少1212万平方米。值得注意的是，这较2016年2月份73931万平方米库存最高点，19个月库存去化高达1.28亿平方米。</p> <p> 　　但值得注意的是，王梦雯认为，预计后续各类房地产新政将紧紧围绕“房子是用来住的，不是用来炒的”政策导向，过热城市将加速降温，开发企业资金面继续趋紧，土地市场泡沫恐难持续。全国数据来看，四季度多项指标增幅将呈现收窄态势。</p> <p> 　　中原地产首席分析师张大伟也表示，从房地产销售来看，日前合计38家上市房企官方公布了1至9月销售额数据，从整体数据看，全面刷新历史。38家1至9月合计签约达到了3.09万亿，同比2016年同期的2.15万亿上涨幅度达到了43.5%。但从单月来看，9月房企销售面积和销售额均有回落态势。</p> <p> 　　此外，资金方面，1至9月，房地产开发企业到位资金113095亿元，同比增长8.0%，增速比1至8月回落1个百分点。其中，国内贷款19003亿元，增长19.5%；利用外资113亿元，增长0.9%；自筹资金36451亿元，下降0.3%；其他资金57528亿元，增长10.4%。在其他资金中，定金及预收款34610亿元，增长16.9%；个人按揭贷款17739亿元，增长1.3%。</p> <p> 　　王梦雯说，从开发企业季度资金来源的构成分析看，三季度企业自筹资金占比升至35%，较二季度提高4个百分点；定金及预收款占比降至30%，较二季度下降了三个百分点；国内贷款占比降至15%，较二季度下降了一个百分点；利用外资与其余资金占比也有小幅下降，反映出三季度房企资金压力明显上升。</p> <p> 　　张大伟预计，后期楼市调控政策持续加码，房地产长效机制将加速落地。在此背景下，非理性购房需求再减，房地产逐步形成更健康的结构。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[经济观察：看好中国经济前景的五大理由]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1020/c1004-29597407.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>王恩博</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 中新社北京10月19日电 (记者 王恩博)中国经济是否保持稳健增长？官方19日公布的三季度经济数据给出了肯定答案。在接受中新社记者采访的多位经济专家眼中，看好中国经济未来前景的理由还有不少。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/78/7703648097715256698.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 资料图：一处刚建设完工的房地产楼盘。 中新社记者 张斌 摄</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>经济增长韧性足</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据国家统计局数据显示，今年三季度中国国内生产总值同比增长6.8%，经济连续9个季度运行在6.7%至6.9%区间，保持中高速增长。这一回暖势头能否持续？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国务院发展研究中心产业经济研究部研究室主任魏际刚分析说，从外部看，全球经济已经复苏，中国外贸形势将迎来较好环境；从内部看，农业基本稳定，制造业温和扩张，服务业、高技术产业保持良好增长，结构调整将推动经济增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 经济的韧性还来源于开放。魏际刚指出，中国将进行新一轮大规模开放，开放将集聚人流、数据流、信息流，在此情况下到2030年中国有望成为全球贸易中心，甚至全球枢纽。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>营商环境持续优化</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国开放程度几何，营商环境是一个参照。据统计，中国引进外资已连续25年位居全球发展中国家首位，外资营商环境也不断改善。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国贸促会研究院国际贸易研究部主任赵萍表示，中国投资环境总体上是不断向好的。政府非常重视优化投资环境，对外资开放程度不断提高，并且在投资环境改善举措方面，也不断有政策落地。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/20/16245607672066356460.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 资料图：一在建楼盘 中新社记者 骆云飞 摄</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>楼市“降温”着眼长远</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 一年来，中国各地楼市调控政策密集出台，市场渐趋平稳。随着租售并举、加大共有产权房供应等措施逐渐落地，更清晰的长效机制越来越近。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国房地产业协会原副会长朱中一认为，当前中国房地产市场正在向“住有所居”和平稳健康的方向发展，调控效果逐步显现。随着官方明确房地产市场定位，有关部门在长效机制建设方面将加快动作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 至于具体制度安排，朱中一认为，相关方面应首先完善住房制度，完善多主体共赢、多渠道保障，租购并举的住房供应体系，加快住房租赁市场立法，加快机构化、规模化租赁企业发展。并在此基础上，建立与之配套的土地、金融、税收、法制及市场监管等制度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>债务风险依然可控</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 防风险是当前中国经济工作的重点之一。风险不仅来自金融领域，也来自地方、企业债务等领域。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家发改委国际合作中心首席经济学家万喆指出，中国总体杠杆率虽然在合理范围内，但仍有国有企业杠杆率相对高等结构性问题，对此，中国在较早便提出多项政策和举措，进行去杠杆、清理地方债务平台、优化政府财政预算方式方法等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 她表示，在国内债务结构下，国有企业虽然杠杆率较高，但正因为相关特色，目前中国在这方面还不会有类似债权人和债务人之间丧失信任，而形成的强制与无力清偿间的矛盾危机。而且其中蕴含的信用危机、效率危机等已经受到了深切关注，并在防范系统性金融风险、加强金融监管的推进下逐渐得到纠正。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>民间投资活力复苏</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 民间投资乏力，一度困扰中国经济。去年，民间投资一度大幅下跌。各方面出台多项刺激政策，提升民间投资者信心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “从现在的经济发展态势来看，(刺激政策)已经有一些成效。”华夏新供给经济学研究院首席经济学家贾康表示，当前中国经济增速整体提升、多项指标向好，支撑这一局面的，不仅是大企业，也包括许多中小微企业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 汇丰银行(中国)有限公司副行长兼工商金融总监方啸亦指出，据该机构调查，多数中国中型企业看好未来业务前景，并致力于开拓国内市场。在宏观经济环境稳步向好的环境下，依靠在技术上的持续投入和生产效率不断提升，这些企业将随市场机遇扩展而更加壮大。(完)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家邮政局：前三季度快递服务有效申诉同比降11.3%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29597124.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电 据国家邮政局网消息，10月18日，国家邮政局以现场会的形式，召开第三季度快递服务质量提升联席会议。会议指出，2017年前三个季度，全国快递服务质量明显提升，快递服务消费者满意度稳步提高。快递服务有效申诉同比下降11.3%，低于快递业务增长幅度41.1个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em"> 会上，国家邮政局市场监管司、邮政业安全中心、中国邮政快递报社和中国快递协会分别从行政执法处罚、消费者申诉、邮政市场舆情监测以及行业自律等角度对第三季度各品牌快递企业服务质量情况进行了专项通报，提出改进意见和要求。国家工商总局消费者权益保护局通报了全国工商和市场监管部门2017年第三季度处理消费者邮政快递服务投诉的情况。</p> <p style="text-indent: 2em"> 会议介绍，前三个季度全国快递服务有效申诉率同比减少2.67（有效申诉件数/百万件快件业务量），消费者对邮政管理部门申诉处理满意率为98.2％，同比增长0.7个百分点。但快递服务质量问题不容忽视，快件的末端投递服务、延误和丢失短少等问题依然突出，智能快递箱投递、第三方代收代投等服务亟需进一步规范，快递“车难行、门难进、人难招、件难投”等问题尚需社会各界形成合力、有效化解。</p> <p style="text-indent: 2em"> 会议要求，各品牌快递企业总部要牢固树立服务意识和责任意识，坚持问题导向，采取有效措施强化服务能力、提升服务质量。一是进一步加强服务质量管理。要对照问题查找不足，细化措施补齐短板，强化质量内控机制，确保服务水平持续提升，更好地满足人民群众的寄递需求。二是全力以赴做好党的十九大期间寄递渠道安全保障工作。要深入贯彻落实国家邮政局和各省（区、市）政府的工作要求，以最高标准、最严措施、最强组织、最佳姿态做好寄递渠道安保工作，确保万无一失。三是未雨绸缪做好“双11”业务旺季保障工作。要提前安排，统筹协调人力物力运力，确保业务旺季寄递渠道安全平稳畅通。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，会议还就开展快件“不着地、不抛件、不摆地摊儿”治理、加强用户信息安全保护等工作进行了再动员、再部署。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[与实体经济共生共荣 做有使命的资本]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29597079.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 在历史的长河里，五年不过匆匆一瞬，但对于信托业及平安信托来说，这是砥砺前行而熠熠生辉的五年。从2012年的7万亿到2016年的20万亿，信托业资产管理规模5年增幅近3倍，超过六成的信托资金投入实体经济，成为服务实体经济的重要力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在日前召开的中国共产党十九次全国代表大会上，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平的重要讲话进一步明确了金融业发展的方向与目标，那就是金融业要回归本源，服务实体经济。而伴随着今年8月《信托登记管理办法》的落地实施及信托登记系统的上线，中国信托业也正逐渐搭建起了完善的基础设施平台，为行业长期稳健发展打下坚实基础。与此同时，信托行业增长的的内生动力在经历转变——从高度依赖房地产融资、政府平台融资为中心的增长模式，向强调资产获取能力、资金配置能力以及回归信托制度本源的方向转变。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与行业转型探索之路相契合，平安信托5年来紧跟国家发展战略，将“回归信托本源”、“支持实体经济”作为转型指引，聚焦“个人财富管理、机构资产管理、精品私募投行”三大核心业务；通过发挥信托制度优势及平安集团综合金融优势，加强主动管理能力，打造有使命的资本，助力经济转型，留下跨越前行的坚实足迹。过去5年间，平安信托累计投入实体经济资金规模近1.3万亿，服务高净值客户超过6.8万人，累计向受益人分配信托利润1773.94亿，累计为公益慈善事业提供资金超过5000万元；注册资本由69亿增加到120亿，抗风险能力持续增强。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>围绕 “一路一带” 战略，5年投资基础设施规模超过千亿</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 信托与实体经济发展相辅相成，实体经济的健康生长，才是信托业务持续向前发展的“生命线”。过去5年间，平安信托把握国家供给侧改革和“三去一降一补”的政策方向，发挥信托制度优势，缩短金融中介链条，以股权投资、基础产业投资、并购重组、资产证券化、国企混改、夹层融资等多种方式服务于国内众多优秀企业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 围绕国家“一路一带” 战略，平安信托基础产业投资为西部基础设施建设补短板、惠民生。5年来基建投资规模超过千亿，落地政府合作项目超百个，投向以高速公路、天然气、市政建设等与民生息息相关的项目为主，其中四川、广西等中西部省份的项目占据了一半以上。2016年，平安信托突破融资主体股权结构复杂、融资成本持续上升等各种困难，为广西梧州“苍海项目”提供15亿元的资金支持，该项目包括了防洪排涝、河道整治、城市建设与生态建设等在内的一系列工程，能够有效改善该市城市格局和人居环境。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 平安信托的股权投资不以快速套利退出为战略，而是致力于做“有使命的资本”，通过为被投企业提供全方位的投资金融服务，实现其持续成长的同时，为投资人创造收益。过去5年间，平安信托投向新经济资金规模超600亿元人民币，主要集中在医疗健康、TMT和大消费领域。以美年大健康为例，2013年平安战略投资后，从公司治理、战略提升、产业整合等方面为该企业提供增值服务。三年多时间，美年大健康实现估值、营业收入、利润等核心指标超十倍的增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通过并购重组推动战略性新兴产业发展和传统产业转型升级，也是支持实体经济重要方式。平安信托2016年推出业内首个定位于资本市场并购重组的机构合作平台 “并购赢家”，为东旭集团设计了“投贷连动”的金融服务方案，通过灵活的交易结构设计，有效盘活了企业的资金流，推动企业经营成本的降低及效率的提升，助力该企业从一家传统地产公司转型为新能源发电领域的翘楚。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在中央加大推动企业去杠杆的背景下，资产证券化业务近年来快速发展，成为处在转型期信托公司开拓的新市场。2016年，由平安信托担任受托人和发行载体管理机构的“远东国际租赁有限公司2016年度第一期信托资产支持票据”发行成功，成为国内首单公开发行的信托型资产支持票据项目，也是首单出表型的ABN产品，能够有效降低企业融资成本、丰富企业融资渠道；对投资人而言，通过交易结构设计可以有效实现风险隔离。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，平安信托还充分发挥资产管理的优势，通过为险资等机构资金寻找和管理优质的投资组合，为实体经济提供对接稳定且低成本的资金。目前，平安信托面向机构客户的主动资产管理规模已超过千亿。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>首创“公益+金融”模式，5年累计为公益提供资金超5000万</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 金融扶贫是打赢脱贫攻坚战的重要举措和重要支撑，信托公司具有财产隔离、资产配置灵活等制度优势，能够有效助力慈善资金保值增值，吸引社会资金投入慈善。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 平安信托坚持发挥信托专业优势助力精准扶贫。2016年9月1日，《慈善法》正式实施当日，平安信托推出我国首支永续型集合慈善信托“中国平安教育发展慈善信托计划”，专注于中西部地区的教育扶贫，首期规模1007万元，目前落地项目资金已超过381万元。该信托计划开创了“公益+金融”运作新模式，即倡导企业、个人公益资本通过金融手段进入公益领域，实现慈善资产的保值增值，扩大慈善能力；同时，基金会等公益组织借助金融工具盘活资源。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 自2014年以来，平安信托搭建起了信托业首个以服务公益慈善实践为目的的信托产品平台——“中国平安公益信托产品平台”，囊括公益慈善信托、公益性家族信托、公益基金会全权委托信托三大类共六支产品，并创下国内多个第一：“新疆助学公益信托”是国内第一支公益性质的信托计划；“某氏家族信托”是国内首个以公益慈善为唯一目标的家族信托。平台通过发挥信托在财产隔离、资产配置和专业运作方面的独特优势，将基金会与信托公司，委托人与受益人，金融行为与慈善行为有机结合起来。目前，该平台的公益效益已逐步显现，2015年、2016年为公益慈善事业提供资金均超1500万元。凭借在公益慈善领域的突出表现，该平台成功荣获2016年度深圳市金融创新奖。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，平安信托还通过公益捐赠、慈善行、支教行动等形式参与公益慈善，连续五年组织员工及高净值客户在云南、青海、广西等地开展爱心慈善行。5年来，平安信托累计为公益慈善事业提供资金超过5000万元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年被誉为慈善信托“元年”，慈善信托正式列为八大信托业务之一。可以预见的是，未来将有更多企业以及个人的公益慈善资金通过专业的资产配置和慈善项目筛选、管理，实现公益效果的几何级倍增，更高效的助力精准扶贫。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>创新家族信托服务，5年向受益人分配信托利润超1700亿</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在为客户创造财富价值方面，信托业坚持“利他在前，利己在后”的核心理念，为受益人利益最大化服务。《中国信托业2016年度社会责任报告》显示，全行业2016年累计支付受益人信托利润7587亿元。基于严格的风险管理、稳健的经营风格，平安信托2016年向受益人分配信托利润431.05亿元，5年来累计向受益人分配信托利润1773.94亿元，2016年、2015年连续2年如期兑付所有信托计划。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近几年来，随着信托高收益红利渐渐消失，客户黏性差、利润减少、增长乏力成为行业面临的三大问题。针对这些痛点， 2016年平安信托在原有“321”策略基础上对财富管理体系进行升级，在行业内率先提出客户分层经营机制，利用AI技术将客户分为5个等级（资产等级），每个等级里面细分为4个大类（优质、潜力、富裕、普通），以此进行差异化的经营，提供不同的资产配置和服务渠道。其中，平安信托利用平安集团旗下平安财富宝平台，在客户服务、信息披露等方面引入现代科技力量，为客户提供更及时、更准确、更方便的客户服务，实现了客户风险等级在线测试、客户预约、信息查询、在线客服等多种新的服务方式。目前这一转型模式成效明显，截至今年8月底，平安信托活跃高净值客户数达6.8万人，存续资产1000万以上的高净值客户数同比增长近40%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 客户分层的重点在于深度洞察客户的需求，识别客户价值，以便于为客户提供精准的服务，将合适的产品和理财服务计划介绍给合适的人。在了解客户需求的基础上，平安信托提高主动管理能力，从简单的卖产品转向真正的财富管理业务转型。家族信托凭借其自身的财富灵活传承、财产风险隔离功能，是信托公司主动管理能力的充分体现。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2012年，平安信托成立了国内首单家族信托，揭开了国内家族信托的新篇章。经过5年的发展，平安信托家族信托业务逐步实现了产品品牌化、定位精细化、运作专业化，推出了“鸿承世家”家族信托品牌，成立了国内首单纯公益性质的家族信托以及首单以委托人家族办公室为核心的家族信托，并创新发展出保险金信托、“家族信托+慈善信托”等创新模式，满足客户通过信托完成资产配置、财富传承，财产隔离、公益慈善等多方面的需求，全面提升高净值客户的服务体验。截至2017年上半年，平安信托家族信托业务整体规模约35亿，保险金信托近1000单。随着超高净值客户对于财富传承的需求越来越强烈，家族信托成为公司深耕财富管理的主要突破口。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在我国经济稳中向好的背景下，作为金融业第二大支柱的信托业将成为支持实体经济发展愈发重要的力量。平安集团总经理兼平安信托董事长任汇川表示，未来，平安信托将继续坚持在严控风险的前提下，在资金端和资产端双双打造行业翘楚，用专业服务实体经济，让资本顺畅低损耗地投入实体经济中，实现共生共荣的双赢目标，成为有使命的资本。同时，为个人和机构客户提供全方位资产配置和综合增值服务，实现财富保值增值，成为中国代客理财的市场典范。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （注：此文属于人民网登载的商业信息，文章内容不代表本网观点，仅供参考。）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[发改委：10月19日国内成品油价格不作调整]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596984.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电 据发改委网站消息，自2017年9月29日国内成品油价格调整以来，国际市场油价小幅波动，按现行国内成品油价格机制测算，10月19日的前10个工作日平均价格与9月29日前10个工作日平均价格相比，调价金额每吨不足50元。</p> <p style="text-indent: 2em"> 根据《石油价格管理办法》第七条规定，本次汽、柴油价格不作调整，未调金额纳入下次调价时累加或冲抵。发改委正密切跟踪成品油价格形成机制运行情况，结合国内外石油市场形势变化，进一步予以研究完善。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三季度外出务工农村劳动力月均收入3459元 同比增7.0%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596786.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电 今日上午，国务院新闻办举行新闻发布会，请国家统计局国民经济综合统计司司长邢志宏介绍2017年前三季度国民经济运行情况。</p> <p style="text-indent: 2em"> 邢志宏介绍，三季度末，外出务工农村劳动力总量17969万人，比上年同期增加320万人，增长1.8%。三季度，外出务工农村劳动力月均收入3459元，增长7.0%。</p> <p style="text-indent: 2em"> <span style="text-indent: 2em; font-size: 14px;">邢志宏表示，前三季度就业形势在持续向好。今年经济增长比较平稳，经济增量继续扩大，经济结构的调整使吸纳就业的能力明显增强，大众创业、万众创新持续推进，积极就业政策效应不断显现，就业成为我国经济运行当中一个突出的亮点。</span></p> <p style="text-indent: 2em"> 前三季度全国城镇新增就业1097万人，比上年同期增加了30万人，全年1100万的新增城镇就业目标即将提前完成，从统计部门掌握的数据来看，前三季度城镇调查失业率也比较低。31个大城市的城镇调查失业率已经连续七个月保持在5%以下，9月份31个大城市城镇调查失业率仅仅为4.83%，这是2012年以来的一个低点。此外，农村的外出务工劳动力也在加快增长。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西藏自治区金融系统和党政机关企事业单位青年欢聚一堂喜迎党的十九大胜利召开]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596956.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 金秋十月，西藏自治区蔚蓝的天空飘着洁白的云朵，金色的太阳照耀着雄伟的雪山和美丽的拉萨河。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在全国各族人民群众喜迎党的十六大胜利召开之际，由中央单位援藏金融投资组、中国银监会西藏监管局、西藏金融办、国开行西藏分行、农发行西藏分行、西藏金融团工委等单位共同举办的西藏自治区金融系统喜迎十九大青年联谊活动，10月15日在拉萨举行。来自西藏自治区党委办公厅、政府办公厅、拉萨市等党政单位和银行业、证券业、保险业等各领域金融单位以及西藏其他企业、事业单位的150名青年参加了活动。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大家共聚一堂，欢声笑语，谈事业、谈友谊、谈梦想；通过合唱、舞蹈、朗诵，表达了喜迎十九大的欢欣、激动之情。在“爱国歌曲大家唱”环节，《歌唱祖国》激昂的旋律，热烈回荡在活动现场和每个人的心里，在场每个人自发起立高歌、久久伫立。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 参加活动的青年们表示，越来越幸福的生活、越来越优越的工作条件，应当感谢党的恩情，应当感谢以习近平同志为核心的党中央为西藏各族人民群众谋取的福利。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大家踊跃参加以中央对西藏民生、产业、金融等领域特殊优惠政策为主题的知识竞答，展示风采，展示业务知识水平；表达了将以十九大为新的起点，以新的学习、工作状态和新的业绩报效党和国家的信心和决心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这次活动的其中一个主题，是搭建“红娘”平台，帮助单身青年解决恋爱结婚、建设家庭等后顾之忧，为金融系统和西藏各界有志青年人才长期建藏、戍边稳藏创造更好的条件。许多单身青年希望借此机会找到自己合适的人生伴侣。通过现场的交流，多对男女青年“牵手”成功。中央组织部第八批援藏总领队、西藏党委组织部副部长郭强和中国银监会西藏监管局党委书记、局长陈琳，向他们送上了洁白的哈达和热情、诚挚的祝福。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国梦，西藏梦，金融梦，青年梦。大家都在相互祝愿梦想成真，都在期盼党的十九大带领中华民族大家庭走向更加美好的未来！</p> <p style="text-indent: 2em;"> （注：此文属于人民网登载的商业信息，文章内容不代表本网观点，仅供参考。）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[银联商务再创纪录 连续四年蝉联尼尔森亚太收单机构榜首]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596959.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 权威咨询机构尼尔森报告（THE NILSON REPORT）近日发布《2016年度亚太地区收单机构排名》，银联商务作为国内唯一一家跻身前十强榜单的收单机构，再次傲踞榜首，连续四年蝉联榜单第一。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 报告显示，2016年度银联商务以高达2.388万亿美元（约合16万亿元人民币）的全卡种交易金额问鼎榜首，是第二名韩国BC卡的14.7倍，并超过榜单中包括韩国BC卡、日本JCB、澳大利亚Commonwealth银行等其他九家收单机构全卡种交易金额的总额（约0.908万亿美元），占全亚太地区前十家收单机构交易总金额的72%。数据体现了中国支付市场的蓬勃发展，也侧面印证银联商务在国内收单行业中的领军地位。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2016年对国内收单行业来说，无疑是可以载入行业史册的关键一年。正式实施的“96费改”给行业带来的是破茧重生的转型阵痛，同时，手机端二维码扫码支付以其轻应用、零成本的使用体验，短短两年时间就已如暴风骤雨般席卷国内大街小巷，全面渗透到各行各业、大大小小的商户收银台上，给国内的传统银行卡收单业务带来了前所未有的挑战。在这种背景下，银联商务2016年收单交易金额仍然实现逆势增长，同比增幅高达35.2%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 究其背后原因，银联商务亮眼业绩固然与其遍布全国的庞大市场网络有密切关系，也是其近年来在“支付+”领域内多触角战略布局的前瞻性优势逐渐显现的必然结果。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 十五年来，本着“综合支付和信息服务提供商”的定位，银联商务不仅在银行卡收单领域内耕耘不辍，服务触角早已延伸至互联网支付、移动支付等各类新型支付领域，而旗下“全民付”移动支付以及时下正热推的智能POS终端，能一站式打造包括银行卡、银联云闪付、手机扫码支付以及HuaWei Pay、Apple Pay等NFC手机支付在内的“全支付”受理模式。不仅于此，银联商务还从用户需求出发，围绕“支付+”搭建起涵盖互联网金融、大数据应用、物流撮合、O2O营销、电子发票等契合当下市场需求的多元化产品服务体系，为电商、物流、餐饮、保险、服饰、教育等各行各业商户的互联网转型升级提供针对性的解决方案，一张网罗综合支付和信息服务的全新服务版图已然成型。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （注：此文属于人民网登载的商业信息，文章内容不代表本网观点，仅供参考。）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[建行系财险发展一年 “三大引擎”引领差异化发展之路]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596955.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 到2017年10月18日，中国建设银行集团旗下的建信财产保险有限公司（以下简称“建信财险”）已成立一年。截至目前，宁夏和北京两家分公司已正式开业，累计服务机构类客户和个人类客户超2000万户，为建行集团及其客户提供风险保障达2万亿元。截至9月底，建信财险已签约保费和推进中项目保费规模近2亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 成立一年的建信财险如何在激烈的财险市场竞争中走出自己的发展之路？建信财险的思路是：将通过创新驱动、科技驱动、战略协同驱动三大引擎走一条差异化发展道路，建设成为最具特色和价值的现代智慧型财产保险公司。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>非车险保费占比超九成</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为建行综合化金融服务平台的重要组成部分，建行集团的战略转型为建信财险的发展提供了战略契机，建信财险立足服务建行集团转型战略、服务建行集团主业、服务建行集团客户这一战略定位，着力围绕建行集团及其客户需求进行产品研发、业务发展，发挥保险场景化、可嵌入式的特点，利用母子公司协同效应，增加建行集团客户的粘性，助力建行集团转型战略。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 建信财险方面介绍，成立一年，公司的业务发展呈现出保费规模稳步提升、业务结构优势明显、保障优势凸出、业务板块核心能力建设取得初步成效、市场知名度初步建立的良好势头。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，截至9月底，建信财险业务结构中，非车险保费占比超过90%。建信财险方面提及，利用财产险场景化、碎片化特点，建信财险业务已深度嵌入建行主业。目前的业务结构上，银行系特色凸出，其中，非车险业务稳步拓展，非车险中主要是与银行业务密切相关的险种。另外，互联网保险业务也初露端倪。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在建信财险方面看来，当前，我国财险经营主体快速增加，再加上财险市场集中度高、基本处于寡头垄断状态，财险险种结构单一、车险业务一支独大的局面短期内很难改观，这些现状给中小保险公司的发展带来较大的挑战，尤其是对建信财险这样新成立的公司，挑战更大。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 但建信财险方面也表示，目前中小保险公司发展面临着前所未有的机遇，“保险姓保”的行业趋势促使保险行业回归本源，将从机制上促进保险公司突出主业、做精专业，这将给建信财险这样的公司带来更大的机遇；世界范围内以互联网、云计算、大数据、人工智能等新技术为特征的科技革命将引领金融行业与传统制造业的发展方向以及消费者行为，新兴技术在各领域的广泛应用将创造崭新的保险需求，也将逐步渗透与改变财险公司传统价值链运行方式，公司可以依托新兴科技构建企业生态圈，新科技革命给建信财险带来了公平竞争、参与的机会，为建信财险利用新技术形成新的商业模式实现换道发展和换道超车提供了可能。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“三大引擎”打造差异化</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在建信财险管理层看来，该公司的核心竞争力是可以共享股东的客户资源、渠道资源、分销能力。公司可以通过发挥在风险管理领域的专业优势，聚焦发展大型集团客户、重点工程和重大项目、中小企业以及数以亿计的零售客户。建信财险将通过创新驱动、科技驱动、战略协同驱动三个引擎走一条差异化的发展道路，成为一个“专而美”的智慧型财险公司。“智慧”是指公司以信息化为基础，以知识为载体，以创新为特征，并能够充分、敏捷、高效地整合和运用内外部资源，置身价值网的关键节点，实现有效管理风险和可持续发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为发展成为智慧型财产保险公司，建信财险将重点打造和培育以下四方面的优势，包括紧密跟踪前沿打造技术优势；提高智能化技术产品的普及和应用程度；加强大数据的建设、开发、使用和集成；密切关注人工智能最前沿金融科技，迅速提升对产品设计、流程改造、系统管理和风险管控的科技支撑能力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 具体来看，建信财险方面认为，差异化发展道路的内涵包括三点：一是探索以匠心和创新精神打磨、适合银行销售的产品，从重营销向重产品和服务转变，为消费者提供更多丰富多样、各具特色、高品质、有体验感的产品和服务；二是通过银保通渠道提供保障型的财险产品，倡导全场景、体验式、线上线下一体化（O2O）专家服务型营销，尝试财产保险产品的新零售；三是建立由银行代理保险逐步发展成为母子公司相互嵌入的综合营销流程，通过“银行+保险”的方式由银行和保险共同营销客户、服务客户的银保合作新模式。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 而如何在众多的财险公司中发挥自己的特色？建信财险方面分析称，该公司的特色化发展应从业务模式特色、产品特色、渠道特色、服务特色、风控特色五方面来进行。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 具体来看，在业务模式特色方面，建信财险坚持规模与价值并重、承保与投资双轮驱动、股东资源与市场业务协同发展、短期目标和长期发展统筹兼顾的发展原则，确立了“承保和投资双轮驱动，大力发展非车险、车险、互联网保险等业务板块”的业务模式，即从长期来看，要实现承保盈利，夯实业务发展基础；在业务整体布局上，做强非车险业务、做优车险业务、做实互联网业务；在业务结构占比上，非车险业务争取达到50%，即超过行业平均水平30%、互联网保险业务和车险业务协调发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在产品特色方面，建信财险产品研发主要围绕建行集团“存、贷、汇、购”交易场景以及个人“医疗、美食、住房、出行、娱乐”生活场景九个场景。这包括结合银行业务场景和产品特点开发场景化、定制化、互补化的产品；适合银行渠道销售的简单化、普惠化的产品；依靠新技术开发数据化的产品三方面。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在渠道特色方面。建信财险将遵循“线上与线下联动，自营与代理并重，销售与服务协同”的原则，结合公司战略定位和业务模式，按照专业高效的标准，实施股东渠道、自营渠道、互联网渠道、交叉销售和代理渠道等相结合的轻资产、立体化、多元化销售渠道发展策略，提高业务渗透度。通过股东广布的物理网点、庞大的对公对私业务拓展队伍、丰富的电子网络渠道（STM、手机银行、网络银行等）股东渠道，为建行集团客户提供保险保障；结合公司以非车险和互联网保险为主的业务发展模式，摆脱传统公司广布网点的机构铺设模式，采取“省级分公司+业务团队”的轻资产模式建设自营业务渠道；同时，积极发展互联网渠道。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在服务特色方面。发挥财产保险风险管理的本质，将保险服务内容前置，为银行客户提供保险风险评估服务。创新理赔服务模式，改善客户体验，提升客户留存。同时，依托建行集团的牌照优势，为客户提供包括银行、保险、基金、信托、风险评估与管理等产品的一揽子综合金融服务方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在风控特色方面。建信财险遵循建行集团的统一风险偏好，将银行风控理念植入业务筛选，建立了董事会负最终责任、监事会负责监督公司风险管理情况、审计与风险管理委员会在董事会授权下履行风险管理职责、经营管理层履行全面风险管理具体责任、首席风险官具体组织风险管理工作、风险管理三道防线各自履行职责的风险管理组织架构。</p> <p style="text-indent: 2em;"> （注：此文属于人民网登载的商业信息，文章内容不代表本网观点，仅供参考。）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前三季度全国居民人均可支配收入19342元 同比增长9.1%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596778.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月19日电 （朱江）记者从国家统计局获悉，今日上午在京召开国民经济运行情况新闻发布会。统计局对外公布了今年三季度经济数据。最新数据显示，2017年前三季度，全国居民人均可支配收入19342元，比上年同期名义增长9.1%，扣除价格因素，实际增长7.5%。按收入来源分，前三季度，全国居民人均工资性收入11019元，增长8.8%，占可支配收入的比重为57.0%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>一、居民收入情况</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>2017年前三季度，全国居民人均可支配收入19342元，比上年同期名义增长9.1%</strong>，扣除价格因素，实际增长7.5%。其中，城镇居民人均可支配收入27430元，增长8.3%（以下如无特别说明，均为同比名义增长），扣除价格因素，实际增长6.6%；农村居民人均可支配收入9778元，增长8.7%，扣除价格因素，实际增长7.5%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国居民人均可支配收入中位数16780元，增长7.4%，中位数是平均数的86.8%。其中，城镇居民人均可支配收入中位数25340元，增长7.7%，是平均数的92.4%；农村居民人均可支配收入中位数8466元，增长8.2%，是平均数的86.6%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span style="font-family:楷体;">图1　2017年前三季度居民人均可支配收入平均数与中位数</span></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191342000147488786014.png" style="width: 502px; height: 308px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 按收入来源分，前三季度，全国居民人均工资性收入11019元，增长8.8%，占可支配收入的比重为57.0%；人均经营净收入3212元，增长6.0%，占可支配收入的比重为16.6%；人均财产净收入1569元，增长10.4%，占可支配收入的比重为8.1%；人均转移净收入3542元，增长12.1%，占可支配收入的比重为18.3%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>二、居民消费支出情况</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <span style="font-family:楷体;">图2　2017年前三季度居民人均消费支出及构成</span></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191342000548955637388.png" style="width: 550px; height: 333px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年前三季度，全国居民人均消费支出13162元，比上年同期名义增长7.5%，扣除价格因素，实际增长5.9%。其中，城镇居民人均消费支出17846元，增长6.2%，扣除价格因素，实际增长4.5%；农村居民人均消费支出7623元，增长8.6%，扣除价格因素，实际增长7.4%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国居民人均食品烟酒消费支出3847元，增长5.0%，占人均消费支出的比重为29.2%；人均衣着消费支出890元，增长2.6%，占人均消费支出的比重为6.8%；人均居住消费支出2915元，增长9.0%，占人均消费支出的比重为22.1%；人均生活用品及服务消费支出820元，增长7.9%，占人均消费支出的比重为6.2%；人均交通通信消费支出1795元，增长7.5%，占人均消费支出的比重为13.6%；人均教育文化娱乐消费支出1471元，增长8.9%，占人均消费支出的比重为11.2%；人均医疗保健消费支出1086元，增长13.2%，占人均消费支出的比重为8.3%；人均其他用品及服务消费支出337元，增长12.2%，占人均消费支出的比重为2.6%。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[首艘远洋渔业资源调查船“淞航号”下月8日首航南海]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596716.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>郜阳</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题：首艘远洋渔业资源调查船“淞航号”下月8日首航南海</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/4/9622541284131368884.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　图说：我国第一艘远洋渔业资源调查船“淞航号”　上海海洋大学供图</p> <p> 　　我国第一艘远洋渔业资源调查船“淞航号”目前已顺利完成试航，将于11月8日出征南海，完成首次科考任务。</p> <p> 　　据悉，“淞航号”总长87米、垂线间长78米、船宽14米、型深7.6米、设计吃水4.8米、满载排水量2800吨。船上配备目前世界最先进的渔捞设备、科考系统设备和实验室，总值达8000万元。能够支持拖网、金枪鱼延绳钓、灯光鱿鱼钓等三种以上的渔业作业方式。可适应不同渔业资源生物学特性的调查，为开展不同渔具渔法研究提供基础保障。</p> <p> 　　“淞航号”26个分段构成了不同的功能区域，每个分段都有其独特的功能。目前具备气象、水文、生物等科考用途，配备多台目前最先进的科考仪器设备，可进行水文、底栖生物、浮游生物、海洋气象、海洋大气监测等调查取样。</p> <p> 　　“淞航号”是上海市高校建造的第一艘海洋综合调查科考船，将作为上海市高校的海洋科研平台，为国家和上海市重大海洋调查科考项目服务。</p> <p> 　　作为一艘集远洋渔业资源调查和海洋科考于一身的综合调查科考首制船，设计单位和船厂都面临很多新的设计和建造难题。中船重工天津新港船舶重工有限责任公司、上海海洋大学现场监造小组充分发挥工匠精神，对每一条焊缝都不放过，特别是102分段船体与甲板部分合拢后，爬进舱底检查焊接质量等更加困难，但工作人员从未放弃过细微的检查。</p> <p> 　　据介绍， “淞航”取自上海海洋大学100年前的“淞航”实习船，该船毁于“一·二八”日军炮火。上海海洋大学校长程裕东表示，"淞航号"凝聚中国海洋梦想，也将为学校建设有国际影响力的高水平特色大学提供重要的科学研究平台。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[统计局：今年前三季度GDP超59万亿元 同比增6.9%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596350.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <strong>相关新闻</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596399.html" target="_blank">统计局：2017年9月份规模以上工业增加值增长6.6%</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> <a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596372.html" target="_blank">前三季度商品房销售额增长14.6% 房地产开发投资8万亿元</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> <a href="http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596479.html" target="_blank">统计局：前三季度居民收入增幅加快 城乡收入差距继续缩小</a></p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月19日电（李楠桦）记者从国家统计局获悉，今年以来，各地区各部门深入贯彻落实新发展理念，坚持稳中求进工作总基调，以供给侧结构性改革为主线，适度扩大总需求，深化改革创新，振兴实体经济，防范化解风险，强化预期引导，前三季度国民经济运行总体平稳，结构不断优化，新兴动能加快成长，质量效益明显提高，稳中向好态势持续发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，<strong>前三季度国内生产总值593288亿元，按可比价格计算，同比增长6.9%，增速与上半年持平，比上年同期加快0.2个百分点。</strong>分产业看，第一产业增加值41229亿元，同比增长3.7%；第二产业增加值238109亿元，增长6.3%；第三产业增加值313951亿元，增长7.8%。三季度，国内生产总值同比增长6.8%，经济连续9个季度运行在6.7-6.9%的区间，保持中高速增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>粮食生产形势较好，畜牧业稳定增长</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 全国夏粮总产量14052万吨，比上年增加131万吨，增长0.9%；早稻总产量3174万吨，比上年减少104万吨，下降3.2%；秋粮有望获得好收成。前三季度，猪牛羊禽肉产量5877万吨，同比增长0.8%，其中猪肉产量3717万吨，增长0.7%。生猪存栏42797万头，同比下降0.8%；生猪出栏48224万头，增长0.6%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>工业生产加快发展，结构优化效益提升</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国规模以上工业增加值同比实际增长6.7%，增速比上年同期加快0.7个百分点。分经济类型看，国有控股企业增加值增长6.8%，集体企业增长0.3%，股份制企业增长6.8%，外商及港澳台商投资企业增长7.1%。分三大门类看，采矿业增加值同比下降1.6%，制造业增长7.3%，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长8.4%。工业向中高端迈进，前三季度高技术制造业和装备制造业增加值同比分别增长13.4%和11.6%，分别快于规模以上工业6.7和4.9个百分点。前三季度，规模以上工业企业产销率达到97.8%。9月份，规模以上工业增加值同比增长6.6%，比上月加快0.6个百分点，环比增长0.56%。9月份，制造业采购经理指数为52.4%，比上月提高0.7个百分点，达到2012年5月份以来的最高点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1-8月份，全国规模以上工业企业实现利润总额49214亿元，同比增长21.6%；规模以上工业企业主营业务收入利润率为6.13%，比上年同期提高0.45个百分点。8月份，规模以上工业企业实现利润总额同比增长24%，比上月加快7.5个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>服务业保持较快发展，商务活动指数继续提高</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国服务业生产指数同比增长8.3%，增速比上年同期加快0.2个百分点。其中，交通运输、仓储和邮政业，信息传输、软件和信息技术服务业，租赁和商务服务业增长较快。9月份，全国服务业生产指数同比增长8.3%，增速与上月持平，比上年同月加快0.2个百分点。1-8月份，规模以上服务业企业营业收入同比增长13.5%，比上年同期加快3.4个百分点；规模以上服务业企业营业利润同比增长22.8%，同比加快22.4个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 9月份，服务业商务活动指数为54.4%，比上月提高1.8个百分点，比上年同月提高2.1个百分点。批发业、电信广播电视和卫星传输服务业、互联网及软件信息技术服务业、货币金融服务、资本市场服务、保险业等行业商务活动指数均位于60.0%以上的高位景气区间。服务业新订单指数为51.5%，业务活动预期指数为60.8%，分别比上月提高1.2和0.7个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>固定资产投资稳中略缓，投资结构调整优化</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国固定资产投资（不含农户）458478亿元，同比增长7.5%，增速比上年同期回落0.7个百分点。其中，国有控股投资168164亿元，增长11.0%；民间投资277520亿元，增长6.0%，占全部投资的比重为60.5%。分产业看，第一产业投资14973亿元，增长11.8%；第二产业投资171787亿元，增长2.6%，其中制造业投资140819亿元，增长4.2%；第三产业投资271718亿元，增长10.5%。基础设施投资99652亿元，增长19.8%，比上年同期加快0.4个百分点。高端制造业和企业技术改造投资较快增长，高耗能行业投资增长放缓。前三季度，高技术制造业、装备制造业和制造业技术改造投资同比分别增长18.4%、8.3%和12.1%，高耗能制造业投资同比下降1.9%。固定资产投资到位资金457007亿元，同比增长3.3%，增速比上半年加快1.9个百分点。新开工项目计划总投资376347亿元，同比增长2.4%。从环比看，9月份固定资产投资（不含农户）比上月增长0.56%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>房地产开发投资平稳增长，商品房待售面积继续减少</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国房地产开发投资80644亿元，同比增长8.1%，增速比上年同期加快2.3个百分点。其中，住宅投资增长10.4%。房屋新开工面积131033万平方米，同比增长6.8%，其中住宅新开工面积增长11.1%。全国商品房销售面积116006万平方米，增长10.3%，其中住宅销售面积增长7.6%。全国商品房销售额91904亿元，增长14.6%，其中住宅销售额增长11.4%。房地产开发企业土地购置面积16733万平方米，同比增长12.2%。9月末，全国商品房待售面积61140万平方米，比上月末减少1212万平方米。前三季度，房地产开发企业到位资金113095亿元，同比增长8.0%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>市场销售继续较快增长，网上零售增势强劲</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，社会消费品零售总额263178亿元，同比增长10.4%，增速与上年同期持平。其中，限额以上单位消费品零售额117751亿元，增长8.5%。按经营单位所在地分，城镇消费品零售额225592亿元，增长10.1%；乡村消费品零售额37586亿元，增长12.1%。按消费类型分，餐饮收入28427亿元，增长11.0%；商品零售234751亿元，增长10.3%，其中限额以上单位商品零售110717亿元，增长8.5%。消费升级类商品销售增长较快，体育娱乐用品类增长17.4%，化妆品类增长12.1%，建筑及装潢材料类增长12.6%。9月份，社会消费品零售总额同比增长10.3%，比上月加快0.2个百分点，环比增长0.90%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国网上零售额48787亿元，同比增长34.2%，比上年同期加快8.1个百分点。其中，实物商品网上零售额36826亿元，增长29.1%，占社会消费品零售总额的比重为14.0%，同比提高2.3个百分点；非实物商品网上零售额11961亿元，增长52.8%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>进出口快速增长，外贸结构继续改善</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，进出口总额202930亿元，同比增长16.6%。其中，出口111630亿元，增长12.4%；进口91299亿元，增长22.3%。进出口相抵，顺差20331亿元。一般贸易进出口比重提升，前三季度一般贸易进出口增长18.1%，占进出口总额的56.6%，比上年同期提高0.7个百分点。机电产品仍为出口主力，前三季度机电产品出口增长13.0%，占出口总额的57.5%。与部分“一带一路”沿线国家进出口快速增长，前三季度我国对俄罗斯、波兰和哈萨克斯坦等国进出口分别增长27.7%、24.8%和41.1%。9月份，进出口总额24589亿元，同比增长13.6%。其中，出口13260亿元，增长9.0%；进口11330亿元，增长19.5%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，规模以上工业企业实现出口交货值94270亿元，同比增长10.7%。9月份，规模以上工业企业实现出口交货值11906亿元，增长9.8%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>居民消费价格温和上涨，工业品价格波动上升</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国居民消费价格同比上涨1.5%。其中，城市上涨1.6%，农村上涨1.1%。分类别看，食品烟酒价格同比下降0.6%，衣着上涨1.3%，居住上涨2.5%，生活用品及服务上涨0.9%，交通和通信上涨1.1%，教育文化和娱乐上涨2.5%，医疗保健上涨5.7%，其他用品和服务上涨2.6%。在食品烟酒价格中，粮食价格上涨1.5%，猪肉价格下降8.7%，鲜菜价格下降8.8%。9月份，全国居民消费价格同比上涨1.6%，涨幅比上月回落0.2个百分点，环比上涨0.5%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国工业生产者出厂价格同比上涨6.5%。9月份，全国工业生产者出厂价格同比上涨6.9%，涨幅比上月扩大0.6个百分点，环比上涨1.0%。前三季度，全国工业生产者购进价格同比上涨8.4%；9月份同比上涨8.5%，环比上涨1.2%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>居民收入增幅加快，城乡收入差距继续缩小</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国居民人均可支配收入19342元，同比名义增长9.1%；扣除价格因素实际增长7.5%，增速比上年同期加快1.2个百分点。按常住地分，城镇居民人均可支配收入27430元，扣除价格因素实际增长6.6%；农村居民人均可支配收入9778元，扣除价格因素实际增长7.5%。城乡居民人均收入倍差2.81，比上年同期缩小0.01。全国居民人均可支配收入中位数16780元，同比名义增长7.4%。全国居民人均消费支出13162元，同比名义增长7.5%，扣除价格因素实际增长5.9%。三季度末，外出务工农村劳动力总量17969万人，比上年同期增加320万人，增长1.8%。三季度，外出务工农村劳动力月均收入3459元，增长7.0%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>供给侧结构性改革取得新进展，转型升级迈出新步伐</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “三去一降一补”进展顺利。去产能加快推进，前三季度全国工业产能利用率为76.6%，比上年同期提高3.5个百分点。去库存成效突出，9月末商品房待售面积同比下降12.2%。去杠杆和降成本效果继续显现，8月末规模以上工业企业资产负债率为55.7%，比上年同期下降0.7个百分点；1-8月份规模以上工业企业每百元主营业务收入中的成本为85.68元，比上年同期减少0.12元。短板领域投资快速增长，前三季度生态保护和环境治理业、公共设施管理业、农业投资同比分别增长25.0%、23.7%和16.2%，分别快于全部投资17.5、16.2和8.7个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 服务业主导作用增强，前三季度第三产业增加值占国内生产总值的比重为52.9%，比第二产业高12.8个百分点。消费成为经济增长主要驱动力，前三季度最终消费支出对国内生产总值增长的贡献率为64.5%，比上年同期提高2.8个百分点。新动能加快成长，前三季度工业战略性新兴产业增加值同比增长11.3%，比规模以上工业快4.6个百分点。绿色发展稳步推进，前三季度单位国内生产总值能耗同比下降3.8%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 总的来看，前三季度国民经济稳中有进、稳中向好的态势持续发展，支撑经济保持中高速增长和迈向中高端水平的有利条件不断积累增多，发展的包容性和获得感明显增强，为更好地实现全年经济发展预期目标奠定了扎实基础。但也要看到，国际环境依然复杂多变，国内经济仍处在结构调整的过关期，持续向好基础尚需进一步巩固。下阶段，要以党的十九大精神为统领，深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，狠抓政策落实改革落地，全面做好稳增长、促改革、调结构、惠民生、防风险各项工作，促进经济持续健康发展和社会和谐稳定。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[统计局：前三季度居民收入增幅加快 城乡收入差距继续缩小]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596479.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月19日电 2017年前三季度国民经济运行情况今日发布。 国家统计局新闻发言人邢志宏介绍，2017年前三季度国民经济运行总体平稳，结构不断优化，新兴动能加快成长，质量效益明显提高，稳中向好态势持续发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，前三季度国内生产总值，按可比价格计算，同比增长6.9%，增速与上半年持平，比上年同期加快0.2个百分点。分产业看，第一产业增长3.7%；第二产业增长6.3%；第三产业增长7.8%。三季度，国内生产总值同比增长6.8%，经济连续9个季度运行在6.7-6.9%的区间，保持中高速增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一、粮食生产形势较好，畜牧业稳定增长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 全国夏粮总产量14052万吨，比上年增加131万吨，增长0.9%；早稻总产量下降3.2%；秋粮有望获得好收成。前三季度，猪牛羊禽肉同比增长0.8%，其中猪肉产量3717万吨，增长0.7%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二、工业生产加快发展，结构优化效益提升</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国规模以上工业增加值同比实际增长6.7%，增速比上年同期加快0.7个百分点。分经济类型看，国有控股企业增加值增长6.8%，集体企业增长0.3%，股份制企业增长6.8%，外商及港澳台商投资企业增长7.1%。分三大门类看，采矿业增加值同比下降1.6%，制造业增长7.3%，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长8.4%。工业向中高端迈进，前三季度高技术制造业和装备制造业增加值同比分别增长13.4%和11.6%，分别快于规模以上工业6.7和4.9个百分点。前三季度，规模以上工业企业产销率达到97.8%。9月份，规模以上工业同比增长6.6%，比上月加快0.6个百分点。9月份，制造业采购经理指数为52.4%，比上月提高0.7个百分点，达到2012年5月份以来的最高点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1-8月份，全国规模以上工业企业利润总额同比增长21.6%；规模以上工业企业主营业务收入利润率为6.13%，比上年同期提高0.45个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三、服务业保持较快发展，商务活动指数继续提高</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国服务业生产指数同比增长8.3%，增速比上年同期加快0.2个百分点。其中，交通运输、仓储和邮政业，信息传输、软件和信息技术服务业，租赁和商务服务业增长较快。9月份，全国服务业生产指数同比增长8.3%，比上年同月加快0.2个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 9月份，服务业商务活动指数为54.4%，比上月提高1.8个百分点，比上年同月提高2.1个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四、固定资产投资稳中略缓，投资结构调整优化</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国固定资产投资（不含农户）458478亿元，同比增长7.5%，增速比上年同期回落0.7个百分点。其中，国有控股投资168164亿元，增长11.0%；民间投资277520亿元，增长6.0%，占全部投资的比重为60.5%。分产业看，第一产业投资14973亿元，增长11.8%；第二产业投资171787亿元，增长2.6%，其中制造业投资140819亿元，增长4.2%；第三产业投资271718亿元，增长10.5%。基础设施投资99652亿元，增长19.8%，比上年同期加快0.4个百分点。高端制造业和企业技术改造投资较快增长，高耗能行业投资增长放缓。前三季度，高技术制造业、装备制造业和制造业技术改造投资同比分别增长18.4%、8.3%和12.1%，高耗能制造业投资同比下降1.9%。固定资产投资到位资金457007亿元，同比增长3.3%，增速比上半年加快1.9个百分点。新开工项目计划总投资376347亿元，同比增长2.4%。从环比看，9月份固定资产投资（不含农户）比上月增长0.56%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五、房地产开发投资平稳增长，商品房待售面积继续减少</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国房地产开发投资80644亿元，同比增长8.1%，增速比上年同期加快2.3个百分点。其中，住宅投资增长10.4%。房屋新开工面积131033万平方米，同比增长6.8%，其中住宅新开工面积增长11.1%。全国商品房销售面积116006万平方米，增长10.3%，其中住宅销售面积增长7.6%。全国商品房销售额91904亿元，增长14.6%，其中住宅销售额增长11.4%。房地产开发企业土地购置面积16733万平方米，同比增长12.2%。9月末，全国商品房待售面积61140万平方米，比上月末减少1212万平方米。前三季度，房地产开发企业到位资金113095亿元，同比增长8.0%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 六、市场销售继续较快增长，网上零售增势强劲</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，社会消费品零售总额263178亿元，同比增长10.4%，增速与上年同期持平。其中，限额以上单位消费品零售额117751亿元，增长8.5%。按经营单位所在地分，城镇消费品零售额225592亿元，增长10.1%；乡村消费品零售额37586亿元，增长12.1%。按消费类型分，餐饮收入28427亿元，增长11.0%；商品零售234751亿元，增长10.3%，其中限额以上单位商品零售110717亿元，增长8.5%。消费升级类商品销售增长较快，体育娱乐用品类增长17.4%，化妆品类增长12.1%，建筑及装潢材料类增长12.6%。9月份，社会消费品零售总额同比增长10.3%，比上月加快0.2个百分点，环比增长0.90%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国网上零售额48787亿元，同比增长34.2%，比上年同期加快8.1个百分点。其中，实物商品网上零售额36826亿元，增长29.1%，占社会消费品零售总额的比重为14.0%，同比提高2.3个百分点；非实物商品网上零售额11961亿元，增长52.8%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 七、进出口快速增长，外贸结构继续改善</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，进出口总额202930亿元，同比增长16.6%。其中，出口111630亿元，增长12.4%；进口91299亿元，增长22.3%。进出口相抵，顺差20331亿元。一般贸易进出口比重提升，前三季度一般贸易进出口增长18.1%，占进出口总额的56.6%，比上年同期提高0.7个百分点。机电产品仍为出口主力，前三季度机电产品出口增长13.0%，占出口总额的57.5%。与部分“一带一路”沿线国家进出口快速增长，前三季度我国对俄罗斯、波兰和哈萨克斯坦等国进出口分别增长27.7%、24.8%和41.1%。9月份，进出口总额24589亿元，同比增长13.6%。其中，出口13260亿元，增长9.0%；进口11330亿元，增长19.5%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，规模以上工业企业实现出口交货值94270亿元，同比增长10.7%。9月份，规模以上工业企业实现出口交货值11906亿元，增长9.8%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 八、居民消费价格温和上涨，工业品价格波动上升</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国居民消费价格同比上涨1.5%。其中，城市上涨1.6%，农村上涨1.1%。分类别看，食品烟酒价格同比下降0.6%，衣着上涨1.3%，居住上涨2.5%，生活用品及服务上涨0.9%，交通和通信上涨1.1%，教育文化和娱乐上涨2.5%，医疗保健上涨5.7%，其他用品和服务上涨2.6%。在食品烟酒价格中，粮食价格上涨1.5%，猪肉价格下降8.7%，鲜菜价格下降8.8%。9月份，全国居民消费价格同比上涨1.6%，涨幅比上月回落0.2个百分点，环比上涨0.5%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国工业生产者出厂价格同比上涨6.5%。9月份，全国工业生产者出厂价格同比上涨6.9%，涨幅比上月扩大0.6个百分点，环比上涨1.0%。前三季度，全国工业生产者购进价格同比上涨8.4%；9月份同比上涨8.5%，环比上涨1.2%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 九、居民收入增幅加快，城乡收入差距继续缩小</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前三季度，全国居民人均可支配收入19342元，同比名义增长9.1%；扣除价格因素实际增长7.5%，增速比上年同期加快1.2个百分点。按常住地分，城镇居民人均可支配收入27430元，扣除价格因素实际增长6.6%；农村居民人均可支配收入9778元，扣除价格因素实际增长7.5%。城乡居民人均收入倍差2.81，比上年同期缩小0.01。全国居民人均可支配收入中位数16780元，同比名义增长7.4%。全国居民人均消费支出13162元，同比名义增长7.5%，扣除价格因素实际增长5.9%。三季度末，外出务工农村劳动力总量17969万人，比上年同期增加320万人，增长1.8%。三季度，外出务工农村劳动力月均收入3459元，增长7.0%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 十、供给侧结构性改革取得新进展，转型升级迈出新步伐</p> <p style="text-indent: 2em;"> “三去一降一补”进展顺利。去产能加快推进，前三季度全国工业产能利用率为76.6%，比上年同期提高3.5个百分点。去库存成效突出，9月末商品房待售面积同比下降12.2%。去杠杆和降成本效果继续显现，8月末规模以上工业企业资产负债率为55.7%，比上年同期下降0.7个百分点；1-8月份规模以上工业企业每百元主营业务收入中的成本为85.68元，比上年同期减少0.12元。短板领域投资快速增长，前三季度生态保护和环境治理业、公共设施管理业、农业投资同比分别增长25.0%、23.7%和16.2%，分别快于全部投资17.5、16.2和8.7个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 服务业主导作用增强，前三季度第三产业增加值占国内生产总值的比重为52.9%，比第二产业高12.8个百分点。消费成为经济增长主要驱动力，前三季度最终消费支出对国内生产总值增长的贡献率为64.5%，比上年同期提高2.8个百分点。新动能加快成长，前三季度工业战略性新兴产业增加值同比增长11.3%，比规模以上工业快4.6个百分点。绿色发展稳步推进，前三季度单位国内生产总值能耗同比下降3.8%。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[管理会计指引体系建设迎新突破 22项应用指引正式发布]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596562.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <span style="text-indent: 2em;">人民网北京10月19日电（记者孙博洋）记者从财政部获悉，为推进管理会计指引体系建设，提升单位管理会计工作水平，增强价值创造力，实现单位可持续发展，经广泛调查研究、多次修改完善，财政部日前正式发布《财政部关于印发〈管理会计应用指引第100号——战略管理〉等22项管理会计应用指引的通知》（以下简称《应用指引》）。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，《应用指引》是继去年《管理会计基本指引》发布后，我国管理会计指引体系建设的又一重大突破，将为各单位应用管理会计工具方法提供有力指导。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者从财政部会计司了解到，本着先急后缓、先一般业务后特殊业务、“成熟一批、发布一批”的原则，本次发布的22项《应用指引》为目前理论体系及实践应用较成熟的管理会计工具方法，由6项概况性指引和16项具体应用指引组成，主要针对企业单位，内容涉及战略管理、预算管理、成本管理、营运管理、投融资管理、绩效管理和其他领域。概况性指引一般由总则、应用程序和附则等组成，主要介绍该领域的相关管理程序，概括总结本领域内相关管理会计工具方法的共性内容。具体应用指引一般由总则、应用环境、应用程序、工具方法评价和附则等组成，其中，总则主要介绍应用相关工具方法的目标、基本定义、原则等；应用环境主要介绍应用相关工具方法所需要的内、外部环境；应用程序主要介绍应用相关工具方法的应用流程；工具方法评价主要介绍应用相关工具方法的优缺点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，各管理会计领域的其他具体应用指引将根据我们的工作计划和实务需要在2018年底前制定发布。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 财政部会计司有关负责人表示，我国的管理会计应用指引体系是一套立足于管理会计实践、服务单位管理会计应用的指导性体系，这在全球管理会计领域具有开创性。为了做好《应用指引》的制定工作，根据《财政部关于全面推进管理会计体系建设的指导意见》有关建立管理会计指引体系的要求，本着遵循《管理会计基本指引》、坚持融合与发展、兼顾系统性与可操作性的原则，财政部成立了由会计司有关人员、理论界、实务界、中介机构等专家共同组成的起草小组，以财政部管理会计课题成果为基础，在深入开展实地调研、广泛征集各界意见、多次组织专家座谈的基础上，系统梳理并总结国内外大量研究资料和实务经验，制定了本次发布的22项管理会计应用指引。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 管理会计应用指引作为管理会计指引体系的主体部分，是贯彻落实《财政部关于全面推进管理会计体系建设的指导意见》和《管理会计基本指引》的具体体现，其发布将为单位如何正确、有效地选择和应用管理会计工具方法提供借鉴、参考与指导。在市场竞争不断加剧、人力资源和环境成本双重挤压的今天，通过制定管理会计应用指引，系统地提炼总结我国管理会计理论和实践的宝贵经验，对拓展我国管理会计研究领域、提升管理会计应用水平，并进而增强我国企业综合实力和竞争优势都具有极其重要的现实意义。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，《应用指引》发布后，财政部将坚持管理会计应用指引的开放性，继续研究制定各管理会计领域的其他管理会计工具方法应用指引，不断形成更多具有实践指导性的管理会计应用指引，包括已发布领域的其他工具方法指引及风险管理、行政事业单位等其他领域和特殊行业的应用指引。此外，在坚持典型性和广泛性相结合的原则基础上，抓紧建设管理会计案例库，为不同行业、不同性质、不同规模、不同发展阶段单位提供工具应用的案例指导，确保我国管理会计指引体系在2018年底前基本建设完成。同时，加强管理会计指引体系的宣传与培训，通过财政部等官方媒体、财会专业媒体等媒体及网站、微信等新媒体渠道广泛宣传报道，多层次、多领域广泛培训，提升各单位对管理会计及管理会计指引体系的认识，切实提高管理会计指引体系对各单位管理会计实践的指导性。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[统计局：前三季度民间固定资产投资277520亿 同比增6%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596452.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　　人民网北京10月19日电 据统计局网站公布数据显示，2017年1-9月份，民间固定资产投资277520亿元，同比名义增长6%，增速比1-8月份回落0.4个百分点。民间固定资产投资占全国固定资产投资（不含农户）的比重为60.5%。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/54/9660418834130690014.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　分地区看，东部地区民间固定资产投资127973亿元，同比增长8.7%，增速比1-8月份回落0.5个百分点；中部地区79581亿元，增长7.1%，增速提高0.3个百分点；西部地区54391亿元，增长4.6%，增速回落0.8个百分点；东北地区15574亿元，同比下降2.3%，降幅收窄3.8个百分点。</p> <p> 　　分产业看，第一产业民间固定资产投资12074亿元，同比增长14.3%，增速比1-8月份回落0.3个百分点；第二产业135907亿元，增长3.4%，增速回落0.6个百分点；第三产业129539亿元，增长8.2%，增速回落0.2个百分点。</p> <p> 　　第二产业中，工业民间固定资产投资134994亿元，同比增长3.7%，增速比1-8月份回落0.5个百分点。其中，采矿业3703亿元，同比下降18%，降幅扩大3.8个百分点；制造业122693亿元，同比增长4.2%，增速回落0.4个百分点；电力、热力、燃气及水生产和供应业8597亿元，增长7.2%，增速回落0.9个百分点。</p> <p> 　</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[统计局：前三季度固定资产投资458478亿 同比增7.5%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596409.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　人民网北京10月19日电 据统计局网站公布数据显示，2017年1-9月份，全国固定资产投资（不含农户）458478亿元，同比增长7.5%，增速比1-8月份回落0.3个百分点。从环比速度看，9月份比8月份增长0.56%。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/58/9138089871923474974.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　分产业看，第一产业投资14973亿元，同比增长11.8%，增速比1-8月份回落0.4个百分点；第二产业投资171787亿元，增长2.6%，增速回落0.6个百分点；第三产业投资271718亿元，增长10.5%，增速回落0.1个百分点。</p> <p> 　　第二产业中，工业投资169526亿元，同比增长3.3%，增速比1-8月份回落0.5个百分点。其中，采矿业投资6692亿元，下降9.2%，降幅扩大2.2个百分点；制造业投资140819亿元，同比增长4.2%，增速回落0.3个百分点；电力、热力、燃气及水生产和供应业投资22014亿元，增长1.7%，增速回落0.9个百分点。</p> <p> 　　第三产业中，基础设施投资（不含电力、热力、燃气及水生产和供应业）99652亿元，同比增长19.8%，增速与1-8月份持平。其中，水利管理业投资增长16.5%，增速回落1.1个百分点；公共设施管理业投资增长23.7%，增速回落0.6个百分点；道路运输业投资增长24.9%，增速提高0.8个百分点；铁路运输业投资增长0.5%，增速回落3.7个百分点。</p> <p> 　　分地区看，东部地区投资193335亿元，同比增长8.6%，增速比1-8月份回落0.2个百分点；中部地区投资117318亿元，增长7.5%，增速回落0.2个百分点；西部地区投资122338亿元，增长9.4%，增速回落0.7个百分点；东北地区投资22324亿元，同比下降2.1%，降幅收窄3.9个百分点。</p> <p> 　　分登记注册类型看，内资企业投资438572亿元，同比增长8.1%，增速比1-8月份回落0.3个百分点；港澳台商投资9922亿元，同比下降4.3%，降幅扩大0.3个百分点；外商投资8389亿元，下降6.7%，降幅与1-8月份持平。</p> <p> 　　从项目隶属关系看，中央项目投资16133亿元，同比下降6%，降幅比1-8月份收窄21.6个百分点；地方项目投资442345亿元，同比增长8.0%，增速回落1.7个百分点。</p> <p> 　　从施工和新开工项目情况看，施工项目计划总投资1150242亿元，同比增长18.1%，增速比1-8月份回落0.5个百分点；新开工项目计划总投资376347亿元，增长2.4%，增速提高0.2个百分点。</p> <p> 　　从到位资金情况看，固定资产投资到位资金457007亿元，同比增长3.3%，增速比1-8月份提高0.5个百分点。其中，国家预算资金增长9%，增速提高2.1个百分点；国内贷款增长8.6%，增速提高0.9个百分点；自筹资金增长0.1%，1-8月份为下降0.9%；利用外资下降7.1%，降幅收窄2.9个百分点；其他资金增长11.7%，增速回落2.3个百分点。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/79/6371037415814120511.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前三季度商品房销售额增长14.6% 房地产开发投资8万亿元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596372.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月19日电（李楠桦）记者从国家统计局获悉，今年前三季度，中国商品房销售额91904亿元，增长14.6%，全国房地产开发投资80644亿元，同比名义增长8.1%，增速比1-8月份提高0.2个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>房地产开发投资完成情况</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年1-9月份，全国房地产开发投资80644亿元，同比名义增长8.1%，增速比1-8月份提高0.2个百分点。其中，住宅投资55109亿元，增长10.4%，增速提高0.3个百分点。住宅投资占房地产开发投资的比重为68.3%。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191016000429240762782.jpg" style="width: 546px; height: 310px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 1-9月份，东部地区房地产开发投资42869亿元，同比增长9.0%，增速比1-8月份提高0.2个百分点；中部地区投资17169亿元，增长13.3%，增速与1-8月份持平；西部地区投资17410亿元，增长3.6%，增速回落0.4个百分点；东北地区投资3197亿元，下降3.3%，降幅收窄4.1个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1-9月份，房地产开发企业房屋施工面积738065万平方米，同比增长3.1%，增速与1-8月份持平。其中，住宅施工面积505330万平方米，增长2.9%。房屋新开工面积131033万平方米，增长6.8%，增速回落0.8个百分点。其中，住宅新开工面积94113万平方米，增长11.1%。房屋竣工面积57694万平方米，增长1.0%，增速回落2.4个百分点。其中，住宅竣工面积41260万平方米，下降1.9%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1-9月份，房地产开发企业土地购置面积16733万平方米，同比增长12.2%，增速比1-8月份提高2.1个百分点；土地成交价款8149亿元，增长46.3%，增速提高3.6个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191018000367424730667.jpg" style="width: 550px; height: 345px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>商品房销售和待售情况</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 1-9月份，商品房销售面积116006万平方米，同比增长10.3%，增速比1-8月份回落2.4个百分点。其中，住宅销售面积增长7.6%，办公楼销售面积增长32.7%，商业营业用房销售面积增长23.7%。商品房销售额91904亿元，增长14.6%，增速回落2.6个百分点。其中，住宅销售额增长11.4%，办公楼销售额增长25.2%，商业营业用房销售额增长31.8%。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191019000208413556344.jpg" style="width: 549px; height: 370px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 1-9月份，东部地区商品房销售面积50656万平方米，同比增长5.5%，增速比1-8月份回落2.4个百分点；销售额52662亿元，增长6.9%，增速回落2.9个百分点。中部地区商品房销售面积30521万平方米，增长13.9%，增速回落2.7个百分点；销售额18454亿元，增长23.5%，增速回落2.5个百分点。西部地区商品房销售面积28968万平方米，增长16.0%，增速回落2.6个百分点；销售额16997亿元，增长32.0%，增速回落3.1个百分点。东北地区商品房销售面积5862万平方米，增长8.0%，增速回落1个百分点；销售额3790亿元，增长21.5%，增速提高2个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 9月末，商品房待售面积61140万平方米，比8月末减少1212万平方米。其中，住宅待售面积减少938万平方米，办公楼待售面积减少67万平方米，商业营业用房待售面积减少138万平方米。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>房地产开发企业到位资金情况</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 1-9月份，房地产开发企业到位资金113095亿元，同比增长8.0%，增速比1-8月份回落1个百分点。其中，国内贷款19003亿元，增长19.5%；利用外资113亿元，增长0.9%；自筹资金36451亿元，下降0.3%；其他资金57528亿元，增长10.4%。在其他资金中，定金及预收款34610亿元，增长16.9%；个人按揭贷款17739亿元，增长1.3%。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191020000045157730724.jpg" style="width: 549px; height: 320px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>房地产开发景气指数</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 9月份，房地产开发景气指数（简称“国房景气指数”）为101.44，比8月份提高0.02点。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191020000381476550535.jpg" style="width: 550px; height: 283px;" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[成品油调价或迎年内第6次搁浅 今年8涨6跌]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596089.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月19日电 （朱江）新一轮成品油调价窗口将于10月19日24时开启，多家机构预测本轮调价将搁浅。据分析，本次调价搁浅为年内第六次调价搁浅。截至目前，2017年成品油市场共经历20轮调价，其中6次下调，8次上调，6次搁浅。涨跌互抵后，92#汽油和0#柴油均累计下调50元/吨，折合升价为0.04元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据隆众资讯、卓创资讯等几家机构测算，截至10月17日，参考原油综合变化率来看，对应油价调整幅度不足50元/吨。根据国家发改委印发的《石油价格管理办法》，国内汽柴油最高零售价与国际油价挂钩。“当调价幅度低于每吨50元时，不作调整，纳入下次调价时累加或冲抵。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 卓创资讯原油市场研究员高健接受人民网记者采访时表示，本轮计价周期内，原油整体呈现先跌后涨态势。前期受欧佩克增产施压、美原油出口增多等因素制约，国际油价震荡下滑。随后沙特削减出口、欧佩克上调需求预期以及中东地缘局势影响，国际油价反弹。然原油变化率维持低位震荡，成品油调价搁浅预期持续作用于市场。从目前市场方面来看，国庆节后汽油需求回落，业者消化前期库存为主，主营批发环节出货清淡。而柴油市场，随天气转冷，部分地区负号油上市，且部分地区普柴升级国五提上日程，以致部分地区柴油资源偏紧，给予价格一定支撑。受此影响，目前国内主营单位柴油批零价差已跌至年内低点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高健分析认为，“近期多重利好支撑下，国际油价涨至相对高位，市场部分利空因素被忽视，短期内国际油价将维持高位震荡走势，但仍不排除技术性回落的可能，所以我们预计下一周期成品油调价可能会再度搁浅。”从零售方面来看，本轮汽柴油价格或不会调整，所以主营加油站基本不会进行价格调整。目前主营和民营加油站或将延续之前的优惠幅度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 下一轮调价窗口将于2017年11月2日24时开启。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[发改委：消除重点地区管输瓶颈 做好天然气迎峰度冬工作]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596384.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电 据发改委网站消息，近日，国家发展改革委发布关于做好2017年天然气迎峰度冬工作的通知，通知要求，消除重点地区管输瓶颈，中石油要加强与有关部门、地区和企业的沟通衔接，确保在10月底前建成并投用陕京四线和中卫-靖边联络线。重点地区要进一步完善输配气管网，提高城市燃气应急供应能力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通知指出，今年以来，随着经济稳中向好态势更加明显，天然气消费增长明显加快，工业、发电等用气需求显著回升。预计迎峰度冬期间，天然气消费需求持续旺盛，“煤改气”新增需求集中释放，部分地区峰谷差将进一步拉大，但天然气供应面临储气调峰设施不足、管网互联互通不足等制约，天然气供需形势较为严峻。如遇持续低温天气，矛盾将更为突出。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通知强调，要打通管网联通“最后一公里”，各有关地区和企业要加强协调配合，积极推进重点输气管网联通工程。尽早实现广东省管网反输西气东输二线联通。加快办理连接中海油天津LNG接收站临港分输站和中石油天津大港门站的滨达燃气管线投用手续，力争今年迎峰度冬期间发挥作用。加快推进中缅管道与广西LNG接收站外输管道、川气东送管道与西气东输一线、大鹏LNG外输管道与中海油广东管道、深圳LNG与大鹏LNG外输管道等互联互通。</p> <p style="text-indent: 2em"> 通知明确，要加快重点管网建设，中石油要加快推进中俄东线北段（黑河-长岭）等工程建设。中石化要加快鄂尔多斯-安平-沧州输气管道、新疆煤制气外输管道项目一期工程（潜江-韶关段）、青岛-南京输气管道、天津武清-北京通州输气管道等项目建设。中海油要尽快启动蒙西煤制天然气外输管线、福建漳州LNG接收站和江苏滨海LNG接收站等建设工作。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两部委：加快建立健全城镇非居民用水超定额累进加价制度]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596334.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电 据发改委网站消息，国家发展改革委 住房城乡建设部近日发布了关于加快建立健全城镇非居民用水超定额累进加价制度的指导意见，意见要求，各地于2018年6月底前制定本省（自治区、直辖市）非居民用水超定额累进加价的具体实施方案，明确推进非居民用水超定额累进加价的进度和时限要求。</p> <p style="text-indent: 2em"> 意见强调，各地要切实负起责任，按照国家有关规定和本意见要求，结合本省（自治区、直辖市）实际，于2018年6月底前制定本省（自治区、直辖市）非居民用水超定额累进加价的具体实施方案，明确推进非居民用水超定额累进加价的进度和时限要求。已出台相关制度的地区应根据本意见要求，进一步完善和细化有关政策规定。各地有关部门要加强协作，建立工作机制，共同做好工作。价格主管部门主要负责做好分档水量划分和加价标准制定等工作；城镇供水主管部门主要负责做好计费周期确定和超定额用水的核定等工作。</p> <p style="text-indent: 2em"> 意见明确，各地要根据用水定额，充分考虑水资源稀缺程度、节水需要和用户承受能力等因素，合理确定分档水量和加价标准。原则上水量分档不少于三档，二档水价加价标准不低于0.5倍，三档水价加价标准不低于1倍，具体分档水量和加价标准由各地自行确定。对“两高一剩”（高耗能、高污染、产能严重过剩）等行业要实行更高的加价标准，加快淘汰落后产能，减少污水排放，促进产业结构转型升级。缺水地区要根据实际情况加大加价标准，充分反映水资源稀缺程度。</p> <p style="text-indent: 2em"> 意见指出，实行超定额用水累进加价形成的收入要“取之于水，用之于水”，主要作为供水企业收入，用于管网及户表改造、完善计量设施和水质提升等；也可提取一定比例，用于对节水成效突出的企业进行奖励，用于企业节水技术改造、节水技术工艺推广等。资金征收和使用具体管理办法由地方制定。</p> <p style="text-indent: 2em"> 意见表示，各地要多渠道筹集资金，加快完善用水计量设施，积极推行智能化管理，提高用水计量效率和精准度，为建立健全超定额累进加价制度提供更有利的基础条件。各地可根据实际情况，探索建立节水激励机制，对用户定额内用水的节约部分给予适当奖励。鼓励有条件的地区探索水权交易试点，对节约的水权进行交易。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[统计局：2017年9月份规模以上工业增加值增长6.6%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596399.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月19日电（李楠桦）记者从国家统计局获悉，2017年9月份，规模以上工业增加值同比实际增长6.6%（以下增加值增速均为扣除价格因素的实际增长率），比8月份加快0.6个百分点。从环比看，9月份，规模以上工业增加值比上月增长0.56%。1-9月份，规模以上工业增加值同比增长6.7%。</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191013000370528884597.jpg" style="width: 533px; height: 341px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 分三大门类看，9月份，采矿业增加值同比下降3.8%，制造业增长8.1%，电力、热力、燃气及水生产和供应业增长7.8%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 分经济类型看，9月份，国有控股企业增加值同比增长9.0%；集体企业下降2.6%，股份制企业增长7.1%，外商及港澳台商投资企业增长8.9%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 分行业看，9月份，41个大类行业中有34个行业增加值保持同比增长。其中，农副食品加工业增长6.2%，纺织业增长4.1%，化学原料和化学制品制造业增长4.2%，非金属矿物制品业增长2.7%，黑色金属冶炼和压延加工业下降1.4%,有色金属冶炼和压延加工业下降0.9%,通用设备制造业增长10.6%，专用设备制造业增长11.3%,汽车制造业增长13.7%，铁路、船舶、航空航天和其他运输设备制造业增长7.2%，电气机械和器材制造业增长12.3%，计算机、通信和其他电子设备制造业增长16.3%，电力、热力生产和供应业增长7.3%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 分地区看，9月份，东部地区增加值同比增长7.8%，中部地区增长7.6%，西部地区增长5.9%，东北地区增长5.2%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 分产品看，9月份，596种产品中有393种产品同比增长。其中，钢材9356万吨，同比下降1.8%；水泥22140万吨，下降2.0%；十种有色金属444万吨，下降3.1%；乙烯157万吨，增长17.4%；汽车291.8万辆，增长3.1%；轿车119.0万辆，下降0.3%；发电量5220亿千瓦时，增长5.3%；原油加工量4934万吨，增长12.7%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 9月份，工业企业产品销售率为98.3 %，比上年同期提高0.3个百分点。工业企业实现出口交货值11906亿元，同比名义增长9.8%。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道咋修建的？]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596347.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　近年来我们在基层采访，无论是记者还是百姓，感受最大的，就是身边的变化。的确，这五年来，国家的成就是全方位的、开创性的，党和政府集中力量，办成了许多过去想办而没有办成的大事，今天央视财经《经济半小时》来关注我国的高速公路建设。</p> <p> 　　循隆公路位于青海省循化撒拉族自治县和化隆回族自治县境内，全长40.4公里，从长度来说并不长。但这条路有两个特别之处，一是公路有其中15公里穿越黄河公伯峡库区峡谷地带，地势陡峭、岩层破碎、地震断层多，二是要保护水库环境，公路建设不能对环境造成污染。</p> <p> 　　一起来看看，这条被称作青海有史以来施工难度最大，施工条件最复杂的高速公路是如何建设的。</p> <p> 　　<strong>高速公路造价多花几亿元 ?只为守护黄河库区水源</strong></p> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/a/a4/a4851678a6887861b91d870d8f83526b.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　循隆高速是国道310线循化至隆务峡高速公路路段，循隆高速公路全长只有40公里，但是有将近15公里要穿越黄河上游的公伯峡水库。</p> <p> 　　公伯峡库区两岸地势陡峻、岩层破碎、地震断层多，滑坡、库岸再造、崩塌、危岩及泥石流等不良地质地段随处可见，生态环境脆弱。</p> <p> 　　循隆高速公路项目指挥长 马培新：这一处是典型的库岸再造的崩塌区。这个沿线这种小型、大型的崩塌是星罗棋布。尤其在库岸地质调查过程中发现，有8处巨大的滑坡体，所以我们线路选择是非常困难，要穿越库区15公里，穿越是非常困难的。</p> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/d/d2/d2e553a951356c993811353c3bd81964.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　公伯峡库区15公里路段，是整个循隆高速公路最重要、也是最艰难的施工段，面对水库峡谷连绵而成的天堑深壑，高速公路的布线就成为一个首要的难题。由于库区的山体质地特殊，时有流石滑坡。最初设计的沿着库区两岸修建明线的方案，不仅让道路安全面临隐患，还会对水库生态环境造成破坏。本着不破坏就是最大的保护这样一个原则，在后期的优化设计中，将库区路段全部改为桥隧为主。</p> <p> 　　青海省交通运输厅副厅长 阿明仁：这15公里我们桥梁和隧道占长度的比例达到了98%，几乎都是桥隧，全线我们的桥隧比例达到了54%，这在我们青海也算是比例比较高的。</p> <p> 　　因为修改设计方案，需要建设的隧道由原来设计的6条更改为8条，这大大增加了建设成本，仅仅这15公里库区线路将增加几亿元的投资。但这样既保证了施工过程的安全，又保证了后期运营的安全，更大的价值就是保护了生态，保护了库区的水质、水源不受污染。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/d/d8/d83e2173d8cc55ea7fdbbcdf9b277f08.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　没有了施工便道，如何把建筑材料运送到施工地点，这成为公伯峡路段施工的另一个难点，经过设计单位、施工单位的共同努力，他们想出了充分利用库区水运资源的思路，修造码头和运输船只，运送修路所用的建筑材料。利用黄河水修建高速公路，这在青海修路史上也是一个创举。</p> <p> 　　阿明仁：用船把材料运进来，把我们施工的废料再用船运出去，我们在环保要求的下我们再把它处理好，包括我们施工的一些污水，我们都是把它运出去，把它经过净化处理以后，达到二级以上的标准再把它排放出去。</p> <p> 　　阿明仁告诉记者，现在青海省有一个共识，那就是要像保护眼睛一样保护生态环境，要像对待生命一样对待生态环境。不仅修建高速公路产生的污水不能排进黄河库区，未来高速路上汇集的雨水也不能直接排进库区。</p> <p> 　　阿明仁 ：下去我们桥底下有管子把它接住，完了要把这个水集中起来，集中起来以后我们净化处理，处理达到二级以上水的标准我们才能排出去，这些都是这么做的。所有隧道里面的水出来都是这么做的。</p> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/d/d1/d1e232645b02269fb19e20ac9645d6ac.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　作为循隆高速公路技术含量和施工难度最大的控制性工程，苏龙珠黄河特大桥主跨跨度220多米，是西北地区第一座钢管拱桥。在施工过程中，为了保护生态，几乎没有大的开挖，所有的施工材料都是水路运输。</p> <p> 　　2017年10月8日，循化至隆务峡高速公路正式通车，循隆高速公路是青海省沿黄旅游公路的一部分，也是带动沿线地方开发自然资源和旅游资源，带动沿线民族地区经济社会发展的致富路，绿色环保的发展理念将把这条高速公路打造成一道美丽的风景线。</p> <p> 　　阿明仁：我相信我们青海以后所有的路在这种理念下，我们会去建设，而且我们建成的路不单是随着我们国家大动脉的发展和延伸，一条路建成了，同时我想建成的路它也是一道风景线，一道美丽的风景线。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　<strong>小火炉破解世界难题? 冻土层施工取得巨大成功</strong></p> <p> 　　青海地处高原，在这里修建公路，要面对各种各样复杂的地质条件。位于青海省果洛藏族自治州玛沁县的雪山一号隧道，双洞总长9065米，施工最高海拔达4800多米，是目前世界上海拔最高、环境最恶劣的高速公路隧道。更重要的是，隧道进口要通过多年冻土层，在冻土层上施工是一个世界性的难题。</p> <p> 　　青海省交通投资有限公司花久公路第一项目办主任 韩伟学：高海拔隧道成败就在防排水上，一定要做好这个防寒泄水洞，现在目前情况来看，水还是比较大。</p> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/5/51/510e77f62cb2b9e2a6d72b8da3df8cc9.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　雪山1号隧道不仅是花久高速公路工程中海拔最高、难度最大的重点工程之一，也是迄今为止世界上已贯通的海拔最高的公路隧道。花久高速公路是花石峡至久治县路段，全线位于青海省果洛藏族自治州境内，全长389公里，是规划中新疆经青海省通往四川省的国家西部区域经济大通道的重要组成部分， 建成之后，从果洛州到玉树州将由原来的12个小时缩短到5个小时，从果洛州到四川省成都市将由原来的14个小时缩短到7个小时。</p> <p> 　　韩伟学：这个公路填补了咱们青海省果洛州不通高速的历史，也填补了果洛州四个县不通高速，十个乡镇不通公路的历史。</p> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/7/7a/7a7f9f20f1853688b959f9a6b7bd0947.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　雪山1号隧道与阿尼玛卿雪山隔川相望，修建这条隧道最大的难点就是隧道进口处要穿越大面积冰川堆积物多年冻土层。</p> <p> 　　中国交建第一公路勘察设计研究院有限公司 隧道与地下工程设计研究院院长 曹校勇：多年冻土层的特性主要体现在，它在零度以上，就会融化，融化之后，它的结构、强度会丧失，然后再在低于零度的时候它会结冰、膨胀，它对工程上的影响，就是会造成路基的沉陷，或者是隆起，边坡的垮塌失稳。我们修建隧道呢，它也更容易出现坍塌。</p> <p> 　　曹校勇所在的中交第一公路勘察设计研究院已经对多年冻土层进行了长达40多年的持续研究。国内外经验显示，在施工前的勘察过程中如果勘察到冻土层都是尽量躲避绕行，2011年8月，曹校勇和他的团队来到地处海拔4555米的阿尼玛卿雪山进行勘探和选线工作时，冻土着实让他们伤透了脑筋。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/3/30/30eec457058db0d8c3c6305ce0c9fa71.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　曹校勇：整个我们这个线路多年冻土层的分布，大概有10公里的范围，如果我们完全要选择完全避开多年冻土层的话，这个D线方案的隧道长度超过了12公里，在高海拔地区修建这么长的隧道，不管是建设还是运营成本，都是难以接受的。</p> <p> 　　在高寒缺氧的雪山下，设计人员每天户外工作十个小时以上，喝不到一口热水、吃不上一口热饭，一连勘察了两个多月，终于完成了选线工作，也就是现在的雪山1号的隧道路线。</p> <p> 　　李士栋，中国铁建十八局花久公路雪山1号隧道项目经理，他和他的团队曾经有着7年的高寒地区隧道的建设经验，但是还从来没有在冰川堆砌物的多年冻土层修建过隧道。雪山1号隧道的建设，对他们来说将面临着史无前例的挑战。2013年7月，中铁十八局三公司和中铁五局的团队在阿尼玛卿雪山脚下，开始施工建设。</p> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/b/b1/b1d539653216e22d042f1b2f58107f82.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　中铁十八局花久公路雪山1号隧道项目经理 李士栋：当时开挖的时候，我们从地表以下一米五到两米左右就开始遇到冻土，这个时候相当的坚硬，跟石头一样。但是挖出来以后，暴露在空气中，两个小时它就化掉了，这肯定对隧道成形是不容易的，它不能成洞，我们在泥巴堆里打隧道是肯定不成的，这时困难很大。</p> <p> 　　如何保持冻土的稳定性，避免随着气温的变化而融化或冻胀，并且还不能破坏高原脆弱的生态环境，这是冻土隧道建设过程中面临的一个巨大的世界性难题。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　李士栋：我们把隧道挖开之后，肯定要混凝土封闭它，要它第一时间形成一个整体达到一个稳定的状态。混凝土的最低温度是5度，就是它强度有力的最低温度，如果低于这个温度，混凝土就会成冻豆腐一样，而且后期的质量也不好。</p> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/a/a9/a9bdea5331d26bf14ca14a98e6e70110.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　隧道开挖后要采取喷射混凝土为主要支护手段及时进行支护，控制四周围岩的变形和松弛，达到稳固的状态才能进行下一步施工，这个步骤叫初期支护，是隧道施工建设中最重要的一环。冻土在零度以上会融化，喷射混凝土在5度以下就达不到强度。这一对矛盾怎么解决，究竟该如何取舍，成了横在工程师们面前一个巨大的难题。</p> <p> 　　根据不停的实验和监测，冻土在5度的时候能保持7个小时不融化。在高寒地区，为了创造一个恒温的施工环境，不让土层和围岩受外界环境温度变化的干扰，通常会在洞口搭建一个保温棚，可是，如何让保温棚始终保持在恒温的5度，又让施工建设者们犯了愁。</p> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/9/93/93a5857960261a33c35cc1237d1912a9.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　李士栋：我们发电机它这个电是不稳定的，就是施工的时候，它是有一些变化的，只有这个火炉最笨的方法，它也是最有效的办法。但是火炉的数量和火炉之间的间距需要不停的调整和测试。</p> <p> 　　李士栋：当时我们炉子少了不对，炉子多了不对，就是说距离远了不对，距离近了还不对，就是哪怕我们就一米的试，一个炉子一个炉子增加的过程中就这么摸索。</p> <p> 　　曹校勇：在这个新的地质条件下，就是以前没见过的条件，我们做的尝试是成功的，也为以后的工程应该是提供了好的成功的借鉴意义，成功的意义。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　<strong>零下40度施工三年 建设者用生命守护工程</strong></p> <p> 　　雪山一号隧道地处阿尼玛卿雪山脚下，年平均气温零下4度，最低气温零下40度，空气中的含氧量只有平原地区的60%，而雪山一号隧道就是在这样极端恶劣的环境下，整整建设了三年多的时间。</p> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/7/71/71aaaeecb4ee0ade9c04532b170c92ca.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　突然，施工现场停电，两个隧道的通风口骤停，项目部副经理刘年香赶忙着急地打电话，让马上发电。在海拔4600米的高寒地区干活，隧道的通风口一刻都不能停。</p> <p> 　　中铁十八局三公司花久公路雪山一号隧道项目副经理 刘年香：这个里面缺氧，如果是不送风进去，里面人就受不了，就空气不好，必须24个小时要保证这个风机是通的。</p> <p> 　　为了保证通风口24小时保持通风，60岁的刘年香每天都要不停地往返于两个隧道之间，每条隧道2000多米长，刘年香平均每天至少要走将近20公里的路程。</p> <p> 　　其实，60岁的刘年香2016年已经办完了退休手续，可以离开这个高寒缺氧又条件恶劣的工作环境，但是对雪山1号隧道的感情却让他选择继续留在自己的工作岗位。</p> <p> 　　刘年香：好多这个内地来的，不适应这个环境，我们也适应环境了，所以我想顺顺利利地把这个工程干完，我也好安心地退休了。</p> <p> 　　代达元，刚刚大学毕业工作两年，同事们都亲切地叫他“小代”，现在是雪山一号隧道的一名技术员。他的工作是每天负责对现场操作的工人进行技术指导，确保每一个工序按照具体的技术标准和参数进行规范施工。为了赶工期，小代经常要加班，最多的时候每天要连续工作12小时，身体经常会吃不消。</p> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/e/e1/e124e9382c78fb1c6d0135bb071ac94f.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　中铁十八局三公司花久公路雪山一号隧道项目技术员 代达元：咱这本来就是高海拔隧道，就是高原氧气少，隧道里面就更少了，如果在隧道里面待久了就是胸闷，有时候会胸闷喘不过气。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　下午六点，天空飘起了雪花，小代回到了项目部简易板房的宿舍。每次从隧道回到宿舍的第一件事，小代就是给口罩换滤芯，记者看到，口罩内原本雪白的滤芯已经吸满了粉尘，变成了黑色。小代说基本半天就变成这样，一天一般要用两片滤芯。</p> <p align="center"> <img alt="4800米!这条世界最高海拔高速公路隧道怎么做到的?" src="http://cms-bucket.nosdn.127.net/catchpic/c/cc/cca3578fb511921c2f0b25ea073bb678.jpg?imageView&amp;thumbnail=550x0" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　隧道内长期漂浮大量的粉尘，也让小代患上了结膜炎，三年多的时间，他的眼睛一直通红，处于充血的状态。</p> <p> 　　代达元：我现在这些药物只能辅助着，它会让恶化的速度缓慢一点，但是我这个病要根治的话，估计在高原说是治不好，得到气候比较润的南方去休养两三年。</p> <p> 　　在雪山1号隧道内，青海省交通建设工程质量监督局的工作人员正在针对高海拔地区隧道进行专项检查，这次检查的是防水板和混泥土强度这两项重要指标。</p> <p> 　　这次的检查结果，让一直小心翼翼站在一旁的李士栋松了一口气，三年多的劳动成果终于得到了认可。目前雪山1号隧道全面贯通，已经可以通行车辆。</p> <p> 　　中铁十八局花久公路雪山1号隧道项目经理 李士栋：我不敢说我们的技术是最先进的，但是在这样艰苦的条件下，我们用1200个日日夜夜的坚持，打通了世界上海拔最高的高速公路隧道，用我们大胆尝试的勇气，战胜了在多年冻土层上，隧道施工的这一世界性的难题，我觉得这就是中国人的智慧和力量。</p> <p> 　　<strong>半小时观察：高速公路建设助力中国经济高效运行</strong></p> <p> 　　这几年，如果要问青海的老百姓对哪些发展建设感触最深，那回答一定是：身边的路。今年7月份以来，青海省每个月都有一条高速公路通车。青海只是五年来中国高速公路建设快速发展的缩影。</p> <p> 　　五年来，我国高速公路建设里程每年以8%的速度递增。占公路里程3%的高速公路承担了40%的货物运输量。</p> <p> 　　五年来，我国高速公路里程由9.6万公里增加到13.1万公里，位居世界第一。目前我国的高速公路网络框架总体形成，基本覆盖全国城镇人口20万以上的城市 。</p> <p> 　　要想富先修路，公路是经济运行的血脉，越来越多、优质的公路将为中国经济持续健康的发展提供的强大动力。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[山东天气进入"随机模式" 秋裤和雨伞别离身]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596246.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题：山东天气进入"随机模式" 秋裤和雨伞别离身</p> <p> 　　到了10月下旬，山东的天气就被调为“随机模式”。晴天、雨天、雾天等多种天气交替出现，气温也是忽冷忽热。对于这种情况，除了穿好秋裤带好雨伞，似乎也没有什么特别办法了。</p> <p> 　　就拿16日来说，突然到达的雾气让很多人猝不及防。16日早晨，鲁西北地区出现雾气，德州的部分地区出现能见度不足500m的浓雾。受此影响，滨州、德州、聊城空气质量中度污染，首要污染物为PM2.5;德州、济南、淄博、潍坊、菏泽、莱芜空气质量轻度污染，首要污染物为PM2.5;其他地区空气质量良，首要污染物为PM10和PM2.5、O3。渤海、渤海海峡、黄海北部和中部东北风6～7级阵风8级减弱到5～6级，能见度较好。</p> <p> 　　17日午到18日白天，鲁西南和鲁西北地区天气阴有小雨转多云，其他地区天气阴转多云。北风，半岛地区4～5级阵风6级减弱到3～4级，其他地区3级左右。最低气温：鲁西北、鲁中山区和半岛内陆地区11℃左右，其他地区13℃左右。最高气温方面，全省一般在18℃左右。</p> <p> 　　山东省气象台和省环境信息与监控中心联合预测，今天白天到夜间，半岛地区空气质量以优-良为主，空气污染气象条件等级为二级，较有利于空气污染物稀释、扩散和清除;</p> <p> 　　鲁中东部、鲁西北东部、鲁东南地区空气质量以良-轻度污染为主，空气污染气象条件三级，对空气污染物稀释、扩散和清除无明显影响;</p> <p> 　　鲁中西部地区空气质量以轻度污染为主，空气污染气象条件三级，对空气污染物稀释、扩散和清除无明显影响;</p> <p> 　　鲁西北西部、鲁西南地区空气质量以轻度-中度污染为主，空气污染气象条件三级，对空气污染物稀释、扩散和清除无明显影响。（高寒）（完）</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[云栖大会阿里巴巴成立达摩院 马云千亿巨资谋局前沿科技]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596222.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>杜峰</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 一年一度的阿里巴巴杭州云栖大会日前落下帷幕,此次大会阿里巴巴董事局主席马云邀请了13位全球顶尖科学家集体到访,与这些顶级专家们搞了件大事情,宣布成立“NASA计划”的实体组织——达摩院,并将在3年内投资1000亿元人民币用于新技术研发,为阿里巴巴的发展指出新的方向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 马云命名成立达摩院</p> <p style="text-indent: 2em;"> 正可谓“不鸣则已,一鸣惊人”。在2017云栖大会上,阿里巴巴宣布成立探索人类科技未来的实验室达摩院,马云将实验室取名达摩院,不仅因为马云是个武侠迷,更是体现了其对科技创新的无上追求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于这个名字,马云说道:干嘛一定要研究院、实验室这样的说法,干嘛不能创造一个自己的名字?在传说故事中达摩院代表最高武学机构,阿里巴巴也希望以达摩院命名的科研实验室能够做到“侠之大者,利国利民”。马云表示,之所以将研究院命名为达摩院,是因为他希望建造一座与众不同的研究院,他希望达摩院对技术进行普惠,而不是研究技术筑起行业壁垒。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 达摩院由三大主体组成,一是在全球建设的自主研究中心,二是与高校和研究机构建立的联合实验室,三是全球开放研究项目——阿里巴巴创新研究计划(AIR计划)。达摩院的阵容可谓也是“星光熠熠”名副其实。首批公布的学术委员会十人中有三位中国两院院士、五位美国科学院院士,包括世界人工智能泰斗Michael I. Jordan、分布式计算大家李凯、人类基因组计划负责人George M. Church等。据悉,目前,阿里的“达摩院”已经开始遍布全球了,包括亚洲达摩院、美洲达摩院、欧洲达摩院。在北京、杭州、圣马特奥、贝尔维尤已经有达摩院的办公地点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 创立达摩院源于马云长期的思考</p> <p style="text-indent: 2em;"> 成立达摩院绝非马云一时的心血来潮,而是由于“解决社会问题”是阿里巴巴始终贯彻的技术研发逻辑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 发展至今,阿里巴巴已是世界引领性的互联网公司,马云希望阿里巴巴通过未来20年的努力,打造世界第五大经济体,希望达摩研究院为全世界20亿人口服务,创造1亿个就业机会,为创造1000万的盈利企业空间发展,马云认为,要达到这个目标并服务世界经济,其中有无数的问题需要解决,这正是成立达摩院的定位。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 于公是实现企业社会责任,于私则是探索科技前沿,实现自身突破。达摩院是承载“NASA计划”的实体组织。今年3月23日,马云在马来西亚吉隆坡接受记者群访时,回应了“NASA计划”启动的出发点是“希望投资在能让人更有创造力的技术上,使技术为人所使用”。达摩院首批公布的研究领域不仅仅与“人类未来”相关,更与阿里巴巴自身业务发展关系紧密。比如:量子计算、机器学习、基础算法、网络安全、视觉计算、自然语言处理、下一代人机交互、芯片技术、传感器技术、嵌入式系统等,涵盖机器智能、智联网、金融科技等多个产业领域。毫无疑问,阿里巴巴正在从电商企业向一家技术驱动的公司转型,这需要更多的研究支撑。马云表示,未来,阿里将通过“技术”获取利润,而非通过“规模”获利。对此,艾媒集团CEO张毅分析道,“目前阿里已经成为一个综合体,除了原来的电商业务外,还正在往云服务、金融等方向发力,并扩张了包括游戏、影视、娱乐等很多新的板块,这确实需要阿里将技术发展得更深更快。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 达摩院有望成为技术创新典范</p> <p style="text-indent: 2em;"> 达摩院承载了马云太多的“技术创新”的期望,为此不惜三年投入上千亿人民币。这种期望则来自于马云内心深处的“技术危机感”,特别是中国企业尤其是创新驱动型企业普遍存在核心技术缺乏、自主创新不强的当下,这种迎头赶上的信念更显迫切。对此,马云希望达摩院利用后发优势超越国外的英特尔、微软等行业巨头,将技术成果惠及更多中小创业公司。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 实际上,在科技研发上,特别是基础研究上,长期以来,政府都扮演了重要的资助人角色,而从全球来看,从全球范围看,大公司是研发和技术创新的主体,据不完全统计,全球跨国公司拥有世界70%专利和2/3的研究开发经费。达摩院的成立,可以说拉开了一个新时代的序幕,对国家科技创新体制机制是一种创新和完善。对此,马云直言:“我们必须是一家创新的公司,我们要成为国家创新的发动机,而不是我们自己的创新。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对此,中国唯一的图灵奖获得者姚期智院士表示:“一家公司要做长远的科研非常不容易。世界上很少有公司能够做到。阿里巴巴能够有此决心,不只是做跟阿里巴巴商业相关的东西,非常高瞻远瞩。”阿里达摩院有望成为探索科技创新机制的标杆。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国葫芦第一村：村民靠葫芦致富一个能卖3000元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596087.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　齐鲁网聊城10月19日讯一个葫芦市场价一千到三千块钱左右，是不是吓您一跳？聊城市堂邑镇路庄村，是远近闻名的葫芦村，被称为“中国葫芦第一村”。在这里几乎家家户户种葫芦，大的小的，各式各样的葫芦随处可见，村民靠着葫芦发了家致了富。</p> <p align="center"> <img alt="f6280c2510c97f17d8da5db12f211c41.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/51/985613305100796531.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　<strong>小葫芦每亩净赚一万多</strong></p> <p> 　　“这些大个的，这都叫中号，里面那小点的就是美国葫芦。最小的就是这袋子上的这几样，叫天津长嘴，就这个一公分的嘴，它就比那个小美国（葫芦）多卖钱。”村民孙新华告诉记者，今年他们家种了6亩地，近8个品种各式各样的葫芦，如今正处于晾晒期。说起这些葫芦，她显得格外高兴，因为这些大大小小的葫芦，能给他们家带来不小的收入。</p> <p align="center"> <img alt="b17af4b1be334a41c8522e7510172464.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/34/3562648053620645478.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　“形状好一点的卖50块钱一个，走通货不论大小还得25元一个。开始下来那时候，叫他们挑货，比较正一点的都30块钱一个。”孙女士说，如果一亩地能够遇到几个品相好的、稀有的，那更是不得了，一个葫芦甚至能够卖到少则上千，多则几万的高价。</p> <p align="center"> <img alt="12a552f2553f0c603f29209b4c58e5d4.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/89/16356499519725408045.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　据一名葫芦种植户介绍，一种叫连体双胞胎的葫芦，头几年要卖2000多一个，现在种出的多了，也能卖上1000多块钱。而他种植的13公分的宫廷葫芦，前几天卖了3000多。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　而像这样动则上千的葫芦，在整个路庄村，也并不少见。另一名村民地里的葫芦更是早早就被定了下来：“这个葫芦卖了2000元，这是在地里定的葫芦，一般客户过来都是地里的绿皮就定下了。这一个卖了3000，这也是都交钱了的，都在这放着，现在还没干来，干了就给他发货，拿走。”</p> <p> 　　小小的葫芦，给路庄村的老百姓带来了不菲的收益，亩产都在万元以上，葫芦种植已经是该村最主要的经济项目，目前很多村民甚至都走出路庄村，在外包地进行种植。</p> <p> 　　孙女士介绍，种植很普通的葫芦，一亩地收入约万元，“要是种些新品种，价格也没法说。”而一名打磨葫芦的村民说，一亩地能收2万左右。</p> <p> 　　葫芦加工是个细活，如果不及时去皮，新鲜的葫芦会出现斑点、甚至烂掉。刚摘下来的新鲜葫芦，首先就需要用机器进行去皮处理。</p> <p> 　　如今正是打皮晒葫芦的季节，家家户户正忙着处理自家的葫芦，一个熟练的家庭妇女，小葫芦一天大约能处理3000个，大的葫芦能处理1000个左右。刚刚去掉青皮的葫芦还需要放到水里进行清洗，再晒出来好皮色。</p> <p> 　　<strong>路庄葫芦形成规模众多外商来拿货</strong></p> <p> 　　大大小小的葫芦，给路庄村的村民带来了不菲的收益。村民们都戏称这葫芦都是地里结出的金疙瘩。那么这么多的葫芦，是如何一步一步换成钱，装进老百姓的腰包里的呢？</p> <p> 　　每年的9月初到11月份，各地客商和玩家都会慕名而来，收走几万或者几车，这里的葫芦几乎不愁销路。</p> <p> 　　记者采访时，一位临沂客商表示已经在这里待了9天，“今天掏了些给我一个朋友往外发的，这些有几块的，几十的都会有的。我收了接近小6万块钱的了。”一名哈尔滨客商则表示，自己一年来10次，每次来都收两车走。</p> <p align="center"> <img alt="656d0b8be3dd1992551646d961e7bd83.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/9/5224047924912138949.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　除了外地的客商和游客，当地很多人也做起了淘宝生意，于华田就是其中一位。</p> <p> 　　“这种葫芦就是素葫芦，直接包装好就发货。像这种小的三四十，到五百之间。”老于的网店一天的成交额在3到4千元左右，偶尔也有过万的时候。目前路庄村像他这样的商家有300多户，基本上能够自产自销。除了淘宝，还有很多种植户也开起了自己的葫芦工作室，进行销售。</p> <p align="center"> <img alt="d0fbd20e374d9cf153706eeffe185444.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/88/17987549121954450932.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　在王志宽的工作室里，大部分都是精品葫芦，价格也稍微高一些，主要负责给一些优质商家和高端玩家供货。一株造型寓意为福寿连绵的整棵葫芦，目前的市场价值大约在1000到3000块钱左右。“没数过我这里面类型有多少种，应该有个小几十种，二三十种是没有问题的。现在是旺季，大体上每天销售额有的时候几千，多的时候一万以上吧。”</p> <p> 　　<strong>葫芦加工产业为百姓增收致富</strong></p> <p> 　　目前，聊城的葫芦产业蒸蒸日上。从零散种植、加工，到产销一条龙的产业链条，在这里除了有只卖几十元一个的素葫芦，还有能卖到几万一个的工艺葫芦。精美的工艺葫芦都是怎么制作出来的？又给老百姓带来了哪些商机呢？</p> <p align="center"> <img alt="dedd335abbe19d23e3f484098ddeef52.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/82/83141194792037014.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　郝洪燃是路庄村最早经营葫芦生意的村民。2001年，他建起了自己的葫芦加工厂，走向了产业化发展之路，目前他经营的工艺葫芦大约有100多种。“我们这里一般就是烙画、浮雕、针雕这几款走的是最快的，量最大的还是烙画工艺。”</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　烙画葫芦艺术又称烫画，是国家级非物质文化遗产。烙画葫芦是指用烙铁在葫芦上熨出烙痕作画，与葫芦融为一体能永久保存、收藏，艺术价值极高。</p> <p align="center"> <img alt="9fda250dd211ed992798afa9557b3043.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/67/2855175539112340035.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　烙画葫芦主要以历史人物、民间故事、神话传说为主，其次也有诗词歌斌，个人画像等等。很多烙画图案有深有浅，极其精美。</p> <p> 　　而在这里烙画的工人大多是附近的村民，忙时农忙，有时间便到厂里来工作，除了家里的收成以外，制作工艺葫芦也能为他们带来不菲的收入。一名工人说，“做的快的，快手一天划上100多，200块钱。”</p> <p> 　　目前路庄村有葫芦加工作坊200多个，占据全国葫芦产销量的80%，是全国最大的葫芦产品集散地，是名副其实的中国葫芦第一村。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　齐鲁网聊城10月19日讯一个葫芦市场价一千到三千块钱左右，是不是吓您一跳？聊城市堂邑镇路庄村，是远近闻名的葫芦村，被称为“中国葫芦第一村”。在这里几乎家家户户种葫芦，大的小的，各式各样的葫芦随处可见，村民靠着葫芦发了家致了富。</p> <p align="center"> <img alt="f6280c2510c97f17d8da5db12f211c41.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/51/985613305100796531.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　<strong>小葫芦每亩净赚一万多</strong></p> <p> 　　“这些大个的，这都叫中号，里面那小点的就是美国葫芦。最小的就是这袋子上的这几样，叫天津长嘴，就这个一公分的嘴，它就比那个小美国（葫芦）多卖钱。”村民孙新华告诉记者，今年他们家种了6亩地，近8个品种各式各样的葫芦，如今正处于晾晒期。说起这些葫芦，她显得格外高兴，因为这些大大小小的葫芦，能给他们家带来不小的收入。</p> <p align="center"> <img alt="b17af4b1be334a41c8522e7510172464.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/34/3562648053620645478.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　“形状好一点的卖50块钱一个，走通货不论大小还得25元一个。开始下来那时候，叫他们挑货，比较正一点的都30块钱一个。”孙女士说，如果一亩地能够遇到几个品相好的、稀有的，那更是不得了，一个葫芦甚至能够卖到少则上千，多则几万的高价。</p> <p align="center"> <img alt="12a552f2553f0c603f29209b4c58e5d4.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/89/16356499519725408045.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　据一名葫芦种植户介绍，一种叫连体双胞胎的葫芦，头几年要卖2000多一个，现在种出的多了，也能卖上1000多块钱。而他种植的13公分的宫廷葫芦，前几天卖了3000多。</p> <p> 　　而像这样动则上千的葫芦，在整个路庄村，也并不少见。另一名村民地里的葫芦更是早早就被定了下来：“这个葫芦卖了2000元，这是在地里定的葫芦，一般客户过来都是地里的绿皮就定下了。这一个卖了3000，这也是都交钱了的，都在这放着，现在还没干来，干了就给他发货，拿走。”</p> <p> 　　小小的葫芦，给路庄村的老百姓带来了不菲的收益，亩产都在万元以上，葫芦种植已经是该村最主要的经济项目，目前很多村民甚至都走出路庄村，在外包地进行种植。</p> <p> 　　孙女士介绍，种植很普通的葫芦，一亩地收入约万元，“要是种些新品种，价格也没法说。”而一名打磨葫芦的村民说，一亩地能收2万左右。</p> <p> 　　葫芦加工是个细活，如果不及时去皮，新鲜的葫芦会出现斑点、甚至烂掉。刚摘下来的新鲜葫芦，首先就需要用机器进行去皮处理。</p> <p> 　　如今正是打皮晒葫芦的季节，家家户户正忙着处理自家的葫芦，一个熟练的家庭妇女，小葫芦一天大约能处理3000个，大的葫芦能处理1000个左右。刚刚去掉青皮的葫芦还需要放到水里进行清洗，再晒出来好皮色。</p> <p> 　　<strong>路庄葫芦形成规模众多外商来拿货</strong></p> <p> 　　大大小小的葫芦，给路庄村的村民带来了不菲的收益。村民们都戏称这葫芦都是地里结出的金疙瘩。那么这么多的葫芦，是如何一步一步换成钱，装进老百姓的腰包里的呢？</p> <p> 　　每年的9月初到11月份，各地客商和玩家都会慕名而来，收走几万或者几车，这里的葫芦几乎不愁销路。</p> <p> 　　记者采访时，一位临沂客商表示已经在这里待了9天，“今天掏了些给我一个朋友往外发的，这些有几块的，几十的都会有的。我收了接近小6万块钱的了。”一名哈尔滨客商则表示，自己一年来10次，每次来都收两车走。</p> <p align="center"> <img alt="656d0b8be3dd1992551646d961e7bd83.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/9/5224047924912138949.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　除了外地的客商和游客，当地很多人也做起了淘宝生意，于华田就是其中一位。</p> <p> 　　“这种葫芦就是素葫芦，直接包装好就发货。像这种小的三四十，到五百之间。”老于的网店一天的成交额在3到4千元左右，偶尔也有过万的时候。目前路庄村像他这样的商家有300多户，基本上能够自产自销。除了淘宝，还有很多种植户也开起了自己的葫芦工作室，进行销售。</p> <p align="center"> <img alt="d0fbd20e374d9cf153706eeffe185444.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/88/17987549121954450932.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　在王志宽的工作室里，大部分都是精品葫芦，价格也稍微高一些，主要负责给一些优质商家和高端玩家供货。一株造型寓意为福寿连绵的整棵葫芦，目前的市场价值大约在1000到3000块钱左右。“没数过我这里面类型有多少种，应该有个小几十种，二三十种是没有问题的。现在是旺季，大体上每天销售额有的时候几千，多的时候一万以上吧。”</p> <p> 　　<strong>葫芦加工产业为百姓增收致富</strong></p> <p> 　　目前，聊城的葫芦产业蒸蒸日上。从零散种植、加工，到产销一条龙的产业链条，在这里除了有只卖几十元一个的素葫芦，还有能卖到几万一个的工艺葫芦。精美的工艺葫芦都是怎么制作出来的？又给老百姓带来了哪些商机呢？</p> <p align="center"> <img alt="dedd335abbe19d23e3f484098ddeef52.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/82/83141194792037014.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　郝洪燃是路庄村最早经营葫芦生意的村民。2001年，他建起了自己的葫芦加工厂，走向了产业化发展之路，目前他经营的工艺葫芦大约有100多种。“我们这里一般就是烙画、浮雕、针雕这几款走的是最快的，量最大的还是烙画工艺。”</p> <p> 　　烙画葫芦艺术又称烫画，是国家级非物质文化遗产。烙画葫芦是指用烙铁在葫芦上熨出烙痕作画，与葫芦融为一体能永久保存、收藏，艺术价值极高。</p> <p align="center"> <img alt="9fda250dd211ed992798afa9557b3043.jpg" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/67/2855175539112340035.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　烙画葫芦主要以历史人物、民间故事、神话传说为主，其次也有诗词歌斌，个人画像等等。很多烙画图案有深有浅，极其精美。</p> <p> 　　而在这里烙画的工人大多是附近的村民，忙时农忙，有时间便到厂里来工作，除了家里的收成以外，制作工艺葫芦也能为他们带来不菲的收入。一名工人说，“做的快的，快手一天划上100多，200块钱。”</p> <p> 　　目前路庄村有葫芦加工作坊200多个，占据全国葫芦产销量的80%，是全国最大的葫芦产品集散地，是名副其实的中国葫芦第一村。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白领求职调查报告：全国平均招聘薪酬7599元]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29596032.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>汤琪</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中新网北京10月19日电(汤琪)近日，智联招聘发布一份针对白领求职的调查报告，报告显示，今年秋季，全国37个主要城市的白领平均招聘月薪为7599元，环比上升。其中，北京的平均月薪最高，达到9900元；从招聘竞争程度来看，平均约30人竞争一个岗位。</p> <p align="center"> <img alt="数据来源：智联招聘" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/66/4734535300371875662.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 数据来源：智联招聘</p> <p> 　　<strong>主要城市招聘薪酬如何？</strong></p> <p> 　　<strong>——白领平均招聘月薪7599元，北京最高</strong></p> <p> 　　近日，智联招聘发布《2017年秋季中国雇主需求与白领人才供给报告》，通过监测全国37个主要城市的职场竞争情况，分析在线企业招聘数据和白领投递简历，关注中国劳动力市场中白领供求状况。</p> <p> 　　报告显示，根据2017年秋季在线数据显示，全国37个主要城市的平均招聘薪酬为7599元，<strong>本季度</strong>平均薪酬重新回升，环比上升幅度3%。</p> <p> 　　其中，北京的平均薪酬水平依然保持第一名，达到9900元，上海、深圳、杭州的排名没有变化；宁波的薪酬水平超越广州，位居第五；海口的薪酬水平上升名次较多，从上一季度的第13位上升为本季度的第7位。</p> <p> 　　报告分析，新一线城市为了吸引人才、留住人才，在薪酬水平、补贴等方面从政策层面做了大量投入，继而拉高了这些城市的平均薪酬水平，也是导致本季度全国平均薪酬环比上升的原因之一。</p> <p align="center"> <img alt="资料图：青海省组织高校毕业生招聘会现场。孙睿 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/3/10957691537829032811.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 资料图：青海省组织高校毕业生招聘会现场。孙睿摄</p> <p> 　　<strong>求职竞争程度如何？</strong></p> <p> 　　<strong>——平均约30人竞争一个岗位</strong></p> <p> 　　报告显示，截至9月底，2017年秋季求职期全国人才供需竞争指数为30.4，这意味着在全国范围内平均每30.4人竞争一个岗位。</p> <p> 　　与之前的数据对比，报告称，2017年秋季的竞争指数继续回落，全国求职市场竞争激烈的态势继续缓解。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　究其原因，报告分析，一方面，秋季不是职场人士跳槽的黄金季节；另一方面，大规模的校招还没有全部展开，导致整体的求职市场相对比较平静。</p> <p> 　　同时，求职者更趋向于被动求职，以往“海投”的现象不再，这也是导致竞争指数持续走低的原因之一。</p> <p align="center"> <img alt="资料图：“2016年京津冀(河北)人才交流大会”现场人潮涌动。中新社记者 翟羽佳 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/45/2567788952745777029.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center"> 资料图：“2016年京津冀(河北)人才交流大会”现场人潮涌动。中新社记者翟羽佳摄</p> <p> 　　<strong>主要城市竞争指数如何？</strong></p> <p> 　　<strong>——北京竞争激烈程度领先，沈阳上升</strong></p> <p> 　　从不同城市的竞争程度来看，报告称，全国37个主要城市中，2017年秋季求职期北京的竞争指数依然稳居第一位，深圳排名第二位，沈阳的竞争指数超过成都、上海排名第三。</p> <p> 　　报告认为，这与沈阳近期密集推出的人才优惠政策有关，除高额人才补贴外，沈阳还致力于打造人才生态，持续提供优质人才服务从而留住人才。</p> <p> 　　整体来看，报告显示，城市的求职竞争指数排名略有变化，但变动并不剧烈，新一线城市处于高速发展阶段，对人才的需求最为强烈，这些城市陆续推出人才优惠政策，用户口、房子、补贴等吸引人才，并且初具成效。</p> <p align="center"> <img alt="资料图：在人海里用手机拍摄招聘资料的应聘者。中新社记者 李进红 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/83/15472197057768846587.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 资料图：在人海里用手机拍摄招聘资料的应聘者。中新社记者李进红摄</p> <p> 　　<strong>哪些职业工资高？</strong></p> <p> 　　<strong>——高级管理平均月薪破两万元</strong></p> <p> 　　从不同职业的薪酬水平来看，报告称，高级管理蝉联高薪职业榜首，以20019元的平均月薪酬遥遥领先于其他职业，也是唯一月薪酬水平达两万元以上的职业；IT管理/项目协调薪酬14127元，位列第二；法律/法务/合规以9252元的平均月薪跻身2017年第三季度的十大高薪职位行列。</p> <p> 　　报告认为，除了技术和资金支持外，企业的发展离不开成熟先进的管理能力，因此，企业重金求管理人才也是情理之中。</p> <p> 　　此外，从不同行业的竞争程度来看，报告显示，2017年秋季网络游戏行业重回第一位；IT服务(系统/数据/维护)位列第二，互联网/电子商务行业排名第三位；媒体/出版/影视/文化传播行业的竞争程度也有所上升。(完)</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　中新网北京10月19日电(汤琪)近日，智联招聘发布一份针对白领求职的调查报告，报告显示，今年秋季，全国37个主要城市的白领平均招聘月薪为7599元，环比上升。其中，北京的平均月薪最高，达到9900元；从招聘竞争程度来看，平均约30人竞争一个岗位。</p> <p align="center"> <img alt="数据来源：智联招聘" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/66/4734535300371875662.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 数据来源：智联招聘</p> <p> 　　<strong>主要城市招聘薪酬如何？</strong></p> <p> 　　<strong>——白领平均招聘月薪7599元，北京最高</strong></p> <p> 　　近日，智联招聘发布《2017年秋季中国雇主需求与白领人才供给报告》，通过监测全国37个主要城市的职场竞争情况，分析在线企业招聘数据和白领投递简历，关注中国劳动力市场中白领供求状况。</p> <p> 　　报告显示，根据2017年秋季在线数据显示，全国37个主要城市的平均招聘薪酬为7599元，<strong>本季度</strong>平均薪酬重新回升，环比上升幅度3%。</p> <p> 　　其中，北京的平均薪酬水平依然保持第一名，达到9900元，上海、深圳、杭州的排名没有变化；宁波的薪酬水平超越广州，位居第五；海口的薪酬水平上升名次较多，从上一季度的第13位上升为本季度的第7位。</p> <p> 　　报告分析，新一线城市为了吸引人才、留住人才，在薪酬水平、补贴等方面从政策层面做了大量投入，继而拉高了这些城市的平均薪酬水平，也是导致本季度全国平均薪酬环比上升的原因之一。</p> <p align="center"> <img alt="资料图：青海省组织高校毕业生招聘会现场。孙睿 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/3/10957691537829032811.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 资料图：青海省组织高校毕业生招聘会现场。孙睿摄</p> <p> 　　<strong>求职竞争程度如何？</strong></p> <p> 　　<strong>——平均约30人竞争一个岗位</strong></p> <p> 　　报告显示，截至9月底，2017年秋季求职期全国人才供需竞争指数为30.4，这意味着在全国范围内平均每30.4人竞争一个岗位。</p> <p> 　　与之前的数据对比，报告称，2017年秋季的竞争指数继续回落，全国求职市场竞争激烈的态势继续缓解。</p> <p> 　　究其原因，报告分析，一方面，秋季不是职场人士跳槽的黄金季节；另一方面，大规模的校招还没有全部展开，导致整体的求职市场相对比较平静。</p> <p> 　　同时，求职者更趋向于被动求职，以往“海投”的现象不再，这也是导致竞争指数持续走低的原因之一。</p> <p align="center"> <img alt="资料图：“2016年京津冀(河北)人才交流大会”现场人潮涌动。中新社记者 翟羽佳 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/45/2567788952745777029.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center"> 资料图：“2016年京津冀(河北)人才交流大会”现场人潮涌动。中新社记者翟羽佳摄</p> <p> 　　<strong>主要城市竞争指数如何？</strong></p> <p> 　　<strong>——北京竞争激烈程度领先，沈阳上升</strong></p> <p> 　　从不同城市的竞争程度来看，报告称，全国37个主要城市中，2017年秋季求职期北京的竞争指数依然稳居第一位，深圳排名第二位，沈阳的竞争指数超过成都、上海排名第三。</p> <p> 　　报告认为，这与沈阳近期密集推出的人才优惠政策有关，除高额人才补贴外，沈阳还致力于打造人才生态，持续提供优质人才服务从而留住人才。</p> <p> 　　整体来看，报告显示，城市的求职竞争指数排名略有变化，但变动并不剧烈，新一线城市处于高速发展阶段，对人才的需求最为强烈，这些城市陆续推出人才优惠政策，用户口、房子、补贴等吸引人才，并且初具成效。</p> <p align="center"> <img alt="资料图：在人海里用手机拍摄招聘资料的应聘者。中新社记者 李进红 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/83/15472197057768846587.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 资料图：在人海里用手机拍摄招聘资料的应聘者。中新社记者李进红摄</p> <p> 　　<strong>哪些职业工资高？</strong></p> <p> 　　<strong>——高级管理平均月薪破两万元</strong></p> <p> 　　从不同职业的薪酬水平来看，报告称，高级管理蝉联高薪职业榜首，以20019元的平均月薪酬遥遥领先于其他职业，也是唯一月薪酬水平达两万元以上的职业；IT管理/项目协调薪酬14127元，位列第二；法律/法务/合规以9252元的平均月薪跻身2017年第三季度的十大高薪职位行列。</p> <p> 　　报告认为，除了技术和资金支持外，企业的发展离不开成熟先进的管理能力，因此，企业重金求管理人才也是情理之中。</p> <p> 　　此外，从不同行业的竞争程度来看，报告显示，2017年秋季网络游戏行业重回第一位；IT服务(系统/数据/维护)位列第二，互联网/电子商务行业排名第三位；媒体/出版/影视/文化传播行业的竞争程度也有所上升。(完)</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[二线城市“抢人大战”：大招频出瞄准800万应届生]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595990.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“送房”“送钱”“送户口”大招实招频出</p> <p> 　　瞄准800万应届生 二线城市“抢人大战”提前上演</p> <p> 　　《经济参考报》记者获悉，随着2018年秋招拉开序幕，近期包括武汉、南京、成都、长沙、西安等十多个城市相继出台应届生就业优惠政策，“抢人大战”提前开启。二线城市有望成为应届大学生就业创业首选。</p> <p> 　　记者梳理相关政策发现，今年更多二线城市的留人政策不再仅仅局限于高端技术人才，而是把目光瞄准近800万大学毕业生。政策着力点也放在了毕业生最为关心的户口、住房、创业扶持等多种实际需求上，“零门槛”落户、购房租房优惠、现金补助等措施基本成为“标配”。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[这5年生活中的新鲜事：共享经济、网约车、无人超市]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595958.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171019/1508352237222_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171019/1508352243898_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171019/1508352251745_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171019/1508352258690_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　图为冯成群骑着共享单车准时到工地上班。</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2017-10/19/12/rmrbhwb2017101912p37_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　这5年，共享经济、网约车、移动支付、预约看病、高铁网上订餐选座、无人超市……这一切让中国普通百姓的日常生活发生前所未有的变化：出门有各种车可以选择，出门可以不带现金，开车有“天眼”指路，看病网上预约……</p> <p> 　　</p> <p> 　　预约挂号</p> <p> 　　看病更加方便了</p> <p> 　　■&nbsp;讲述人&nbsp;&nbsp;吴碧霞&nbsp;&nbsp;北京市朝阳区三里屯&nbsp;&nbsp;街道白家庄西里社区居民</p> <p> 　　今年8月底，我去北京朝阳医院看病，因为担心人多排队时间长，所以早上不到8点就赶到了医院。进了门诊大厅之后，发现医院内并没有排长队挂号的情况，大厅内有20多台京医通自助机，一些患者正在自助机上操作。</p> <p> 　　导诊人员告诉我，为杜绝倒号行为，该院实行“预约优先”，共有10种挂号预约渠道，包括京医通微信、医院官方微信、114电话、医院电话85231122、北京市预约挂号统一平台、医院网站、诊间诊后、&nbsp;出院复诊、社区预约、科技转诊等。</p> <p> 　　我选择了在自助机上挂号，操作并不复杂，只需按照步骤点选，从选择科室、缴费到取号，不到2分钟全部完成。</p> <p> 　　过去，看病需要一大清早就排队挂号，甚至半夜就到医院外面打地铺排队，尤其很多外地患者大老远跑来，还要额外支付住宿、吃饭等花销。回想起去年陪父亲看病，第一步就是挂号，好不容易挂上号了，做检查、缴费、取药，哪个环节都需要排队，看一次病得花好几个小时，光排队就得一个多小时。现在随着预约挂号统一平台的出现，挂号、缴费都不用排队了，患者甚至不用去医院，就可以通过电话或网络预约的方式挂号，候诊时间省了不少。</p> <p> 　　新生事物总有一个逐渐熟悉的过程，预约挂号也不例外。刚开始人们不太了解预约挂号，多以“来院预约”为主，&nbsp;真正拿到号才放心。慢慢地，人们开始通过电话预约，目前网上预约的人也开始增加了。我看到北京市卫计委通报的数据说，今年上半年，北京门诊量较去年同期增长10.61%，118所医院可以预约诊疗，其中60所三级医院的平均预约诊疗率就达55.9%。</p> <p> 　　看来预约诊疗是大势所趋。不过，尽管多种渠道预约挂号给患者看病带来了很大便利，但许多三甲医院特色科室的专家号、专科医院特色科室的普通号一号难求的现象，依然十分普遍。我认为，要真正解决“一号难求”的问题，还得积极推进分级诊疗，力争让小病、慢病患者在基层医院就能享受和大医院差不多的诊治。&nbsp;&nbsp;</p> <p> 　　本报记者&nbsp;&nbsp;贺&nbsp;&nbsp;勇整理</p> <p> 　　</p> <p> 　　网约车</p> <p> 　　网上约车铁“粉丝”</p> <p> 　　■&nbsp;讲述人&nbsp;&nbsp;邹&nbsp;&nbsp;志（化名）&nbsp;广东省东莞市&nbsp;&nbsp;国企员工</p> <p> 　　网约车从什么时候开始融入我的生活？大概是2016年初吧。那时候是冬天，我记得那天特别冷，夜里温度很低，那天加班到很晚，地铁公交都没有了。临近春节，大街上出租车左等右等都等不到。没办法，我临时用微信叫了一辆滴滴快车，没想到1分钟就来接驾，还是辆帕萨特，司机说我赶得巧，他的车下周就升级成专车了。那天晚上我坐在开着暖风的帕萨特里，一路飞驰回家，觉得真是舒服。</p> <p> 　　从那之后，网上约车就逐渐成了我的生活习惯。那段时间，各大网约车企业在打价格战，各种补贴红包让网约车非常便宜。我印象很深的是，有段时间用优步叫车，每次从单位回家只需要花两块钱，比坐地铁还便宜，关键是舒服。</p> <p> 　　说到舒服，我必须补充一个事。有次我从高铁站叫网约车，一上车，司机居然递给我一瓶矿泉水。当然也是凑巧，那天我从飞机上下来正好有点儿口渴。这个事让我很温暖，一下变成了网约车的“粉丝”。不得不说，在服务态度上，网约车确实比出租车要高一大截。</p> <p> 　　当然，也不能说全是好，也有问题。比方说，司机不认路就是个问题。有次我去北京出差，在回程去机场的路上，载我的那个司机不认识路，导航选择的路线又临时被封了，当时就慌了。没办法，我只能临时下车，又重新打了一辆出租车。</p> <p> 　　还有就是安全问题，尤其是女士，偶尔会收到网约车司机的骚扰短信。这事儿其实还是挺让人担心的。所以我希望政府的监管政策能更有效地规范网约车行业，既能保留网约车的便宜、便捷，又能保护乘客的安全、隐私。我希望这个新兴产业能更便民，发展更好。</p> <p> 　　本报记者&nbsp;&nbsp;韩维正整理</p> <p> 　　</p> <p> 　　高铁&nbsp;</p> <p> 　　网上订餐又选座</p> <p> 　　■&nbsp;讲述人&nbsp;&nbsp;张展鹰&nbsp;&nbsp;四川省成都市&nbsp;&nbsp;油气勘探公司员工</p> <p> 　　对于我们工程技术人员来说，跑工地是常事。往来城市之间，坐火车也成了家常便饭。</p> <p> 　　前些年，火车都是绿皮车，很慢，摇来晃去，从成都到一些地级市要坐10多个小时。那时坐火车是种煎熬。</p> <p> 　　近些年，火车大都换成了动车，有的还变成高铁，很快，一路疾驰，过去要10多个小时的，现在只需两三个小时了。现在坐火车可以说变成享受了。</p> <p> 　　这种享受，除了时间缩短外，铁路部门提供的服务也越来越为乘客着想。让我感受最深的，要数订餐和选座了。</p> <p> 　　从去年年初开始，坐高铁或动车组列车就能提前订餐了。这对经常赶时间的人来说，简直太方便了，再也不用为错过饭点而发愁。</p> <p> 　　订餐非常方便。旅客买了车票后，拨打客服电话，告诉客服人员自己的需求，也可以通过铁路部门的微信公众号预订，之后用微信支付餐费就OK了。</p> <p> 　　提前订餐还有优惠。24小时之前订餐可以享受9折优惠，12小时至24小时之间订餐可以享受9.5折优惠。</p> <p> 　　我最看重的是，可以根据自己的喜好选择盒饭。四川人喜欢吃麻辣的，我订的餐就以辣为主。我同事是个江浙人，他订的饭菜就很清淡。</p> <p> 　　今年坐火车，还可以像坐飞机那样自主选座，这是铁路部门今年10月12日才推出的最新服务。</p> <p> 　　选座也很简单。通过12306网站或手机客户端购票时，根据系统提供的列车座位示意图选择座位，当剩余座位无法满足旅客需求时，系统将自动进行配座。</p> <p> 　　这项便民服务新举措大大改善了旅客出行体验。旅途中，我喜欢看窗外景色，所以，我总是挑靠窗的座位选。我有个同事不喜欢夹在两人中间，所以他不是选靠窗的，就是选靠过道的。每每我们都能如愿以偿，选到可心的座位，吃到可口饭菜，一路心情舒畅。</p> <p> 　　相信听完我的介绍，你也会认为坐火车是种享受吧？&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p> <p> 　　本报记者&nbsp;&nbsp;王明峰整理</p> <p> 　　</p> <p> 　　共享单车</p> <p> 　　骑着单车上工地</p> <p> 　　■&nbsp;讲述人&nbsp;&nbsp;冯成群&nbsp;&nbsp;北京住总集团&nbsp;&nbsp;建筑工人</p> <p> 　　我是河北省邢台市隆尧县南楼后村人，今年45岁，现在是北京住总集团一名普通的建筑工人。提起共享单车，我在工友中可算不上“老手”，我们工地附近这一排排的“摩拜”和“小黄车”都是工友们上班骑来的。总的来说，年轻的工友用共享单车时间更早些。</p> <p> 　　今年一过完年，我第一次自己用微信扫了一辆摩拜单车，并按照提示交了押金。押金虽然有点儿贵，但是共享单车随处可见，扫码就能骑，不用担心丢，不用自己修，到哪儿都方便。在北京干活快10年了，我常在不同的工地间不停地跑来跑去，如果自己买自行车，换工地的时候搬运就特别麻烦。北京太大了，过去我出门基本只能坐公交车或者地铁，但是地铁比较贵，公交车又容易堵车，现在步行1小时以内的路程我都骑共享单车去。我现在住在公司提供的工地宿舍里，平时去地铁站或者出去买菜也都骑共享单车。去年过年回老家，我刚出火车站就看到共享单车，拿手机一扫就能用，全国通用就是方便。发明共享单车的人真是聪明！</p> <p> 　　我儿子今年22岁，在北京一家烧烤店干活，他用共享单车比我还晚一个月，但他现在比我用得勤。共享单车经常会推出“1元包月”或者“5元3个月”优惠活动，买张月卡其实差不多就算是免费骑车。他每天骑共享单车上下班，从租房的地方到店里走路要20多分钟，但是骑车10分钟就到了，这样他早上就可以多睡会儿懒觉，晚上也能早点儿回家。周末，他喜欢约几个要好的朋友一起去骑行，最近刚去了广安门。没有共享单车，他们恐怕不能玩儿得那么尽兴。</p> <p> 　　我们这代人年轻的时候都爱骑自行车，那时候汽车可没现在多，自行车是日常生活中最主要的交通工具。现在汽车多了，生活条件比过去好了不知多少倍，但是交通拥堵、空气污染等问题也出来了。共享单车一出现，可以说是一举多得。休息的时候，我也会骑车出去逛，看着北京那些高楼大厦，心里美滋滋的，像是回到了年轻的时候。&nbsp;</p> <p> 　　本报记者&nbsp;&nbsp;贾平凡文/图</p> <p> 　　</p> <p> 　　移动支付</p> <p> 　　顾客方便商家乐</p> <p> 　　■&nbsp;讲述人&nbsp;&nbsp;余春梅&nbsp;&nbsp;四川省乐山市&nbsp;&nbsp;伽蓝酒吧店长</p> <p> 　　这年头，各行各业都讲究便捷高效，尤其是餐饮服务业。比如付款，如果还死守着支付现金或者银行卡转账，不懂现在流行的移动支付的话，恐怕有点儿落伍。说实话，移动支付，不论对于我们自己、合作商家，还是顾客而言，既受欢迎，有时还能避免一些不必要的尴尬或误会。</p> <p> 　　我们店在装修和订货期间，由于涉及款项繁多且数额巨大，以往是双方到相应银行大厅的综合服务器或者柜台转账或存款，遇到双方银行卡不相同，现办一张卡又来不及或者没必要，往往影响交易的进度。如今支付宝和微信转账便捷高效安全，零手续，低手续费，货款瞬间就到账。</p> <p> 　　开业后，为了尊重和方便顾客的支付习惯和需要，收银台面向顾客那边，同时张贴了微信扫码和支付宝支付等项目内容。</p> <p> 　　记得今年2月情人节活动期间，有对小情侣喝鸡尾酒、吃刺身、K歌、坐按摩椅，满意尽兴，直到付款时，才发现在打折优惠的前提下，身上所有现金还差一两百元。半醉的二人瞬间尴尬，连声解释说，好在家不远，马上回去一个人取钱。收银员指着柜台前的扫码，耐心提醒他俩还有别的支付方式。男孩这才恍然大悟，用手机微信转账支付了余额。</p> <p> 　　目前，我们店每月的日常开支也优先选择移动支付。利人又利己，高效便捷，大家都满意。</p> <p> 　　黄自宏整理</p> <p> 　　</p> <p> 　　导航</p> <p> 　　“金牌路盲”摘了帽</p> <p> 　　■&nbsp;讲述人&nbsp;&nbsp;陈青松&nbsp;&nbsp;吉林省长春市&nbsp;&nbsp;公务员</p> <p> 　　我虽在住了将近20年的长春开了10多年的车，仍可谓“金牌路盲”，除了工作和生活区域外的路相对熟悉，其它几乎全是“盲区”，天若一黑更是一脸茫然。</p> <p> 　　因为不认路、不识路、不记路，闹出了不少笑话。</p> <p> 　　有天刚进家门，妻子一脸无奈地问我：“你今天去我单位竟然又迷路啦？”我心里就纳了闷，白天问路的事儿她是怎么知道的？为了面子，我装没事儿人一样，镇定地反驳：“大白天迷什么路啊，没有啊！”妻子忍不住嘲笑：“你敢再说一遍？”听这口气，显然是有确凿证据，我理直气壮地回她一句：“不敢！”原来，白天去妻子单位时走到一处小路里，怕走错，我就摇下车窗问了一位出租车师傅。谁能想到那车里乘客竟是妻子同事，她看到本地车牌的车问路，好奇之心令其仔细一看，结果连车带人被她认出来。她先到达妻子单位，忍笑告诉妻子说我还在旁边问路呐，说完笑了半天。</p> <p> 　　后来有了导航，但我第一次用就闹出了笑话。</p> <p> 　　有次亲属团聚，地方挺偏僻，加上我下班较晚，要想准确找去，放在以前是件很头疼的事儿。一想可以导航，我眼前一亮，信心倍增。我按大家说的地方输入了目的地后开始导航，半个小时过去了，一个小时过去了，我一直在路上，他们一直在询问我到底走到哪里了……大家都快吃完的时候，我还没到。大家着急了，问我，可我也说不清楚，最后大家一致通令，让我就地停车，派个晚辈去接我。事过方知，我输入的目的地竟有一字之差！这第一次用导航的事儿，又让大家伙足足笑了大半年。</p> <p> 　　现在导航越来越精确，我用得也越来越熟练，各条路线四通八达皆尽了然于掌上，不但可以选择路线，亦可躲避拥堵，彻底摘掉“金牌路盲”的帽子了！</p> <p> 　　国家在发展，科技在进步，导航出行已让我对城市不再陌生。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[农业部派出5个督导组开展秋收秋播指导服务]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595498.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月19日电 &nbsp;目前正值“三秋”生产的关键阶段，受持续连阴雨天气影响，主产区秋收秋播受阻，播种进度慢于上年。近日，农业部派出5个督导组，分赴10个小麦、油菜主产省开展工作督导，推进各项措施落实，高标准高质量完成秋冬种任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据悉，本次督导推行工作督导与技术服务相结合，重点是三个方面：一是了解情况。每省实地调研2个县，深入秋冬种农时紧、任务重的乡村，进村入户到田，实地了解秋收秋播进展、播种质量、农资供应和价格变化等，听取基层干部和农民群众的意见建议。二是研究应对措施。今年主产区雨水多，给适时收获、适期播种带来困难。督导组与当地农业部门一道，研究应对措施，加强信息服务，调配农业机具，开展代耕代种、代收代储、统配统施等社会化服务，加快“三秋”生产进度，推动关键措施落实。三是开展指导服务。围绕今年秋冬种生产的目标任务和种植结构调整的总体要求，指导地方因地制宜发展优质强筋弱筋小麦、“双低”油菜等市场需要的品种，大力推广精量播种、种子包衣、药剂拌种等绿色高效技术，提高秋冬种生产科技含量。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[工商总局：前三季度平均每天新登记企业1.65万户]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595485.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月19日电（李楠桦）记者从国家工商总局获悉，前三季度，新登记企业451万户，同比增长12.5%，平均每天新设1.65万户，市场主体大量涌现，特别是创新型企业大量发展，成为大众创业万众创新的重要风向标，也为经济持续增长夯实了微观基础。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，前三季度，全国新登记市场主体1414.6万户，同比增长16.7%，平均每天新设5.18万户。特别是三季度出现新的增长高点，一、二、三季度新登记市场主体359.8万户、527.2万户和527.6万户，同比分别增长19.5%、9.2%和23.3%。前三季度，新登记企业451万户，同比增长12.5%，平均每天新设1.65万户，继续保持较快增长势头；个体工商户941.8万户，同比增长19.5%；农民专业合作社21.8万户，同比下降4.6%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 与此同时，市场主体的商标品牌意识不断增强，前三季度，商标申请量393.9万件，注册量195.6万件，分别同比增长48.7%、23.4%。至9月底，全国有效商标注册量1413.9万件，每万户市场主体商标拥有量1494件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从地域看，东部地区继续保持数量优势，东北地区增长持续加快。前三季度，东部、中部、西部、东北地区分别新登记企业255.9万户、85万户、86.4万户、23.7万户，分别同比增长10.3%、18.2%、11.2%、21.5%。其中，东北地区自去年四季度以来连续4个季度增速保持领先，表明投资创业环境在持续改善。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前三季度我国新登记企业451万户 日均新设1.65万户]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595794.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 记者日前从国家工商总局获悉，今年前三季度，我国新登记企业451万户，同比增长12.5%，平均每天新设1.65万户，继续保持较快增长势头。企业注册热情的持续高涨，显示出我国双创正在进入黄金时期。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，前三季度，全国新登记市场主体1414.6万户，同比增长16.7%，平均每天新设5.18万户。市场主体大量涌现，特别是创新型企业快速发展，成为大众创业、万众创新的重要风向标，也为经济持续增长夯实了微观基础。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上市养殖公司业绩或此消彼长]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595482.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>井楠</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　有分析师认为猪肉价格呈现低位盘整 鸡肉价格走高空间有限</p> <p> 　　本周三，新牧网、搜猪网等专业网站统计数字显示，全国生猪出栏平均价格首次低于鸡肉批发价格。前者周三报价在6.98元/斤附近位置，刚刚跌破7元/斤，后者本周大幅走高，已经冲高至7.15元/斤附近位置。</p> <p> 　　广州日报讯 （全媒体记者井楠）新的报价使得国内肉类市场的价格格局、养殖企业的利润构成发生了重要变化。在国庆黄金周之后，猪肉价格就受累于需求降低、屠宰企业压价等原因。而鸡肉价格刚好相反，延续了8月开始的技术反弹走势，继续震荡向上。</p> <p> 　　此前，由于存栏量持续保持低位，国内养猪行业创造了两年的高利润牛市，2016年年报到2017年一季度报，多数养猪上市公司都业绩大增，赚得盆满钵满。而养鸡行业刚好相反，持续4年低迷，直到今年9月才实现盈亏平衡。</p> <p> 　　从零售市场来看，二者的变化还没有引起太大的波动，鸡肉价格虽然较7~8月有所上涨，但3个月累计涨幅仍在15%之内，8月价格在14~16元/斤的本地黄鸡，现在价格不过17~19元/斤，并没有突破20元大关。猪肉价格有所松动，天河区、海珠区部分菜市场国庆后降价0.5~1元/斤，但猪肉零售价格差异较大，在12~20元/斤之间不等。多数市民表示，肉价有波动、此消彼长，对于生活影响不大。</p> <p> 　　本地市场</p> <p> 　　养猪与养鸡成本差异不大</p> <p> 　　广州日报全媒体记者调查广东本地养殖市场，发现养猪与养鸡的成本都在6~6.1元/斤之间，差异不大。2016年至2017年9月，猪肉价格普遍在7元/斤之上，平均价格更是高至7.5元/斤之上，养猪毛利率接近25%。而同期鸡肉价格却始终在6元/斤之下，平均价格低至4.5元/斤之下。</p> <p> 　　而今风水轮流转，在10月市场格局发生变化之后，养猪企业的毛利率到了15%以下，而养鸡行业的毛利率却被提升到了近20%。</p> <p> 　　对于后市，新牧网分析师梁明认为，鸡肉价格近期的走高，存在偶然性因素，养鸡行业起点低、投入小，一旦进入高盈利阶段，会有更多的企业重拾养鸡产业。</p> <p> 　　因此，预计鸡肉价格进一步走高的空间有限，10月底或出现回落。对比来看，猪肉价格的低位盘整格局已经确立，原因在于：2015年~2016年，大型上市公司扩建产能，第一批生猪刚好今年四季度上市，存量已经提升，供应大幅增加。</p> <p> 　　综合上述，养殖上市公司的未来业绩可能出现不同变化。养鸡业务占比较大的企业， 在2016年年报亏损之后，比如益生股份或迎来扭亏为盈。而2016年大赚的养猪上市公司，如牧原股份、正邦科技，业绩可能出现转折。此外，对于温氏集团这样又养猪又养鸡的企业，未来的利润增长点将转化到养鸡市场上去。正大集团等前期提早布局养鸡行业的企业，有望获得更多的增长先机。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瞄准800万应届生 二线城市“抢人大战”提前上演]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595754.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>班娟娟</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　《经济参考报》记者获悉，随着2018年秋招拉开序幕，近期包括武汉、南京、成都、长沙、西安等十多个城市相继出台应届生就业优惠政策，“抢人大战”提前开启。二线城市有望成为应届大学生就业创业首选。</p> <p> 　　记者梳理相关政策发现，今年更多二线城市的留人政策不再仅仅局限于高端技术人才，而是把目光瞄准近800万大学毕业生。政策着力点也放在了毕业生最为关心的户口、住房、创业扶持等多种实际需求上，“零门槛”落户、购房租房优惠、现金补助等措施基本成为“标配”。</p> <p> 　　户口方面，相比户口指标收紧的京沪等一线城市，二线城市纷纷敞开大门。例如长沙市未来五年计划吸引储备100万名青年人才创业就业，实行高校毕业生“零门槛”落户；成都市发布的《成都实施人才优先发展战略行动计划》明确鼓励青年人才落户，在本市同一用人单位工作两年及以上的技能人才，可凭单位推荐、部门认定办理落户手续。</p> <p> 　　如果说户口带来的是一些隐性福利，那么，不少城市为招揽人才开出的各种优惠可以说是“真金白银”。</p> <p> 　　在北上广深等一线城市房价高企的背景下，二线城市为了吸引人才，纷纷推出以房留人政策。今年初，武汉宣布“百万大学生留汉创业就业工程”，计划五年内留住100万名大学生，在10月11日发布的《关于加强大学毕业生安居保障的实施意见》中提到，将提供首批大学生人才公寓3600余套，今后每年将建设和筹集50万平方米以上的人才公寓，五年内满足20万人的租住需求。同时，意见还提出争取让大学生以低于市场价20%的价格买到房子。</p> <p> 　　长沙则推出了毕业生购房补贴政策，对新落户并在长沙工作的博士、硕士、本科生等全日制高校毕业生，两年内分别发放每年1.5万元、1万元、0.6万元租房和生活补贴，博士、硕士毕业生在长沙工作并首次购房的，分别给予六万元、三万元购房补贴。</p> <p> 　　除购房优惠外，多地还出台多项补贴项目，在当地就业并缴纳社保即可获得见习补贴、技能等级补贴、培训补贴等。</p> <p> 　　以杭州为例，今年出台的《杭州市新引进应届高学历毕业生生活补贴发放实施办法》中规定，毕业后一年内在该市用人单位就业或自主创业，硕士研究生每人补贴两万元，博士研究生每人补贴三万元，申请时限为自毕业之日起一年内，一次性发放。</p> <p> 　　官方数据显示，从2001年开始，中国普通高校毕业生人数一路上升。2001年，全国高校毕业生人数为114万，到2017年的16年间，毕业生人数增长了681万。根据相关机构预测，2018届毕业生人数可能超过810万。</p> <p> 　　值得一提的是，二线城市对于应届生的吸引力正在不断增强。</p> <p> 　　智联猎聘发布的调研报告显示，2017年应届毕业生签约二线城市比例与北京、上海、广州、深圳持平，而希望在二线城市就业的比例高达37.5%，高于一线城市的29.9%。从流入数据来看，一些二线城市更是不逊一线，其中，杭州人才流入率高达11.78%成为“领跑者”。</p> <p> 　　对于今年提前上演的“抢人大战”，专家指出，人才从特大城市流向二线城市，可以优化国家人才配置，促进中、小城市更好地发展。</p> <p> 　　社科院财经战略研究院城市与房地产经济研究室副主任刘彦平表示，二线城市加大人才吸引力度，与国家推动创新驱动转型和创新创业有关，人才就是从要素驱动向创新驱动的核心资源，所以成为城市“必争之地”。</p> <p> 　　不过，刘彦平也指出，二线城市如果希望长期持续吸引人才，除给予户口、住房、补贴等优惠政策，还要做好两件事。一是抓好产业发展，扩大经济体量；二是排除制度性因素的干扰。</p> <p> 　　中国宏观经济研究院研究员金瑞庭也认为，当前城市间的竞争力表面上来看是源于高层次创新人才的集聚，但源头上却体现的是制度的优劣、市场竞争环境的好坏以及新兴产业发展空间的大小。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20家中外权威机构预测:未来十年人工智能将使全球增长12%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595780.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>方家喜</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　编者按</p> <p> 　　曾几何时，人工智能只是科幻小说中描绘的图景。如今，随着新一轮科技革命和产业变革的推动，人工智能的一些应用正在日益改变我们的生活，人类已经进入“智能时代”，世界各国纷纷抢滩布局，我国也作出了战略性部署。国务院今年印发《新一代人工智能发展规划》提出了面向2030年我国新一代人工智能发展的指导思想、战略目标、重点任务和保障措施，部署构筑我国人工智能发展的先发优势，加快建设创新型国家和世界科技强国。《经济参考报》从今日起推出“智能时代”系列报道（上中下三篇），以飨读者。</p> <p> 　　《经济参考报》记者统计国内外20家权威机构预测数据显示，未来十年（至2030年），人工智能将助推全球生产总值增长12%左右，近10万亿美元。机构的分析称，人工智能将以三种形态和方式对全球经济形成推动和牵引，而美国和中国则可能成为技术和产业的领跑者。</p> <p> 　　发展态势：全球市场规模年增15%</p> <p> 　　据赛迪研究院预计，2018年，全球人工智能市场规模将达到2697.3亿元，增长率达到17%。更多机构数据显示，最近五年，全球人工智能市场规模年均增长率达到15%。2016年末，中国人工智能市场规模还不足300亿元，预计到2018年，这一市场规模有望突破380亿元，复合增长率为26.3%。根据VentureSCAnner的统计，截至2016年，全球共有近1000家人工智能公司，美国以502家位列第一。目前包括谷歌等国际科技巨头纷纷进入人工智能领域。</p> <p> 　　高盛、中国中金公司等机构分析师表示，到2030年，多于一半的增长将归功于劳动生产力的提升，其他则主要来自于人工智能激发的消费需求增长。</p> <p> 　　多数机构在接受采访时表示，总体上看，世界各国都将受益于人工智能，实现经济大幅增长。从目前到2030年，将使全球GDP增长12%左右，近10万亿美元。北美与欧洲将是此轮智能革命的最大受益者，发展中国家（特别是拉美和非洲）由于人工智能技术的采用率预期较低，因此人工智能将会促使他们的经济适度发展。</p> <p> 　　国际知名机构普华永道的报告指出，人工智能将提振全球经济，以量化来看，从目前到2030年，人工智能将促使全球生产总值增长14%，这意味着至2030年人工智能将为世界经济贡献15.7万亿美元。而另外多家国际机构预测的平均值是，未来十年，人工智能将促使全球生产总值增长12%左右。</p> <p> 　　普华永道有关专家在接受记者采访时表示，“从地域分布来看，中国和北美有望成为人工智能最大受益者，总获益相当于10.7万亿美元，占据全球增长比例的近70%。在人工智能发展初期，由于技术成熟度较高，北美的生产力增长速度将高于中国。但十年之后，中国完成了相对缓慢的技术和专业知识积累，则将开始赶超北美。”普华永道还推出了“人工智能影响指数”这一概念，由于人工智能将提高生产力和产品价值，并推动消费增长，零售业、金融服务和医疗保健将是最大受益行业。</p> <p> 　　埃森哲预期，作为全新的生产要素，人工智能有潜力将2035年的中国经济总增加值提升7.1万亿美元。报告还发现，得益于人工智能帮助员工更有效地利用时间，到2035年，人工智能有望推动中国劳动生产率提高27%。</p> <p> 　　埃森哲大中华区主席庄泉娘（Chuan Neo Chong）表示：“中国已在人工智能领域取得了巨大进展。当然，和任何推动变革的技术一样，我们应当正视人工智能所带来的挑战和风险。各利益相关方应当在智力、技术、政治、道德和社会等各方面做好准备，迎接人工智能引领的未来。”</p> <p> 　　人工智能正在描绘一个巨大的未来市场，人工智能将催生数个千亿美元甚至万亿美元规模的产业。以金融行业为例，据高盛公司估计，到2025年，人工智能可通过节省成本和带来新盈利机会创造大约每年340亿至430亿美元的价值。</p> <p> 　　有关机构关于全球对人工智能投资金额的数据显示，2016年为42.5亿美元，近五年的年均增长率达到50.11%。从人工智能企业的合并收购和IPO的数量来看，从2012年的仅仅2项上升到2016年的68项，人工智能领域的全球风投也从2012年的5.89亿美元猛增至2016年的50多亿美元。</p> <p> 　　动力逻辑：三种方式激发增长</p> <p> 　　《经济参考报》采访国内外权威机构了解到，人工智能对全球经济的推动和牵引，可能将呈现三种形态和方式。其一，它创造了一种新的虚拟劳动力，能够解决需要适应性和敏捷性的复杂任务，即“智能自动化”；其二，人工智能对现有劳动力和实物资产进行有力的补充和提升，提升员工能力，提高资本效率；其三，人工智能的普及，将推动多行业的相关创新，提高全要素生产率，开辟崭新的经济增长空间。</p> <p> 　　基于人工智能对中国经济整体影响的模拟分析，并结合行业规模数据，埃森哲分析人工智能对中国15个行业可能带来的经济影响。研究显示，制造业、农林渔业、批发和零售业将成为从人工智能应用中获益最多的三个行业。到2035年，人工智能将推动这三大行业的年增长率分别提升2%、1.8%和1.7%。</p> <p> 　　高盛的最新研究称，在美国整个行业中，发现在自动化的促使下，劳动时间减少了约0.5％至1.5％。根据相关案例预测，美国2025年增长生产率中的1.61％将由人工智能贡献，比1995-2004年高出11个基点。</p> <p> 　　近年来，与人工智能相关的初创企业的风险投资急剧增加，尤其是云平台对人工智能相关人才进行了大量投入，自2014年以来，谷歌、亚马逊、微软和Salesforce共进行了17项与人工智能相关的收购。</p> <p> 　　美国硅谷科技协会的唐涛表示，目前，全球正处于人工智能平台的早期阶段，未来应用程序、工具和服务驱动者（enabler）会爆炸式增长。</p> <p> 　　相关数据显示，从2001年到2015年，人工智能机器人每年为17个国家的GDP增长贡献0.4个百分点。人工智能显著提高劳动生产率并部分取代操作工人的案例比比皆是。日本的保险公司在2017年引入IBM的人工智能系统代替34名白领。根据日本媒体报道，在此项目中，斥资170万美元引入IBM公司的人工智能系统，随后每年的维持费用约为12.8万美元。通过使用人工智能系统，该公司将在未来每年节约110万美元的开支，这意味着此项投资两年后即可收回成本。</p> <p> 　　人工智能在提升生产效率的同时，也会增添一些“烦恼”。据报道，在美国，最近几年金融行业的交易员减少了10%至20%。人工智能等信息技术与金融相融合的金融科技企业“在纽约一个接一个出现”。印度南部古都迈索尔大型IT服务企业印孚瑟斯技术（Infosys）主营的客服中心业务，被能够识别语音的人工智能系统所取代，系统开发也有人工智能参与其中。在提高生产效率的同时，公司19万员工中的约5%，相当于8000人以上从事的工作岗位不复存在。而日本野村综合研究所与英国牛津大学的研究结果表明，未来人工智能可以替代人类49%的工作。</p> <p> 　　当然，人工智能在削减人类工作岗位的同时，也在创造新的职业。例如，为满足客户需求需要修改人工智能程序的人员，还有数据分析加工人员，诸如这样的业务需求越来越多。</p> <p> 　　埃森哲大中华区信息技术服务总裁陈笑冰表示：“人工智能将改变中国各行业的未来。要想充分发挥它的潜力，企业领导者需要将人工智能纳入到其发展战略中，这意味着企业需要调整公司结构以充分应用人工智能，并更为创新地思考其运营和商业模式。”</p> <p> 　　大国角力：中美或领跑世界</p> <p> 　　为了应对人工智能的快速发展态势，美国于2016年10月发布《为人工智能的未来做好准备》，对人工智能的发展现状、现有和潜在应用以及可能引发的社会和政策问题做出了深入剖析，并提出联邦政府在科研、技术、人才培养和治理方面的对应举措。</p> <p> 　　美国在人工智能的基础研究领域一直处于最前沿，主要是由联邦研究基金和政府实验室来支持该领域的发展。联邦政府对公开的人工智能的研发，主要是通过网络和信息技术的研究和发展（NITRD）项目负责管理，并得到了国防高级研究计划局（DARPA）、国家科学基金会（NSF）、美国国立卫生研究院（NIH），海军研究办公室（ONR）以及情报先进研究项目署（IARPA）等机构的支持。国家战略计算倡议、大数据倡议、先进创新神经网络技术倡议同样也间接促进了人工智能的研究发展。</p> <p> 　　日本也高度重视人工智能的发展，不仅将物联网、人工智能和机器人作为第四次产业革命的核心，还在国家层面建立了相对完整的研发促进机制，并将2017年确定为人工智能元年。</p> <p> 　　欧盟则将“人脑项目”选定为未来新兴技术旗舰项目之一，为基于信息通讯技术的新型脑研究模式奠定技术基础，并以此加速脑科学研究成果转化。欧盟委员会与欧洲机器人协会合作完成了SPARC计划，资助机器人领域的创新，到2020年欧委会投资7亿欧元，使欧洲机器人行业年产值增长至600亿欧元，占全球市场份额提高至42%。</p> <p> 　　据日本媒体报道，在全球范围，竞争日趋激烈的人工智能研究领域，美国和中国的“存在感”正在加强。日本文部科学省下属的科学技术和学术政策研究所的分析显示，从主要国际学会的发表成果来看，中美占据压倒性优势，同时两国的联合研究报告也在增加。此外，还出现了中国企业向美国大学提供研究投资的案例。</p> <p> 　　今年7月20日，中国国务院印发了《新一代人工智能发展规划》，提出了面向2030年我国新一代人工智能发展的指导思想、战略目标、重点任务和保障措施，部署构筑我国人工智能发展的先发优势，加快建设创新型国家和世界科技强国。</p> <p> 　　中国计划“三步走” 构建人工智能发展目标，到2030年人工智能理论、技术与应用总体达到世界领先水平，成为世界主要人工智能创新中心。人工智能在生产生活、社会治理、国防建设各方面应用的广度深度极大拓展，形成涵盖核心技术、关键系统、支撑平台和智能应用的完备产业链和高端产业群，人工智能核心产业规模超过1万亿元，带动相关产业规模超过10万亿元。</p> <p> 　　多数接受采访的国际机构称，从研究能力看，中美两国在人工智能方面有领跑的可能。人工智能研究此前由麻省理工学院、加利福尼亚大学和斯坦福大学等美国大学在基础研究上领先世界，近年谷歌、Facebook和微软等人工智能企业也在大力推进。与此同时，中国的大学和企业的研究能力也在显著提高。</p> <p> 　　国外机构分析调查了人工智能研究领域具有权威的3个国际会议。从最具权威的美国人工智能学会的国际会议看，近年来，美国和中国的研究成果激增。2015年美国的大学和企业的发表达到326项（48.4%），比例最高，其次为中国138项（20.5%）。两国占整体的约7成。而日本排在第8位，仅为20项（3%）。近6年来，在美国的发表成果中，74.6%是与他国的共同研究，尤其与中国达到80项之多。有分析认为，中国留学生在回国后与美国的大学等展开共同研究的案例很多。</p> <p> 　　在企业方面，亚马逊、苹果、Facebook和微软等IT巨头以及国内的百度、阿里、腾讯等互联网巨头都不约而同地将人工智能视为下一次技术革命的突破点，并投重金加速布局。</p> <p> 　　谷歌开发的自动翻译人工智能准确度很高，受到研究者的关注。该公司旗下的沉思科技（DeepMind Technologies）在效仿人类将经验用于判断这一机制的人工智能方面正在取得成果。数据显示，谷歌自2012年以来已经收购了11家人工智能公司。仅今年上半年，谷歌就已经在这一领域达成了两笔收购。最近的一次收购行动在今年7月13日，收购标的为印度人工智能公司HalliLabs。</p> <p> 　　一向低调处理企业收购策略的苹果公司在人工智能领域也有所动作，在过去一年里先后收购了Emotient、Turi和Tuplejump三家人工智能公司。英特尔则收购了Itseez、NervanaSystems和Movius三家公司。此外，亚马逊收购了具有图片识别技术的人工智能初创企业Orbeus。</p> <p> 　　日本在2017年度预算案的概算要求中，为人工智能相关研究申请了924亿日元，达到2016年度最初预算的9倍。日本计划在理化学研究所建立人工智能研究所，以加强与企业的合作，同时启动基于人工智能的新药开发计划等。日本企业也纷纷加入到人工智能的相关研发与应用之中。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“三连涨”落空　成品油价迎年内第六次搁浅]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595734.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>王璐</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　《经济参考报》记者从多家监测机构了解到，十一假日期间国际原油正常开盘，意味着成品油本轮调价周期内参考原油运行时间年内最长。也正是这“多出来”的一周时间，原油大起大落实现“V”字大反转，国内成品油价“三连涨”落空，10月19日将迎来年内第六次搁浅。</p> <p> 　　自9月29日国内成品油价“两连涨”以来，受美元走强和全球原油产量上升及美国原油出口激增的影响，市场对全球供应过剩的担忧情绪加重，国际油价下跌，终结了16个月内最长的周线连涨周期。原油变化率负值区间也不断加深，适逢国庆假期，山东地炼成品油价格纷纷下调。而假期结束后，由于沙特阿拉伯进一步削减原油出口量且欧佩克上调对2018年全球石油需求预测，加之中东地缘局势紧张，国际油价迅速由跌转涨；此利好释放结束后，国际油价迎来几日盘整行情。</p> <p> 　　截至当地时间17日收盘时，纽约商品交易所11月交货的轻质原油期货价格上涨0.01美元，收于每桶51.88美元，涨幅为0.02％。12月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨0.06美元，收于每桶57.88美元，涨幅为0.10％。</p> <p> 　　卓创资讯测算，10月17日收盘国内第9个工作日参考原油变化率为0.02%，对应汽柴油上调1元/吨，调价窗口为10月19日24时。而中宇资讯测算原油变化率为-0.80%，中宇原油估价53.953美元/桶，较基准价跌0.434美元/桶，对应向下调整幅度10元/吨。</p> <p> 　　我国《石油价格管理办法》规定，国内汽、柴油价格根据国际市场原油价格变化每10个工作日调整一次，调价生效时间为调价发布日24时。当调价幅度低于每吨50元时，不作调整，纳入下次调价时累加或冲抵。</p> <p> 　　“由于本轮油价上调幅度不足50元/吨，因此本轮成品油调价将是年内第六次搁浅。”卓创资讯分析师张肇欣认为，目前受困于需求端并不乐观的市场预期，油价承压较重。但近期相对紧张的地缘政治风险和中国强劲的进口提振了疲软油市。当前油市谨慎乐观，看涨预期并不强烈，窄幅震荡的可能较大。而从国内市场看，近期各地主营单位汽油价格以稳为主，华南、西南等地柴油价格则由于刚性需求增长及区内资源紧张而出现不同程度上调，但成品油市场购销整体逊色于国庆节前。本轮油价面临搁浅，消费者用油成本方面将维持稳定。</p> <p align="center"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[推进经济提质增效须不断深化改革]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595756.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>赵东东</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　党的十九大开幕之际，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革成为全社会关注的焦点。对此，不少网民称，党的十八大以来，我国经济社会发展取得新的辉煌成就，综合国力和国际影响力显著增强。今后需按照中央的重大判断合理施策，坚定不移地深化供给侧结构性改革，加快培育经济发展新动能，提高经济运行质量和效益，促进经济社会持续健康发展，让老百姓分享更多改革发展带来的红利。</p> <p> 　　<strong>中国经济发生巨大变化</strong></p> <p> 　　网民“王盛”表示，回顾过去的五年，我们看到了中国经济发生的巨大变化，国有企业改革迈出了坚实的步伐，供给侧结构性改革扎实推进，服务业主导作用不断增强，新型城镇化稳步推进，城镇化质量不断提升。</p> <p> 　　网民“戴建军”称，过去五年，中国在砥砺中前行，掀起了新一轮改革开放大潮，推动了各项事业创新发展，取得了一系列令世界瞩目的新成就。党的十九大将继往开来，为中国未来的发展描绘更加宏伟壮丽的蓝图，带领中华民族在复兴之路上继续前进。祝福伟大的祖国欣欣向荣，人民生活更加美好。</p> <p> 　　网民“丁文锋”指出，过去五年，中国经济呈现三大显著特征。第一，经济发展稳中向好，在“三期叠加”的严峻形势下，经济没有下滑，稳定运行。第二，坚持以人民为中心。全面打响脱贫攻坚战，持续提升人民生活水平。第三，国际影响力显著提升，对外开放的广度和深度不断扩展。</p> <p> 　　网民“白明”表示，党的十九大将对未来的中国经济发展方向产生重大影响。一方面，将对中国经济的驱动方式产生影响，将从传统的要素驱动、资本驱动转向创新驱动，打造创新型国家；另一方面，将对中国参与经济全球化产生重要影响。</p> <p> 　　<strong>应进一步提升质量和效益</strong></p> <p> 　　有网民称，应以提高质量效益为中心，大力推进经济转型发展，加快从粗放增长转移到集约增长上来，从速度效益转移到结构效益上来，从投资拉动转移到创新驱动上来，促进财税增长、企业增效、居民增收。</p> <p> 　　网民“徐洪才”称，应顺应世界经济复苏趋势，继续深化改革、扩大开放，加快经济发展新动能培育，推动中国经济可持续发展，让老百姓分享更多改革发展的红利。</p> <p> 　　网民“冯竞波”表示，要站在经济长周期和结构优化升级的角度，把握经济发展阶段性特征，按照中央的重大判断合理施策，坚定不移地深化供给侧结构性改革，保持政策连续性和稳定性，推动经济结构调整取得实质性进展，提高经济运行质量和效益，促进经济社会持续健康发展。</p> <p> 　　网民“辜胜阻”表示，随着党的十九大的召开，期待中国经济行稳致远，更加市场化、高端化、国际化，经济结构更加均衡优化，质量效益进一步提升，风险切实可控，竞争力进一步增强。</p> <p> 　　有网民提出，提高经济发展质量和效益需要多方形成合力。以质量和效益为中心加快经济转型，需要政府更好发挥“有形之手”，努力为各类市场主体创造最优环境。同时，企业层面要加大研发创新力度，加快产业转型升级，提高产品质量和附加值。</p> <p align="center"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部再次认定中国未操纵汇率]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595700.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>唐子湉</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　南方日报讯 （记者/唐子湉）10月17日，美国财政部发布了半年度外汇报告，认为中国没有操纵汇率以获取不公平贸易优势。这是美国总统特朗普上台后，美国财政部第二次作出上述认定。</p> <p> 　　当天，美国财政部发布了针对主要贸易对象的《国际经济和汇率政策报告》，认为主要贸易伙伴均未操纵货币汇率，但将中国、日本、德国、韩国、瑞士5个国家列入汇率政策监测名单。</p> <p> 　　在报告中，美国财政部表示：“近期中国汇率的变动方向将有助于纠正和美国的双边贸易失衡。”报告统计，截至今年9月底，人民币对美元汇率升值4.4%。人民币对美元升值，将有助于减少中美贸易顺差。</p> <p> 　　报告还指出，中国近期对外汇市场的干预、加强资本管制，以及更审慎设定每日人民币中间价，阻止了人民币汇率的“无序”贬值，从而避免给两国和全球经济带来负面影响。</p> <p> 　　去年4月，美国财政部首次设立汇率政策监测名单，认定标准有三条：该经济体与美国贸易顺差超过200亿美元；该经济体经常账户顺差占国内生产总值（GDP）比重至少为3％；该经济体持续单边干预汇率市场。</p> <p> 　　目前，中国仅满足第一条标准；日本、德国、韩国和瑞士则因满足两条标准而被列入监测名单。</p> <p> 　　交通银行首席经济学家连平表示，未来中国经济增长走势、国际收支平衡和美元运行方向三大变量的边际变化，将在很大程度上决定人民币汇率的波动方向和运行区间。未来中国经济保持中高速平稳运行，是人民币汇率基本稳定的基础性因素。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小宠物催生大市场 你在宠物身上花了多少钱？]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595657.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>王晨晨</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <strong>你在宠物身上花了多少钱</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 近日，网友“Taylor杰林”在网上发帖称，有土豪朋友在朋友圈任性寻狗，若有人拾到，将给予50万元现金加一辆路虎车。很多人都认为这是一场炒作，毕竟再怎么心爱的狗狗，也不至于花那么大价钱。不过，话说回来，对宠物比对自己还要好的人，真的是一抓一大把，他们花钱的时候眼睛都不带眨一下。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 宠物狗。据国家统计局数据，从2010年至2016年，中国宠物行业年复合增长率为49.1%，是各行业增长之首。仅2016年，中国宠物行业的市场总体消费规模就达到了1220亿元。宠物行业到底怎么样？你家养宠物花了多少钱？</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>“小”宠物催生“大”市场</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 近日，笔者来到育才路附近一家宠物店，看到柜台上摆放着琳琅满目的宠物服装、玩具、食品、洗浴用品等，应有尽有。店主李先生告诉笔者：“这两年，宠物经济愈演愈热，所以和朋友开起了宠物店。来我们店里的基本上是周边小区的居民，他们一般会根据自身经济条件和宠物品种，对宠物商品进行选择。进口的价格比较高，买的人相对少一些。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在柜台前，笔者看到宠物食品还分为宠物日粮、宠物零食和宠物保健用品等，每类商品价格不等，一种100克的犬用宠物零食为15元，一种500克的幼犬粮为22元。另外，笔者注意到还有宠物专用洗浴香波，价格为50元至100元不等。为了促进消费，每种商品还设有会员价。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 笔者向店主李先生了解到该店的宠物服务项目有宠物洗澡、美容、推毛，消费价格根据宠物的体重计算，5斤之内的宠物洗澡价格为100元、美容为120元、推毛为60元，宠物体重越重服务消费价格也就越高。如办理会员卡，价格相对便宜些。“在给狗狗洗澡的过程中，遇到性子烈的，很容易被咬伤。很可能你赚的那点钱，还要拿去付医药费。”店主李先生这样说道。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 养宠物不怕花钱，吃喝玩乐有讲究</p> <p style="text-indent: 2em;"> 家住北干街道的刘女士养了一只泰迪，她算了一笔账，一年养宠物的开销大概需要5万元左右。不得不让人感慨，现在的狗过得比人还滋润。刘女士说，仅仅是洗澡美容一年就要2万元多了。当看到可爱的狗狗衣服，总是控制不住要买下。“狗狗寿命短，她把一生都给了我，所以我一定不能亏待她。”刘女士说，狗是人最忠诚的朋友。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴先生有一只大型金毛犬，他说，养狗耗费的时间成本并不大，但在狗身上的开销确实有点大。“每个月正常开销都在七八百元，要是生病就更高了，相当于是养半个小孩了。也想过给他吃剩菜剩饭，但是听说毛色会变，就有点于心不忍了。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “小屁狗的鱼油和驱虫喷雾终于到了”“30美元抢到一件雪穴棉服”“火鸡腿和火鸡胸肉搭配牛肉和鳕鱼，还有各种蔬菜”“妞妞的料理终于迎来了持证上岗”……琪琪每天都会在微信朋友圈里疯狂地晒自己和爱狗妞妞的日常。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 前年，琪琪路经宠物店时看到“妞妞”，便花2000元买回了家，至此生活大变样。“妞妞的零食都是进口的，玩具有两大筐，穿戴衣物就有四五十件。”琪琪粗略地算了算账，“一个月差不多要花掉一千多元吧。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 琪琪笑着说，自己平日里吃饭经常叫外卖，但对妞妞的食粮从不含糊，每周都要为妞妞准备一星期的主食，食材荤素搭配有上十种。为了更科学喂养，她先后花费上万元学费进行了中级宠物营养师、高级宠物营养师、湿粮制作班等的培训和考证，并实现了持证上岗。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 物质上的付出还是其次，还得充分丰富狗狗的“精神”生活。每两三个星期，琪琪就要为妞妞和它的朋友准备一场“约会”，甚至还有多次狗友们的长途旅行，“主人们因狗狗而相识相知，但结伴出行的基础是狗狗们也比较合拍。狗狗对朋友也是有选择性的，必须照顾它们的情绪。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 有人说，养宠物和谈恋爱一样，都是需要勇气的。在这两件事上，永远都是开始时快乐有多少，结束时痛苦就会翻倍。不过，既然养了宠物，那就好好对待它，当然在花钱方面还是要有所节制。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[去产能持续推进 钢煤价格不会单边上涨]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595636.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 今年作为供给侧结构性改革的深化之年，同样也是钢铁、煤炭去产能的攻坚之年。近日，国家统计局局长宁吉喆表示，“在去年去产能任务目标超额完成的基础上，今年去产能目标将如期完成。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 数据显示，今年1月份-7月份，钢铁去产能已完成预定目标任务；煤炭去产能1.28亿吨，完成全年目标任务的85%。</p> <p style="text-indent: 2em"> “整体来看，各地对于去产能政策执行的效果较好，钢铁、煤炭去产能工作也在持续深度推进。在这之中，既有行政力量的推力，也有市场力量的拉力，尤其是国有企业占多数的钢铁行业。”中国国际经济交流中心经济研究部副研究员刘向东昨日在接受《证券日报》记者采访时表示，将国有企业改革与去产能工作相结合，可以更好地适应市场经济的变化。如国企改革通过兼并重组可以有效提高产业集中度，这为去产能提供了更加市场化的手段。</p> <p style="text-indent: 2em"> 值得关注的是，随着钢铁、煤炭去产能的不断深入，积极成效也在不断显现。以煤炭行业为例，一是企业经营状况明显好转。今年前6个月全国规模以上煤炭企业利润总额1474.8亿元，比去年同期增加了1403.1亿元。二是行业发展环境显著改善。煤矿违规新增产能基本未再发生，违法违规建设和超能力生产得到有效遏制，煤炭市场秩序得到有力规范。三是产业布局进一步优化。落后产能加快退出，优质产能加快释放，资源开采和供应逐步向资源赋存条件好、开采成本低、安全保障程度高的晋陕蒙等地区集中，产业持续优化升级。四是经济社会风险逐步缓解。煤炭企业资产状况呈现好转，一些不良或潜在不良资产转为优良，融资能力明显增强，银行欠债、客户欠款、工人欠薪、社保欠费、安全欠账、技改创新投入不足等矛盾和问题明显缓解。</p> <p style="text-indent: 2em"> 值得关注的是，随着落后产能的淘汰，钢铁、煤炭的行业格局得到明显改善，对应的产品价格也在持续上涨，那么，这是否会对去产能增加难度呢？</p> <p style="text-indent: 2em"> 在中钢协副会长迟京东看来，价格的上涨不会给去产能增加难度，因为去产能目标早在制定五年目标时就已确定。总的来说，去产能的困难不是化解去产能任务本身，而是化解去产能所带来的一些问题，如人员安置、债务处置、转型升级等。</p> <p style="text-indent: 2em"> “虽然去产能工作已进入‘后时代’，但压力仍然存在，究其原因主要在于此前由行政主导的力量将会被弱化，后续去产能更多地是要靠市场化的力量，通过优胜劣汰的方式来淘汰落后产能。”刘向东认为，价格的上涨会在一定程度上增加去产能的难度，但市场的力量不会让价格出现单边上涨。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国8月增持345亿美元美国国债 为连续第七个月增持]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595541.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 据新华社电 美国财政部17日公布的数据显示，8月份中国继续增持美国国债，是美国第一大债权国。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数据显示，8月份中国增持345亿美元美国国债，为连续第七个月增持。当月，中国持有的美国国债规模增加至1.2005万亿美元。今年6月，中国持有美国国债水平超过日本，再度成为美国第一大债权国。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当月，日本减持114亿美元美国国债，持有规模降至1.1017万亿美元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 截至今年8月底，外国主要债权人持有的美国国债总额约6.2697万亿美元，高于7月底的6.2503万亿美元。其中，中日两国持有的美国国债占外国主要债权人持有美国国债总额的三分之一以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国国家外汇管理局有关负责人表示，今年以来，中国经济和金融形势稳定向好，为外汇储备规模连续稳步回升提供了根本保障。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国人民银行行长周小川近日在华盛顿表示，中国经济上半年增速达6.9％，今年全年有望实现6.5％左右的增长目标。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我国兆瓦级风力发电机 首次批量打入欧盟市场]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595530.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社电 18日，中车株洲电机有限公司与德国风电巨头森维安公司（Senvion）签署框架供货合同，未来三年将向后者出口至少100台3.7MW-144机型风力发电机。这是我国兆瓦级风力发电机首次批量打入欧盟，也是中国风电装备在全球高端风电市场的新突破。</p> <p> 　　根据框架供货合同，未来三年，中车株洲电机与德国森维安公司将在兆瓦级风力发电机领域展开深度合作，将3MW系列发电机产品装配并运转在欧盟、北美、澳大利亚等风电市场。随着此次批量出口的实现，中车株洲电机的风机将占据森维安公司50%的产品需求。</p> <p> 　　据中车株洲电机公司董事长周军军介绍，该款发电机的噪音控制技术远超国内行业水平，也高于全球行业标准，将配套森维安公司对噪音要求极高的风电机组。同时，在风机设计开发过程中践行了平台化理念，设计出了能满足各种变体外部接口的主体结构。</p> <p> 　　作为中国高铁核心动力研发企业，中车株洲电机是中国风电行业技术路线最齐全、规模最大的风机研制企业之一。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新一轮投资风口正悄然转向 办公室无人货架渐渐走红]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595525.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>杜萌</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 继共享概念走热后，新一轮的投资风口正悄然向办公室这一场景转变。记者了解到，今年年初至今，已有十余家玩家先后看上办公室的“无人值守货架”。业内人士分析，办公室无人货架不仅仅是传统无人售货架的2.0升级版，它可以通过数据分析实现货架的“千人千面”，达到精准营销的效果，是零售行业到达拐点后转型的新业态。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 广州日报全媒体记者 杜萌</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近日，有消息称，京东到家主打办公室8小时场景的无人货架项目。记者就此向京东到家求证，尽管对方并未明确承认，但也表示对该领域很感兴趣，此后会有一些尝试。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 京东到家已入局无人货架</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者了解到，京东到家无人货架采用的是“开放式货架+冰箱”的陈列形式。其中，开放式货架入住标准是公司人数不低于30人，冰箱则是不低于80人。在选品方面，主要涉及日常零售、饮料、下午茶，以及部分鲜食（早餐、乳制品、果汁等）。在合作模式上，企业引进京东到家的无人值守迷你超市，只需要提供设备摆放场所，京东到家将免费投放设备，并全权负责商品采购、活动经营、补货、配送、理货。用户在办公室微信扫码下单即可享用食品。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对此，业内人士分析，京东到家布局办公室无人值守货架可能不只是为了商品销售，未来或可作为京东到家的提货点。京东到家目前最频繁的送货地点之一是公司，而且无人值守货架的商品供应及配送业务和京东到家的原有业务方向一致，若将二者打通，会大幅提升运营效率。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 饿了么设无人值守货架</p> <p style="text-indent: 2em;"> 9月19日，饿了么正式启动了无人值守货架项目。记者了解到，饿了么的无人值守货架名字叫“e点便利”。申请入驻的公司需向饿了么提供放置冰箱和货架的场地，同时公司人数需要在30人以上。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者从饿了么某早餐品类的区域经理处了解到，饿了么无人货架可提供以下几种服务：小型货架和冰箱的安装、各种食品饮料（低于市场价15％~20％）的铺货补货、定期维护、售后服务、个性化的产品供应，同时企业申请人（对接人）会有额外奖励。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 和京东到家类似，饿了么加入无人值守零售拥有的优势则是自己庞大的配送团队。饿了么旗下近300万名的配送队伍可深入到各个CBD办公区配送并维护商品。此外，开展新零售业务，较符合用户碎片化的消费习惯。对于竞争激烈的外卖市场，办公室区域的新零售业务则被认为是外卖平台可以探索的新赢利点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 风口已来： 十余家玩家入局</p> <p style="text-indent: 2em;"> 公开数据显示，在今年1月至今，无人自助设备领域已披露的融资项目已超过25个，累计金额超30亿元人民币。而无人值守货架目前市场上的活跃玩家除了小e微店外，还包括每日优鲜便利购、果小美、领蛙、哈米科技、猩便利、有品、便利吧、七只考拉、零食e家和咕哒猎人等等。上述多个无人值守便利店的项目公布了A轮或Pre-A轮的融资信息，其中经纬中国、IDG创投、蓝驰创投等知名投资机构纷纷入局。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者采访了解到，实际上，无人货架并不是新概念，在很早之前已经问世。而如今的无人货架与之前的自动售卖机最大的区别就是，之前的机器是封闭的，顾客只能投币付钞，取得柜中摆放的商品。现在的无人货架则是开放的，全靠用户自觉扫码。消费者只需用微信或支付宝扫码货架二维码，进入商品选购界面。用户挑选完成后，再进入支付界面结算，拿货走人即可。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 通过前期免费为办公室配备无人货架、以低于市场价的优惠价格进行推广，用户的网络昵称、头像、地理位置、性别、所在公司、消费喜好、消费能力以及消费信用等用户大数据得以集中。在大数据的支持下，无人货架可以记录用户的购买习惯，从而为商品达到精准营销。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 业内分析： 线上线下零售正在合作</p> <p style="text-indent: 2em;"> 无人货架的走红被业内人士认为是线上线下零售合作的又一个新形态。“随着互联网流量红利趋紧，流量获取成本高的问题日益凸显。需要线上线下相结合进行疏导，回归线下的呼声愈演愈烈，无人货架的走红正是基于此。”易观流通行业高级分析师杨亚琼表示。据易观发布的数据显示，2017年第一季度，中国网上零售B2C市场交易规模为7209.4亿元人民币，同比增长31.5%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 不过，杨亚琼分析，需要注意的是，无人货架的进入门槛并不低，目前拿到较大融资额的创业团队大部分来自传统实体零售及线上零售巨头。对他们而言，如何通过协同来提高效率将是较大挑战，如何针对不同场景，优化品类运营，并通过商品的差异化实现“千架千面”的产品形态都是玩家们不得不思考的问题。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9月我国销量前十客车企业排名出炉]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595633.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>郭小戈</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　南方日报讯 （记者/郭小戈）10月18日，记者从中汽协获悉，9月我国销量前十客车企业排名出炉，累计销量为3.55万辆，占客车销售总量的77.01%。其中，江铃控股销量为第一，达到8500辆，比亚迪则为第十，销量为1500辆。</p> <p> 　　数据显示，9月我国客车销量排名前十位的企业依次为：江铃控股、郑州宇通、北汽福田、南京依维柯、上汽大通、金龙联合、保定长安、金杯汽车、中通客车和比亚迪，分别销售0.85万辆、0.71万辆、0.34万辆、0.30万辆、0.29万辆、0.26万辆、0.22万辆、0.22万辆、0.21万辆和0.15万辆。与上月相比，郑州宇通、北汽福田、金杯汽车和中通客车销量略有下降，江铃控股和比亚迪增速略低，其他企业呈较快增长。</p> <p> 　　在此之前，中汽协发布的月度数据中，9月商用车产销分别完成37.4万辆和36.7万辆，比上月分别增长23.3%和17.9%，与上年同期相比分别增长25%和23.9%，产销量均保持较快增长。值得一提的是，除货车同比继续保持较快增长外，客车9月产销同比也出现明显增长，当月，客车、货车分别销售4.7万辆和31.9万辆，比上年同期分别增长7.5%和26.8%。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京共有产权管理办法正式落地 申购资格门槛提高]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595563.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>共有产权管理办法正式落地 住建委再次督促市场加快供应</strong></p> <p> 　　<strong>32个共有产权房 你选哪个安家？</strong></p> <p> 　　9月30日，《北京市共有产权住房管理暂行办法》正式实施，同日，首个共有产权住房项目朝阳区锦都家园也进行了公开摇号。此前，由于共有产权管理办法没有正式落地，共有产权房(自住房)的申购暂缓。业内预计，《办法》实施后，此前推出的共有产权房土地入市速度也会加快。上周，北京市住建委也印发通知要求，加快推进政策性住房、商品房及配套设施建设任务落实，加快建设进度，尽快形成有效供应，切实保障群众住房需求。</p> <p> 　　新政策、新要求下，一大批共有产权房即将入市，哪些购房者将受益？运行了四年的自住房变身共有产权房，除名称外，到底发生了哪些变化？有哪些项目在路上等待购房人申请？</p> <p> 　　<strong>住建委要求推进未开工项目建设 共有产权房入市速度有望加快</strong></p> <p> 　　等待了三个多月，小梁终于等到了锦都家园的摇号结果，这次他的选房顺序排到了6000多号。虽然买到的可能几乎为零，但对小梁来说，也算是一块石头落了地。</p> <p> 　　今年6月，继东坝两个项目申购失败后，小梁又申购了朝阳区锦都家园项目，申购完成后，他一直关注着该项目的动向，不过北京市住建委官网上，项目状态一直显示为“资格核验中”。据了解，申购过程跨越政策转折点的锦都家园，是北京首个共有产权项目，此前由于《北京市共有产权住房管理暂行办法》没有正式落地，迟迟没有进入摇号程序。</p> <p> 　　9月30日，该《办法》正式实施，同日，锦都家园也举行了公开摇号仪式，121186户家庭获得最终的选房顺序。业内人士认为，由于锦都家园的申购处在自住型商品房到共有产权住房的政策过渡期，申购时间有所拉长，这期间其他自住型商品房入市节奏也被暂缓。《办法》落地实施后，此前出让的自住房地块入市节奏也会加快。</p> <p> 　　近日，北京市住建委也印发了《关于加快推进2017年政策性住房、商品房及配套设施投资任务落实的通知》。《通知》要求，各区住建委、房管局主管领导要亲自带队，定期赴项目现场进行巡查，通过督促项目投资落地，加快项目建设进度。加快推进政策性住房、商品房及配套设施建设任务落实，加快建设进度，尽快形成有效供应。</p> <p> 　　针对已拿地未开工项目，特别是2014年至2016年期间新拿地未开工项目，各单位要及时了解项目推进需求，进一步畅通审批渠道，提高服务效率，尽可能缩短行政事项办理时限，为推动项目尽快开工创造条件。针对处于在施阶段的项目，特别是2016年以后新开工的项目，要加大推进服务力度，努力加快项目建设进度。针对“1300万平方米拿地未开工和950万平方米开工未入市”专项任务清单项目，各单位要集中精力，持续发力，继续做好推进工作。下一步，市、区两级住建委(房管局)将继续加大协调推进力度，全力推进政策性住房、商品房及配套设施建设进度。</p> <p> 　　《广厦时代》根据北京市国土资源局公开数据整理，目前北京土地已出让，但尚未申购的项目共有28个，加上刚推出尚未公开竞拍的四个地块，共有32个地块上的共有产权房等待购房人的申购。</p> <p> 　　<strong>申购资格门槛提高 “新北京人”申购成功概率提升</strong></p> <p> 　　《北京市共有产权住房管理暂行办法》中规定，该《办法》施行前已销售的自住型商品住房项目出租、出售管理，按照原规定执行。该《办法》施行后，未销售的自住型商品住房、限价商品住房、经济适用住房，以及政府收购的各类政策性住房再次销售的，均按该《办法》执行。</p> <p> 　　这也就意味着，运行了近四年的自住型商品房将退出市场，此前出让的自住型商品房地块也都将转向供应共有产权住房。相较自住房，共有产权房的申请门槛有所提高。</p> <p> 　　按照以前自住房的申请政策，名下无房或仅有一套住房的北京户籍家庭，以及符合购房条件且名下无房的非京籍家庭，都可以购买“自住型商品房”。不同类型家庭只是申请的优先级不同。而共有产权房的申请条件要求则增加了不少。申请家庭应符合本市住房限购条件且家庭成员在本市均无住房，单身申请者则需年满30周岁。</p> <p> 　　此外，已签订住房购买合同或征收(拆迁)安置房补偿协议的；在本市有住房转出记录的；有住房家庭夫妻离异后单独提出申请，申请时点距离婚年限不满三年的均不能申请共有产权房。如果申请家庭放弃选定共有产权房或选定住房后未签订购房合同，累计两次及以上的，3年内不得再次申购共有产权住房。</p> <p> 　　而且，如果共有产权房购房人通过购买、继承、受赠等方式取得其他住房的，其共有产权住房产权份额需由代持机构回购。也就是说，要想持续保留手里的共有产权房，购房人就不能再有其他房产。</p> <p> 　　虽然申购门槛提高了，但有一部分申购人购买到共有产权房的概率明显提高了，那就是“新北京人”。早期的自住型商品房申购中，非京籍家庭属于非优先家庭，很难有选房机会，但《办法》规定，共有产权房满足在本区工作的非本市户籍家庭住房需求的房源应不少于30%。以锦都家园为例，摇号按照销售对象分为两组，第一组为朝阳区户籍无房家庭及在朝阳区工作的本市其他区户籍无房家庭，共95965户。面向该组家庭销售的房源为299套，占该项目总房源的70%，中签率为0.3%。第二组为在朝阳区工作且符合北京市住房限购政策的非京籍(“新北京人”)无房家庭，共25221户，面向该组家庭销售的房源为128套，占该项目总房源的30%，中签率约为0.5%。“新北京人”的中签概率相较本区户籍无房户还要略微高一些。</p> <p> 　　<strong>实际价格相较自住房有所提升 品质标准大幅提升</strong></p> <p> 　　相比自住型商品房，共有产权房另一个最大的变化体现在产权比例的分配上。自住房政策中规定，自住房购买五年内不得上市，五年后上市收益的30%上缴财政。</p> <p> 　　一刀切的政策让不同区域的自住房未来的增值空间出现很大不同，而共有产权房在产权分配上进行了大幅度的调整。</p> <p> 　　以锦都家园为例，如果该项目在《办法》实施前摇号销售，购房人拥有的是完整的产权，持有满五年后再次交易需要将收益的30%上缴。而按照《办法》的新规定，该项目均价为22000元/平方米，单套住房的购房人产权份额比例为50%，政府持有剩余50%产权。再次上市时，政府委托的代持机构优先回购，且购房人只能得到50%产权部分的收益。虽然购买时的价格没有变化，但对于购房人来说，购房、持有的成本还是有所上升。</p> <p> 　　除了产权分配发生变化外，近期入市的共有产权房地块的销售定价也有一定上浮。以昌平北七家的共有产权房为例，2014年入市的自住房地块，出让时定价为19000元/平方米，而北京市国土资源局最新挂出的共有产权房地块，销售价格则定为30000元/平方米，含全装修。</p> <p> 　　价格有所调整的同时，北京市住建委对共有产权房的建设标准也进行了明确规定。品质，成为共有产权房的另一个代名词。</p> <p> 　　与《北京市共有产权住房管理暂行办法》同步，北京市住建委同时出台了《北京市共有产权住房规划设计宜居建设导则(试行)》。对于共有产权住房项目的土地供应、规划设计、专家评审、招投标管理、质量监管、严格验收、售后服务、执行监管、物业管理、社区营造等进行了规定，明确要求共有产权住房全面实施装配式建造、全装修成品交房，执行绿色建筑二星级及以上标准。近日，北京市住建委官方公众号“安居北京”也发表了文章，代表官方从品质层面解读了共有产权住房的建设标准。文章提到，未来的共有产权住房项目，将成为集环境优美、交通便捷、配套完善、节能环保、质量过硬、智慧科技于一体的优质项目。</p> <p> 　　<strong>共有产权房让投资客“走开”</strong></p> <p> 　　此前，有人提出由于去杠杆化及限贷限购政策影响，商品房投资属性在下降，而共有产权房作为一个新品类，而且价格远远低于周边商品房，一旦过了政策期，价格会从二手房市场找齐，正如当初的经济适用房5年政策期之后，跟商品房价格差得并不是特别多。因此，共有产权还是有投资价值的。</p> <p> 　　对此，中原地产首席分析师张大伟提出异议。</p> <p> 　　首先，从制度设计看，北京的共有产权是中国保障房历史上到目前为止最完善的一次。</p> <p> 　　其次，从投资角度看，共有产权已经毫无价值，所以从制度设计上，的确是非常明显地回归了居住，“避免了过度福利化”导致的开着宝马申请的现象。买了共有产权房，未来通过共有产权小户型作为跳板，获得升值的概率已经非常低了，基本上离开这个市场的可能性也很小。</p> <p> 　　第三，共有产权房的最重大的政策变化是，不得转商，也就是说，购房者将永远不能够获得完全意义上的投资价值。虽然在体系内也有一定的升值可能性。</p> <p> 　　共有产权房实际就变成了有产权的公租房，可流转，但投资属性弱。</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[权威机构预测：未来十年人工智能将使全球增长12%]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595607.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>方家喜</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 曾几何时，人工智能只是科幻小说中描绘的图景。如今，随着新一轮科技革命和产业变革的推动，人工智能的一些应用正在日益改变我们的生活，人类已经进入“智能时代”，世界各国纷纷抢滩布局，我国也作出了战略性部署。国务院今年印发《新一代人工智能发展规划》提出了面向2030年我国新一代人工智能发展的指导思想、战略目标、重点任务和保障措施，部署构筑我国人工智能发展的先发优势，加快建设创新型国家和世界科技强国。《经济参考报》从今日起推出“智能时代”系列报道(上中下三篇)，以飨读者。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《经济参考报》记者统计国内外20家权威机构预测数据显示，未来十年(至2030年)，人工智能将助推全球生产总值增长12%左右，近10万亿美元。机构的分析称，人工智能将以三种形态和方式对全球经济形成推动和牵引，而美国和中国则可能成为技术和产业的领跑者。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 发展态势：全球市场规模年增15%</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据赛迪研究院预计，2018年，全球人工智能市场规模将达到2697.3亿元，增长率达到17%。更多机构数据显示，最近五年，全球人工智能市场规模年均增长率达到15%。2016年末，中国人工智能市场规模还不足300亿元，预计到2018年，这一市场规模有望突破380亿元，复合增长率为26.3%。根据VentureSCAnner的统计，截至2016年，全球共有近1000家人工智能公司，美国以502家位列第一。目前包括谷歌等国际科技巨头纷纷进入人工智能领域。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高盛、中国中金公司等机构分析师表示，到2030年，多于一半的增长将归功于劳动生产力的提升，其他则主要来自于人工智能激发的消费需求增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 多数机构在接受采访时表示，总体上看，世界各国都将受益于人工智能，实现经济大幅增长。从目前到2030年，将使全球GDP增长12%左右，近10万亿美元。北美与欧洲将是此轮智能革命的最大受益者，发展中国家(特别是拉美和非洲)由于人工智能技术的采用率预期较低，因此人工智能将会促使他们的经济适度发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国际知名机构普华永道的报告指出，人工智能将提振全球经济，以量化来看，从目前到2030年，人工智能将促使全球生产总值增长14%，这意味着至2030年人工智能将为世界经济贡献15.7万亿美元。而另外多家国际机构预测的平均值是，未来十年，人工智能将促使全球生产总值增长12%左右。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 普华永道有关专家在接受记者采访时表示，“从地域分布来看，中国和北美有望成为人工智能最大受益者，总获益相当于10.7万亿美元，占据全球增长比例的近70%。在人工智能发展初期，由于技术成熟度较高，北美的生产力增长速度将高于中国。但十年之后，中国完成了相对缓慢的技术和专业知识积累，则将开始赶超北美。”普华永道还推出了“人工智能影响指数”这一概念，由于人工智能将提高生产力和产品价值，并推动消费增长，零售业、金融服务和医疗保健将是最大受益行业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 埃森哲预期，作为全新的生产要素，人工智能有潜力将2035年的中国经济总增加值提升7.1万亿美元。报告还发现，得益于人工智能帮助员工更有效地利用时间，到2035年，人工智能有望推动中国劳动生产率提高27%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 埃森哲大中华区主席庄泉娘(Chuan Neo Chong)表示：“中国已在人工智能领域取得了巨大进展。当然，和任何推动变革的技术一样，我们应当正视人工智能所带来的挑战和风险。各利益相关方应当在智力、技术、政治、道德和社会等各方面做好准备，迎接人工智能引领的未来。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人工智能正在描绘一个巨大的未来市场，人工智能将催生数个千亿美元甚至万亿美元规模的产业。以金融行业为例，据高盛公司估计，到2025年，人工智能可通过节省成本和带来新盈利机会创造大约每年340亿至430亿美元的价值。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 有关机构关于全球对人工智能投资金额的数据显示，2016年为42.5亿美元，近五年的年均增长率达到50.11%。从人工智能企业的合并收购和IPO的数量来看，从2012年的仅仅2项上升到2016年的68项，人工智能领域的全球风投也从2012年的5.89亿美元猛增至2016年的50多亿美元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 动力逻辑：三种方式激发增长</p> <p style="text-indent: 2em;"> 《经济参考报》采访国内外权威机构了解到，人工智能对全球经济的推动和牵引，可能将呈现三种形态和方式。其一，它创造了一种新的虚拟劳动力，能够解决需要适应性和敏捷性的复杂任务，即“智能自动化”；其二，人工智能对现有劳动力和实物资产进行有力的补充和提升，提升员工能力，提高资本效率；其三，人工智能的普及，将推动多行业的相关创新，提高全要素生产率，开辟崭新的经济增长空间。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 基于人工智能对中国经济整体影响的模拟分析，并结合行业规模数据，埃森哲分析人工智能对中国15个行业可能带来的经济影响。研究显示，制造业、农林渔业、批发和零售业将成为从人工智能应用中获益最多的三个行业。到2035年，人工智能将推动这三大行业的年增长率分别提升2%、1.8%和1.7%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 高盛的最新研究称，在美国整个行业中，发现在自动化的促使下，劳动时间减少了约0.5%至1.5%。根据相关案例预测，美国2025年增长生产率中的1.61%将由人工智能贡献，比1995-2004年高出11个基点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 近年来，与人工智能相关的初创企业的风险投资急剧增加，尤其是云平台对人工智能相关人才进行了大量投入，自2014年以来，谷歌、亚马逊、微软和Salesforce共进行了17项与人工智能相关的收购。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国硅谷科技协会的唐涛表示，目前，全球正处于人工智能平台的早期阶段，未来应用程序、工具和服务驱动者(enabler)会爆炸式增长。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 相关数据显示，从2001年到2015年，人工智能机器人每年为17个国家的GDP增长贡献0.4个百分点。人工智能显著提高劳动生产率并部分取代操作工人的案例比比皆是。日本的保险公司在2017年引入IBM的人工智能系统代替34名白领。根据日本媒体报道，在此项目中，斥资170万美元引入IBM公司的人工智能系统，随后每年的维持费用约为12.8万美元。通过使用人工智能系统，该公司将在未来每年节约110万美元的开支，这意味着此项投资两年后即可收回成本。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人工智能在提升生产效率的同时，也会增添一些“烦恼”。据报道，在美国，最近几年金融行业的交易员减少了10%至20%。人工智能等信息技术与金融相融合的金融科技企业“在纽约一个接一个出现”。印度南部古都迈索尔大型IT服务企业印孚瑟斯技术(Infosys)主营的客服中心业务，被能够识别语音的人工智能系统所取代，系统开发也有人工智能参与其中。在提高生产效率的同时，公司19万员工中的约5%，相当于8000人以上从事的工作岗位不复存在。而日本野村综合研究所与英国牛津大学的研究结果表明，未来人工智能可以替代人类49%的工作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当然，人工智能在削减人类工作岗位的同时，也在创造新的职业。例如，为满足客户需求需要修改人工智能程序的人员，还有数据分析加工人员，诸如这样的业务需求越来越多。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 埃森哲大中华区信息技术服务总裁陈笑冰表示：“人工智能将改变中国各行业的未来。要想充分发挥它的潜力，企业领导者需要将人工智能纳入到其发展战略中，这意味着企业需要调整公司结构以充分应用人工智能，并更为创新地思考其运营和商业模式。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大国角力：中美或领跑世界</p> <p style="text-indent: 2em;"> 为了应对人工智能的快速发展态势，美国于2016年10月发布《为人工智能的未来做好准备》，对人工智能的发展现状、现有和潜在应用以及可能引发的社会和政策问题做出了深入剖析，并提出联邦政府在科研、技术、人才培养和治理方面的对应举措。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 美国在人工智能的基础研究领域一直处于最前沿，主要是由联邦研究基金和政府实验室来支持该领域的发展。联邦政府对公开的人工智能的研发，主要是通过网络和信息技术的研究和发展(NITRD)项目负责管理，并得到了国防高级研究计划局(DARPA)、国家科学基金会(NSF)、美国国立卫生研究院(NIH)，海军研究办公室(ONR)以及情报先进研究项目署(IARPA)等机构的支持。国家战略计算倡议、大数据倡议、先进创新神经网络技术倡议同样也间接促进了人工智能的研究发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 日本也高度重视人工智能的发展，不仅将物联网、人工智能和机器人作为第四次产业革命的核心，还在国家层面建立了相对完整的研发促进机制，并将2017年确定为人工智能元年。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 欧盟则将“人脑项目”选定为未来新兴技术旗舰项目之一，为基于信息通讯技术的新型脑研究模式奠定技术基础，并以此加速脑科学研究成果转化。欧盟委员会与欧洲机器人协会合作完成了SPARC计划，资助机器人领域的创新，到2020年欧委会投资7亿欧元，使欧洲机器人行业年产值增长至600亿欧元，占全球市场份额提高至42%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据日本媒体报道，在全球范围，竞争日趋激烈的人工智能研究领域，美国和中国的“存在感”正在加强。日本文部科学省下属的科学技术和学术政策研究所的分析显示，从主要国际学会的发表成果来看，中美占据压倒性优势，同时两国的联合研究报告也在增加。此外，还出现了中国企业向美国大学提供研究投资的案例。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年7月20日，中国国务院印发了《新一代人工智能发展规划》，提出了面向2030年我国新一代人工智能发展的指导思想、战略目标、重点任务和保障措施，部署构筑我国人工智能发展的先发优势，加快建设创新型国家和世界科技强国。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国计划“三步走” 构建人工智能发展目标，到2030年人工智能理论、技术与应用总体达到世界领先水平，成为世界主要人工智能创新中心。人工智能在生产生活、社会治理、国防建设各方面应用的广度深度极大拓展，形成涵盖核心技术、关键系统、支撑平台和智能应用的完备产业链和高端产业群，人工智能核心产业规模超过1万亿元，带动相关产业规模超过10万亿元。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 多数接受采访的国际机构称，从研究能力看，中美两国在人工智能方面有领跑的可能。人工智能研究此前由麻省理工学院、加利福尼亚大学和斯坦福大学等美国大学在基础研究上领先世界，近年谷歌、Facebook和微软等人工智能企业也在大力推进。与此同时，中国的大学和企业的研究能力也在显著提高。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国外机构分析调查了人工智能研究领域具有权威的3个国际会议。从最具权威的美国人工智能学会的国际会议看，近年来，美国和中国的研究成果激增。2015年美国的大学和企业的发表达到326项(48.4%)，比例最高，其次为中国138项(20.5%)。两国占整体的约7成。而日本排在第8位，仅为20项(3%)。近6年来，在美国的发表成果中，74.6%是与他国的共同研究，尤其与中国达到80项之多。有分析认为，中国留学生在回国后与美国的大学等展开共同研究的案例很多。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在企业方面，亚马逊、苹果、Facebook和微软等IT巨头以及国内的百度、阿里、腾讯等互联网巨头都不约而同地将人工智能视为下一次技术革命的突破点，并投重金加速布局。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 谷歌开发的自动翻译人工智能准确度很高，受到研究者的关注。该公司旗下的沉思科技(DeepMind Technologies)在效仿人类将经验用于判断这一机制的人工智能方面正在取得成果。数据显示，谷歌自2012年以来已经收购了11家人工智能公司。仅今年上半年，谷歌就已经在这一领域达成了两笔收购。最近的一次收购行动在今年7月13日，收购标的为印度人工智能公司HalliLabs。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一向低调处理企业收购策略的苹果公司在人工智能领域也有所动作，在过去一年里先后收购了Emotient、Turi和Tuplejump三家人工智能公司。英特尔则收购了Itseez、NervanaSystems和Movius三家公司。此外，亚马逊收购了具有图片识别技术的人工智能初创企业Orbeus。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 日本在2017年度预算案的概算要求中，为人工智能相关研究申请了924亿日元，达到2016年度最初预算的9倍。日本计划在理化学研究所建立人工智能研究所，以加强与企业的合作，同时启动基于人工智能的新药开发计划等。日本企业也纷纷加入到人工智能的相关研发与应用之中。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[机器人成“双11”物流主角]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595410.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>马婧</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报讯（记者 马婧）菜鸟网络日前在广东惠阳发布了全球领先的超级机器人旗舰仓，仓内拥有上百台智能机器人，单日发货量可超百万件。近期，菜鸟网络在上海、天津、广东、浙江、湖北等地都会上线多种类型的机器人仓库，“双11”期间这些机器人仓群将同步作业，物流运行效率大幅提升。</p> <p> 　　据国家邮政局相关人士预测，今年“双11”期间物流订单量将达到新的量级，靠人力作业难以保证效率，需要智慧物流的大规模应用。2017年“双11”物流将呈现多个新特点，其中最主要的变化就是机器人仓库从过去的单点开花走向大规模应用。</p> <p> 　　菜鸟方面介绍，以惠阳机器人旗舰仓为例，在机器人的帮助下，一个拣货员一天只走两三千步，拣货数量是原来的三倍多。此外，菜鸟的算法会基于商品销售的历史数据，把关联商品存储在一起。天猫“双11”大促期间，机器人也将基于算法预测来工作，商品会根据畅销程度由机器人优先处理。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部：中国没有操纵汇率]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595405.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社华盛顿10月17日电 美国财政部17日公布半年度汇率政策报告，认为中国没有操纵汇率以获取不公平贸易优势。这是美国总统特朗普上台后，美国财政部第二次作出上述认定。</p> <p> 　　当天美国财政部发布了针对主要贸易对象的《国际经济和汇率政策报告》，认为主要贸易伙伴均未操纵货币汇率，但将中国、日本、德国、韩国、瑞士5个国家列入汇率政策监测名单。</p> <p> 　　国际货币基金组织和彼得森国际经济研究所等机构的研究也都显示，中国过去两年并未“操纵汇率”，对中国“操纵汇率”的相关指控并不成立。</p> <p> 　　在最新报告中，美国财政部说：“近期中国汇率的变动方向将有助于纠正和美国的双边贸易失衡。”报告统计，截至今年9月底，人民币对美元汇率升值4.4％。人民币对美元升值，将有助于减少中美贸易顺差。</p> <p> 　　报告还说，中国近期对外汇市场的干预、加强资本管制，以及更审慎设定每日人民币中间价，阻止了人民币汇率的“无序”贬值，从而避免给两国和全球经济带来负面影响。</p> <p> 　　美国财政部去年4月首次设立汇率政策监测名单，认定标准有三条：该经济体与美国贸易顺差超过200亿美元；该经济体经常账户顺差占国内生产总值（GDP）比重至少为3％；该经济体持续单边干预汇率市场。</p> <p> 　　如果一个经济体满足全部三条标准，美国将会与该经济体进行商谈，并可能出台报复性措施；而如果只满足其中两条标准，该经济体将会被纳入汇率政策监测名单进行密切观察。</p> <p> 　　不过，在特朗普政府上台后，如果美国与一个经济体的贸易逆差占美国总体贸易逆差的比例较大，即便该经济体仅满足上述标准的一条也会被列入监测名单。</p> <p> 　　根据这三条标准，目前中国仅满足第一条标准。目前因满足两条标准而被列入监测名单的国家为日本、德国、韩国和瑞士。</p> <p> <strong>　　链接</strong></p> <p> 　　中国8月份增持345亿美元美债</p> <p> 　　新华社华盛顿10月17日电（记者 江宇娟　高攀）美国财政部17日公布的数据显示，8月份中国继续增持美国国债，是美国第一大债权国。</p> <p> 　　数据显示，8月份中国增持345亿美元美国国债，为连续第七个月增持。当月，中国持有的美国国债规模增加至1.2005万亿美元。今年６月，中国持有美国国债水平超过日本，再度成为美国第一大债权国。</p> <p> 　　当月，日本减持114亿美元美国国债，持有规模降至1.1017万亿美元。</p> <p> 　　截至今年８月底，外国主要债权人持有的美国国债总额约6.2697万亿美元，高于7月底的6.2503万亿美元。其中，中日两国持有的美国国债占外国主要债权人持有美国国债总额的三分之一以上。</p> <p> 　　中国国家外汇管理局有关负责人表示，今年以来，中国经济和金融形势稳定向好，为外汇储备规模连续稳步回升提供了根本保障。</p> <p> 　　中国人民银行行长周小川近日在华盛顿表示，中国经济上半年增速达6.9％，今年全年有望实现6.5％左右的增长目标。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[前三季度我国日均新设企业1.65万户]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595268.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>杨召奎</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报讯 （记者杨召奎）记者日前从国家工商总局获悉，今年前三季度，我国新登记企业451万户，同比增长12.5%，平均每天新设1.65万户，继续保持较快增长势头。企业注册热情的持续高涨，显示出我国双创正在进入黄金时期。</p> <p> 　　数据显示，前三季度，全国新登记市场主体1414.6万户，同比增长16.7%，平均每天新设5.18万户。市场主体大量涌现，特别是创新型企业快速发展，成为大众创业、万众创新的重要风向标，也为经济持续增长夯实了微观基础。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三季度中国经济数据今日公布 这些看点要关注]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595227.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中新网北京10月19日电(记者 李金磊)根据日程安排，国家统计局今日将公布三季度中国经济“成绩单”，三季度国内生产总值(GDP)等重磅数据将揭晓。三季度中国经济增速如何？就业能否延续向好态势？收入增速是否会继续跑赢GDP增速？诸多经济民生看点值得关注。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171019/55/227945577348590595.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：一处刚建设完工的房地产楼盘。 中新社记者 张斌 摄</p> <p> 　　<strong>三季度中国经济增速如何？</strong></p> <p> 　　国家统计局的数据显示，今年上半年GDP同比增长6.9%。分季度看，一季度同比增长6.9%，二季度增长6.9%。</p> <p> 　　从先期披露的部分经济指标来看，三季度中国经济依然有望延续稳中向好的发展态势。其中，三季度进出口规模创历史新高。今年三季度进出口值7.18万亿元，环比今年二季度增长3.5%；9月份中国制造业采购经理指数(PMI)为52.4%，连续两个月上升，达到2012年5月份以来的最高点；9月份中国非制造业商务活动指数为55.4%，比上月上升2.0个百分点，为2014年6月以来的最高点。</p> <p> 　　交通银行首席经济学家连平认为，三季度经济增速仍将保持平稳增长。制造业PMI和非制造业PMI分别创新高，当前经济增长动能增强。虽然7、8月部分经济指标有所波动，但9月可能出现季末上翘，三季度经济增速有望基本保持平稳。</p> <p> 　　根据Wind资讯统计，29家机构对三季度GDP增速的平均预测值为6.8%，预测最大值为7%。</p> <p> 　　记者注意到，虽然三季度经济数据尚未公布，但是，近期，国内外多家机构纷纷上调中国经济增长预期，其中，国际货币基金组织(IMF)上调今年中国经济增长预期至6.8%。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171019/97/11234078339489096437.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：正在参加校园招聘的大学生。中新社记者 骆云飞 摄</p> <p> 　　<strong>就业是否延续向好态势？</strong></p> <p> 　　就业不仅是反映民生的重要指标，也是宏观经济的重要指标。因此，就业数据是中国经济三季报的一大看点。</p> <p> 　　最新数据显示，1-8月份城镇新增就业974万人，同比增加了26万人。8月份，城镇调查失业率保持在一个比较稳定的水平。31个大城市的城镇调查失业率稳定在5%以下，比上个月还略有回落。</p> <p> 　　今年城镇新增就业预期目标是1100万人以上。1-8月份城镇新增就业已经达到了974万人，可以预期，三季度城镇新增就业距离目标的完成将再近一步。</p> <p> 　　国家统计局局长宁吉喆10日在新闻发布会上表示：“今后几年大学生就业会增加，我们对就业的形势仍然是看好的。当然，这里面最重要的因素是，中国经济的中长期发展的基本面没有变，经济发展了，生产增加了，就业增加就有一个重要的基础。”</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171019/58/9782743091209893578.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：人民币和美元。中新网记者 李金磊 摄</p> <p> 　　<strong>收入增速是否继续跑赢GDP增速？</strong></p> <p> 　　除了经济增速和就业，居民收入数据亦为外界关注。三季度居民收入会达到什么水平，其增速能否继续跑赢GDP增速，是看点之一。</p> <p> 　　国家统计局的数据显示，上半年，全国居民人均可支配收入12932元，同比名义增长8.8%，扣除价格因素实际增长7.3%，增速比一季度加快0.3个百分点。上半年居民收入增速跑赢了GDP增速0.4个百分点。</p> <p> 　　记者注意到，自下半年以来，多地提高最低工资标准。据不完全统计，今年至少已有18个地区公布了2017年最低工资标准，这一数量较去年大幅增加。</p> <p> 　　即将公布的三季度居民收入增速能否实现延续上半年的走势，继续跑赢GDP增速，外界对此抱以期待。(完)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新一轮成品油调价窗口今开启 或迎年内第六次搁浅]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1019/c1004-29595226.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171019/29/15854969657326382469.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　资料图：山西太原，私家车正在加油站加油。张云 摄</p> <p> 　　中新网北京10月19日电(邱宇) 新一轮成品油调价窗口将于10月19日24时开启，多家机构预测本轮调价将迎来搁浅。</p> <p> 　　据隆众资讯、卓创资讯、中宇资讯等多家机构测算，截至10月17日，参考原油综合变化率来看，对应油价调整幅度不足50元/吨。</p> <p> 　　根据《石油价格管理办法》，国内汽柴油最高零售价与国际油价挂钩。“当调价幅度低于每吨50元时，不作调整，纳入下次调价时累加或冲抵。”</p> <p> 　　这将是2017年以来第六次搁浅，迄今为止，汽油累计下调50元/吨，柴油下调50元/吨。</p> <p> 　　近期，国际油价先跌后涨。卓创资讯成品油分析师张肇欣表示，本计价周期以来，受美元走强、全球原油产量上升及美国原油出口激增的影响，市场对全球供应过剩的担忧情绪加重，国际油价出现下跌。</p> <p> 　　“‘十一’假期结束后，由于沙特阿拉伯进一步削减原油出口量，且欧佩克上调对2018年全球石油需求预测，加之中东地缘局势紧张，在多重因素影响下，国际油价呈现涨势。”张肇欣说。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171019/51/15866918147332220891.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　2017年10月2日至10月18日美国WTI原油期货价格走势图。来源：Wind资讯</p> <p> 　　10月17日，美国WTI原油期货收涨0.01美元，报51.88美元/桶。布伦特原油期货收涨0.06美元，报57.88美元/桶。</p> <p> 　　从零售方面来看，本轮汽柴油价格或不会调整。隆众资讯油品分析师李彦表示，近来主营和民营加油站继续前期表现，中石化等主营加油站优惠幅度多在0.5-1元/升，而民营加油站的优惠幅度多在0.4-1.2元/升。</p> <p> 　　下一轮调价窗口将于2017年11月2日24时开启。李彦认为，目前来看，国际油价变化有待于欧佩克会议指引，欧佩克可能会从官方态度上继续支持减产，比如暗示延长减产协议等。而当下空好均无压倒性优势，预计下一轮成品油调价小涨或搁浅的可能性较大。(完)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[网贷信披迎新规 强制性披露项增至109项]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1018/c1004-29595224.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月17日，中国互联网金融协会向会员单位下发发布《互联网金融信息披露个体网络借贷》(T/NIFA 1—2017)团体标准和《互联网金融信息披露互联网消费金融》(T/NIFA 2—2017)团体标准。</p> <p> 　　“前一标准是对2016年10月28日发布的标准的修订升级版，内容进行了较大范围的修正和扩充，适应了最新的行业发展和市场变化状况，有利于从业机构进行掌握和遵守”，懒财网创始人兼CEO陶伟杰对《证券日报》记者表示，本次信披标准全方位描述了网贷平台的运转状况，并且要求对于借款人的敏感信息进行脱敏处理，有利于保护用户隐私。统一的信披标准有利于消除用户疑问，创造公平的行业竞争环境，促进行业健康发展。</p> <p> 　　据悉，《互联网金融信息披露个体网络借贷》(T/NIFA 1—2016)团体标准于2016年10月28日发布，是协会发布的互联网金融信息披露系列标准的第一项标准。近一年来，该标准经受了市场的检验，并获得监管部门以及行业的一致认可。为更好地服务行业发展，协会依据《信息披露指引》第二十四条“中国互联网金融协会依据本指引及其他有关法律法规、自律规则，对网络借贷行业的信息披露进行自律管理”的规定，在监管部门的直接指导下，结合《互联网金融信息披露个体网络借贷》(T/NIFA 1—2016)标准实施近一年以来的情况，按照“披露指标不遗漏、披露内容不冲突”的修订原则，对从业机构信息、平台运营信息、项目信息等披露指标进行了适应性完善。</p> <p> 　　修订后的《互联网金融信息披露个体网络借贷》(T/NIFA 1—2017)团体标准信息披露项为126项，较原标准增加了30项，其中，强制性披露项由原来的65项增加至109项，鼓励性披露项由原来的31项减少至17项。修订后的标准保持了与银监会《信息披露指引》的一致性，对从业机构信息披露的要求更加严格，行业信息透明度将进一步提升。</p> <p> 　　同时，《互联网金融信息披露互联网消费金融》(T/NIFA 2—2017)团体标准定义并规范了27项披露指标，其中强制性披露指标23项，鼓励性披露指标4项，分为从业机构信息和业务信息两个方面。在业务运营信息披露方面，根据标准，从业机构应披露催收管理、信用报送等信息。其中，催收管理内容包括对产品消费者的催收主体、催收方式、流程及行为规范等信息。由此进一步提高互联网消费金融从业机构的信息透明度，从而更有效地保障消费者合法权益，促进行业健康有序发展。</p> <p> 　　“新的信披标准更关注平台的实际业务和运营状况，强制互金平台公布此前不需主动提供的许多信息”，人人聚财CEO许建文在接受《证券日报》记者采访时表示，比如要求平台公布与第三方机构的合作情况，主要是与平台有合作关系的保险机构 、担保机构等的基本信息、合作内容和范围等，以往这些信息平台通常不会进行完整公示。这将有助于投资人判断平台业务风险和安全合规程度。同时，因为需要公布的信息众多，在核心的机构信息和项目信息上，明确了信息披露义务人的责任划分。从业机构一方面承担提供、披露从业机构信息和平台运营信息义务，作为居间服务机构，还有如实披露借款人信息和项目信息的义务，对提供的直接借贷信息进行采集整理、甄别筛选。这有助于防范有些问题平台做假标等行为，有利于帮助投资人鉴别平台项目的真实性。</p> <p> 　　(原标题：网贷信披迎新规 强制性披露项增至109项)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[供应链发展迎来“政策红利” 业界:有利降本增效产业升级]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1018/c1004-29595147.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月18日电 （记者李彤）近期，国务院办公厅印发了《关于积极推进供应链创新与应用的指导意见》，明确到2020年将培育100家左右全球供应链领先企业，重点产业的供应链竞争力进入世界前列。业内人士表示，这是首次对供应链创新与应用作出全面部署，对降本增效、供需匹配和产业升级提供了有力支撑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>政策红利促发展 培育供应链强企</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 供应链，是以客户需求为导向，以提高质量和效率为目标，以整合资源为手段，实现产品设计、采购、生产、销售、服务等全过程高效协同的组织形态。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 商务部市场建设司副司长郑书伟对媒体表示，这次《意见》把供应链创新作为贯彻落实新发展理念、促进供给侧结构性改革的重要抓手，具有里程碑式的意义。“这份文件是国务院首次对供应链创新发展作出全面部署，从农业、工业、流通业三个实体产业的角度提出了供应链创新发展的方向、任务和重要举措，对供应链金融服务于实体经济，促进绿色供应链发展以及构建全球供应链，提出了政策措施。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 记者梳理发现，为让文件发挥预期效果，《意见》明确了营造良好创新与应用政策环境、开展试点示范、建设信用和监管体系、推进标准体系建设、培育多层次人才和加强行业组织建设六项保障措施。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为参与市场竞争的主体，《意见》的出台对企业带来了哪些积极影响？找钢网创始人兼CEO王东认为，文件的出台为企业指明了“干什么”“怎么干”“如何干好”等核心问题，有利于企业明确在市场竞争中的定位。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在王东看来，国外企业在产业链上游有较强的品牌、科技、时尚等积累，在下游有经营多年的零售渠道，这两个环节的利润最多。多年来，中国企业在中间环节做制造代工，从供应链中获益不多。但随着中国制造业不断成熟、互联网技术创新应用普及，在产业互联网领域优势逐渐显现，为产业发展弯道超车提供了支撑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “以钢铁行业为例，以往中国钢材以低价批发形式出口，利润薄还容易引发贸易摩擦。随着供应链的不断优化，通过找钢网沿着一带一路设立的海外分公司销售体系，现在中国钢厂能够享受卖货、物流、资金等一站式服务，在全球钢铁供应链中发出中国声音，提升了话语权。”王东说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为二手车电商平台，优信集团董事长兼CEO戴琨表示，《意见》的出台有利于推进重点产业转型升级、供给侧结构性改革和上下游产业融合发展，通过从生产到消费环节有效对接，减少资源浪费、降低协同成本和推进实体企业发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “《意见》的出台鼓舞士气、激励信心。一方面，提出供应链服务行业在国民经济中进行行业分类，未来可以享受一些政策红利，有了明确的定位。另一方面，打造百家有影响力的供应链企业，给了我们目标和动力。” 戴琨说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>技术支撑是关键 提高产品服务质量</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 供应链的根基在技术，创新的价值在应用。《意见》指出将研究依托国务院相关部门成立的供应链专家委员会，建设供应链研究院。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 针对供应链创新的方向，中物联大宗商品交易市场流通分会副会长周旭对人民网记者表示，从政府层面讲有利于通过提高管理水平和治理能力，促进我国经济发展从规模速度向质量效率转型；对企业而言，要能够从供给侧角度创造新的价值和消费。“能否切实提升效率，降低成本、形成新的发展方式，是检验创新的标尺。企业在供应链上的创新，要紧密围绕供给侧改革、一带一路等发展趋势。通过产业链融合、价值链提升，培育我国新经济发展契机。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 周旭还认为，文件对构建全球供应链的阐述值得特别关注。融入全球供应链网络、提高安全水平、参与规则制定，有利于我国加快融入全球经济体系，通过提高供应链软实力，增加国际经济话语权。为中国企业在海外发展，营造更高效的发展环境。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “随着信息技术的发展，供应链已发展到与互联网、物联网深度融合的智慧供应链阶段。” 戴琨介绍说，作为国内二手车电商平台，优信积累了大量的工业和销售数据，这也将反向指导汽车生产企业，帮助其柔性生产、按需生产、精准销售。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在王东看来，“以客户需求为导向”是《意见》对供应链创新与应用的定位。他说，通过人工智能和数据分析，平台有能力为钢企提供工业消费数据，实现精益生产、调整产品结构、销研产一体化的目标。实现产品设计、采购、生产、销售、服务等全过程高效协同的组织形态，打造重点产业的智慧供应链体系。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[未来五年全球可再生电力产能将增四成]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1018/c1004-29595018.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>未来五年全球可再生电力产能将增四成</strong></p> <p> 　　<strong>平均发电成本下降 与煤电差距正在缩小</strong></p> <p> 　　10月17日，在2017国际可再生能源发展研讨会上，水电水利规划设计总院和国际能源署首次联合发布全球和中国可再生能源发展报告。其中，《2017全球可再生能源发展报告》预期，2017年至2022年，全球可再生电力产能将增长920吉瓦，增幅达43%。未来五年，可再生能源发电量的增长额将达到燃气和煤炭合计增长额的两倍，到2020年，全球可再生能源发电量有望增长三分之一，超过8000太瓦时，并且更具竞争力，与煤电的差距正在缩小。</p> <p> 　　国家能源局副局长綦成元表示，当前，可再生能源开发利用已成为全球能源的重要发展方向，无论是发达国家还是发展中国家，都将发展水能、风能、太阳能等可再生能源作为应对能源安全和气候变化双重挑战的重要手段。</p> <p> 　　《2017全球可再生能源发展报告》显示，可再生能源在2016年再创新高，主要原因是在成本大幅降低和政策支持的背景下，太阳能光伏在中国和全球范围内取得了蓬勃发展。2016年全球太阳能光伏产能增长50%，规模超过了74吉瓦，其中几乎一半的增量来自中国。</p> <p> 　　“我们对2017年至2022年期间的电力预测，就是以上述数字为基础的。在2016年新增电力产能中，可再生电力占比达三分之二，投产上线的电力近165吉瓦。”国际能源署可再生能源部项目经理高级专家Heymi Bahar介绍说，未来五年太阳能光伏将成为可再生电力产能增长的主要贡献力量，大幅领先于风电和水电。从区域来看，中国是无可争议的可再生电力增长引领者。尽管存在政策不确定性，美国仍是增量第二的可再生电力市场。印度已采取行动解决公用事业的财务稳健性以及并网问题，其可再生电力增速将超越欧盟。欧盟在预测期间的可再生电力增长较上一个五年期间下滑40%。</p> <p> 　　《2016中国可再生能源发展报告》指出，“十三五”中后期，中国可再生能源将保持中高速增长态势，稳中有升，其中水电保持稳步推进，风电保持中速平稳增长，光伏发电有望实现高速快速增长，生物质能利用方式呈现多样化齐头并进趋势，光热发电、地热等新型可再生能源利用形式完成初步规模化示范。</p> <p> 　　“到2020年，水电装机预计突破3.8亿千瓦，风电装机预计突破2.3亿千瓦，光伏发电装机预计突破1.6亿千瓦，生物质能发电装机预计突破1500万千瓦。非化石能源占一次能源消费比重达到15%以上。”水电水利规划设计总院院长郑声安指出。</p> <p> 　　值得注意的是，许多国家的可再生能源政策正从政府制定电价，转向通过竞价就公用事业级项目达成长期购电协议。由于竞争加剧，在印度、德国和土耳其等主要国家，仅仅两年时间，太阳能光伏和风电项目的回报率便降低了30%至40%。</p> <p> 　　《2017全球可再生能源发展报告》预计在2017年至2022年期间，可再生电力产能的扩张中，预计几乎半数将来自竞价购电协议的推动，而这一比例在2016年略高于20%。同时，全球平均发电成本预计将进一步下降，其中公用事业级太阳能光伏电力的下降幅度为四分之一，陆上风电的降幅接近15%，而海上风电降幅为三分之一。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沈阳故宫古建筑展重现“皇帝书房”]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1018/c1004-29595013.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题：沈阳故宫古建筑展重现“皇帝书房”</p> <p> 　　中新社沈阳10月18日电 (记者 朱明宇)沈阳故宫博物院古建筑展18日开幕，其中清帝东巡的“皇帝书房”正式对外开放。</p> <p> 　　沈阳故宫是中国仅存的两大古代皇家宫殿建筑群之一，为清朝初期努尔哈赤和皇太极的宫殿，距今近400年历史，于2004年被确定为世界文化遗产。</p> <p> 　　记者当日在现场看到，“皇帝书房”位于沈阳故宫西路中轴线上的仰熙斋内，建筑面积241平方米，是清代皇帝东巡盛京驻跸期间的御用书房。其为七间卷棚硬山顶前后廊式建筑，东西各有一耳房，与文溯阁两栋建筑南北以抄手游廊相通。</p> <p> 　　据沈阳故宫博物院相关负责人介绍，仰熙斋室内原设有书案，壁间悬挂乾隆御制匾联。目前为呈现出御用书房的建筑功能，特用清檀木浮雕蕉叶纹条桌、清花梨浮雕盘螭灵芝靠椅、清红木云头镂空双钱花琴桌、清红木镶理石面绣墩等9件院藏清宫家具布置了清帝书房场景。</p> <p> 　　据史料记载，大部分清代皇帝均酷爱书画艺术，比如乾隆皇帝的一大爱好就是独自在书房里观摩欣赏古代书画，他著名的“三希堂”书房面积仅为4.8平方米，只能容纳皇帝一个人观帖习字，这也颠覆了民众普遍认为皇帝书房异常庞大的概念。</p> <p> 　　当日，仰熙斋室内的西轩戏台也同时修缮对外开放。据《盛京通志》记载，此斋东轩设有宝座，西轩东壁悬有乾隆皇帝御书联“趣为永哉畅非俗，乐为仁者寄于山”，是当时一座功能齐全的小型戏台。</p> <p> 　　盛京作为清王朝的发祥地，自顺治皇帝率清军入关之后便备受尊崇。康熙、乾隆、嘉庆、道光四位皇帝曾先后十次东巡盛京。(完)</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[独生子女带薪陪护假应推而广之]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1018/c1004-29594972.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 近日，云南省政府法制办就《云南省老年人权益保障条例（修订草案）》（下称《修订草案》）再征民意，此次，“带薪陪护假”被写进《修订草案》，其中提到：“独生子女的父母年满60周岁，患病住院治疗期间，用人单位应当支持其子女护理照料，并给予每年累计不超过15天的护理时间，护理期间享受与正常工作期间相同的工资收入。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二孩政策已实施近两年，但对独生子女家庭而言，并不是“完成了历史使命”那么简单。当更多独生子女家庭的父母进入中老年阶段，这些中老年父母的养老陪护问题，特别是独生子女家庭父母生病护理问题，直接牵扯着这些家庭的精力和情感。云南省《修订草案》无疑对解决这一问题提供了一种解决方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 独生子女家庭所面临的养老问题，对于中老年人及其子女都是一个不小的负担，子女只存在于通讯录、影册上，是不少独生子女家庭的现实写照。《修订草案》给予独生子女带薪陪护的制度保护，既减轻了子女的经济负担，也减轻了子女的精神负担，对于稳固家庭、消除家庭养老困难是雪中送炭之举。这份对独生子女家庭的关照，体现了落实关照老年人的法治精神，更体现了一种人文关怀。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从《老年人权益保障法》修订以来，关于老年人权益保护的问题，越来越受到各方关注。但囿于缺乏地方立法的支撑，法律断层的出现，使得《老年人权益保障法》处于孤掌难鸣的境地，云南省此次出台《修订草案》，抑或是之前河南、黑龙江等地出台的带薪陪护地方法规，无疑是落实和完善了老年人权益保护法律体系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 地方法规，是对《老年人权益保障法》的丰富和夯实，当然，也囿于当地经济和社会发展等条件所限，在带薪陪护的适用范围上可能存在一定差距，但这也正是一个完善的契机，以此凝聚更多陪护老人的社会共识。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一枝独秀不是春，百花开放春满园。老年人权益以及独生子女家庭的现实困境，需要得到全社会的关注和呵护。带薪陪护，当在立足时代需求和符合实际情况之下，推而广之。（张立）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[长江索道即将30岁 总设计师揭秘当年如何飞越长江（图）]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1018/c1004-29594973.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171018/50/8295941465767543886.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　如今是重庆“网红”的长江索道当年的“芳容”。</p> <p> 　　原标题：长江索道即将“而立” 当年是如何飞越长江的？</p> <p> 　　昨日上午，长江索道新华路站，不少游客冒雨排队，等待着乘坐长江索道。</p> <p> 　　长江索道起于渝中区长安寺（新华路），横跨长江至南岸区的上新街（龙门浩），跨度达1166米，被誉为“万里长江第一条空中走廊”。</p> <p> 　　10月24日，这条在长江上飞跃的索道，将迎来自己30岁的生日。在车站大厅内，至今还保留着30年前竣工时的工程竣工牌。牌上记录着长江索道的设计单位：长沙有色冶金设计研究院。</p> <p> 　　当时，研究院有近50人参与了长江索道的设计，石奉强是长江索道的总设计师。</p> <p> 　　昨日中午，重庆晨报记者联系上居住在长沙的石奉强。电话那头，这位87岁的老人回忆起30多年前的往事，还显得有些兴奋。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　<strong>改善出行 重庆筹建长江索道</strong></p> <p> 　　石奉强是新中国成立后投身索道的第一代大学毕业生，也是国产第一条单线循环货运索道的设计者。</p> <p> 　　上世纪70年代末，石奉强因为参加嘉陵江索道的前期设计工作，第一次来到重庆，也是第一次看到长江，“当时重庆就有在长江上建索道的想法，我也想试试看。”</p> <p> 　　石奉强说，那段时间，他经常来重庆。他发现，长江两岸居民出行无论坐轮渡，还是绕行长江大桥过江，都需要1个小时左右。如果江面上起雾，还会封渡。</p> <p> 　　如果在长江上建索道，只需要大约5分钟就可以过江，可以很好地解决两岸居民的出行问题。</p> <p> 　　1982年元旦，嘉陵江索道建成投用后，重庆开始组织筹建长江客运索道，方案设计采取了招标的方式。</p> <p> 　　“当时，有好几家单位一起竞争，我们能胜出很不容易。”石奉强所在的长沙有色冶金设计研究院最终成为了长江索道的设计单位。因为石奉强有着丰富的索道设计经验，也提出了可行的初步方案，他被任命为长江索道的总设计师。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171018/2/6160778231568867358.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　石奉强。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p> 　　<strong>设计半年 图纸堆得比人都高</strong></p> <p> 　　在长江上建客运索道，在中国还是第一次。</p> <p> 　　长沙有色冶金设计研究院组织了强有力的设计队伍开展长江索道的各项设计工作，包括全部机械设备设计、土建结构设计、电气系统设计、总图设计和其它各项工作。</p> <p> 　　担任总设计师之后，石奉强来重庆的频率更多了，“一个月要来几次，有时候一待就是两三个月。”</p> <p> 　　石奉强说，跨度1166米、客车容量80+1人，这些都是中国客运索道没有尝试过的。中国第一条城市跨江客运索道——嘉陵江索道的跨度只有740米，客车容量为46人。</p> <p> 　　石奉强在设计长江索道时，常常去长江边寻找灵感，“有时候在江边一待就是半天。”</p> <p> 　　当时石奉强已经从事了30年的索道设计工作，在长江上建索道，是他工作以来遇到的最大难题。</p> <p> 　　“再难也要做好！”为确保长江索道正常安全运行，石奉强和设计团队反复设计计算，“我计算用的本子写满了厚厚一本，办公室的设计图纸堆得比人都高。”石奉强说，长江索道的设计方案历时半年之久。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171018/68/14871610886609224232.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　长江索道的设计文件。</p> <p> 　　<strong>全国首创 首条双承载双牵引索道</strong></p> <p> 　　长江索道的设计方案有很多个全国首创。正是这些全国首创，破解了长江索道的设计难题。</p> <p> 　　石奉强介绍，长江索道是当时国内设计的最大的往复式客运索道，运量大、运行时间长，都开创了纪录。</p> <p> 　　“如果用一根承载索，一根牵引索，肯定承不住，也拉不动。”石奉强将长江索道设计为双承载、双牵引的往复式索道：一个索道车厢上有两根承载索和两根牵引索。这样的设计，当时在国内尚无任何经验可以借鉴。</p> <p> 　　尤其是因为长江索道跨度大，导致牵引索的垂度过大，正常设计达不到通航要求。“牵引索这么长，肯定要往下掉。”石奉强说，长江索道下方还有近200米长的民房聚集区，设计也要防止车厢通过时干扰居民生活。</p> <p> 　　石奉强反复摸索，研究设计出了简易轻便的双牵引支索器。同时，他还为长江索道设计了双承载共用一个重锤、采用开式滚子链、新型驱动机、盘式制动器、对称结构行走小车、防摆器和防止高速冲站设施……</p> <p> 　　除了四根承载索外，长江索道的全部设备均为国产，成为我国第一条自行设计、自行制造、自行安装、自行调试的双承载、双牵引索道。</p> <div style="page-break-after: always;"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171018/33/11161485725449331813.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　长江索道通车典礼现场。</p> <p> 　　<strong>完善设计 给索道更强的“身体”</strong></p> <p> 　　在石奉强设计的众多索道中，长江索道是他最得意的作品之一。他把长江索道当成是自己的一个孩子，在索道建设期间，他每隔一段时间，就要回来看看它建得怎么样，“‘身体’长得好不好。”施工单位在建设过程中遇到什么难题，石奉强也会在现场一起想办法解决。</p> <p> 　　1987年10月24日，长江索道建成投用，石奉强受邀参加了通车典礼。“那天特别热闹，很多人来排队坐索道。就像现在过节的时候那样排很长的队。”石奉强说，那时候，他真切感受到了重庆人对长江索道的期盼。</p> <p> 　　长江索道投用后，石奉强几乎每年都会来重庆看看，坐坐长江索道，并向索道维修工人了解索道的运行情况。有时候，还要帮忙解决一些索道运行的问题。</p> <p> 　　再过几天，石奉强将会再来重庆。他要陪长江索道过30岁的生日。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京市三部门联合发布WiFi加密机制漏洞信息预警通报]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1018/c1004-29594965.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　千龙网北京10月18日讯近期，有关安全研究机构发表的报告指出，用于保护WiFi安全的WPA/WPA2加密协议漏洞曝光，该漏洞名称为“密钥重装攻击”KRACK（Key Reinstallation Attacks），几乎影响全部计算机、手机和路由器等WiFi设备，使黑客可以监听到任何联网设备的通讯内容，窃取用户隐私。研究表明该漏洞属于范围性影响，攻击者与受害者之间的距离需要在一定范围内才能实现这种攻击，而且漏洞利用难度较高，目前尚未确定这个漏洞是否已被黑客利用实施攻击。</p> <p> 　　针对这一情况，18日，中共北京市委网信办、市公安局、市经信委等单位联合发布漏洞信息预警通报：当前该漏洞风险处于可控范围，用户无需过分恐慌，也不用修改WiFi密码，及时对终端、路由器等设备的固件进行更新就可有效防御。同时提醒，公共WiFi下不要登录有关支付、财产等账号、密码；如需登录、支付，将手机切换至数据流量网络。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[误交话费对方退回 回应：这就是诚信遇到谁都会这样做]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1018/c1004-29594910.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据报道，85岁的梁老太太住在纺织城，今年6月，女儿给了她100元钱，她去附近的营业厅给自己的手机交了话费。到了9月份，她的手机突然停机了，“不太可能啊，我电话不多，100元能用很久呢！”</p> <p> 　　觉得纳闷，老太太找到了缴费的单子，这才发现，她把这100元钱交到了别人的号码上。</p> <p> 　　着试试看的心态给对方打了过去，对方是一程姓的男子，说在外地，回来后查询一下，”张女士说，结果，上个星期，对方就把钱给她返回来交了电话费，“我特别感动，这是此前我和老太太没有想到的。”</p> <p> 　　10月17日下午，华商记者联系上程姓男子，他叫程岗，是灞桥区财政局的一名干部。提起这事，他倒有些不好意思，“两个号码差一两个数字，开始我并不知道老太太给我误打了，后来一查询，的确有这事，就赶紧给返还，这其实是一件很小的事情，就是诚信嘛，遇到谁都会这样做的！”</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智商130成绩差！原来是患上多动症 99%的家长都忽略]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1018/c1004-29594903.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　原标题：智商130成绩差！原来是患上多动症 99%的家长都忽略</p> <p> 　　原标题：智商130，杭州小姑娘成绩总是中等偏下！父母带她去医院，结果却出乎意料</p> <p> 　　开学才一个多月，杭州某医院的学习困难咨询门诊已接待了近百个孩子。</p> <p> 　　每位家长走进诊室时都是一脸的着急，第一句话就问，“医生，我家孩子的学习成绩为什么总是上不去?”</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171018/40/17430900718602648308.jpg" style="border:solid 5px red;" /></p> <p> 　　“他们基本上都是小学生，其中三年级的孩子占了2/3。”正在坐诊的方妍彤医生告诉钱江晚报记者。</p> <p> 　　而经过详细的问诊与综合评估，绝大多数孩子都被确诊患有多动症，有些严重的还合并学习障碍、对立违抗、焦虑、抑郁等。</p> <p> 　　方医生说，在大家的普遍认识中，多动症的孩子就应该是成天上蹿下跳，一刻也闲不下来。殊不知，那些平日里过分安静的孩子，也很可能是多动症患者，他们的多动不表现在行为上而是思维上，具有很强的隐匿性，99%的家长都会忽略，提醒大家提高警惕。</p> <div id='hl-HideRelation'> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[能源局：稳步扩大能源领域有效投资]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1018/c1004-29594842.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 能源局网站18日刊发国家发改委副主任，国家能源局党组书记、局长努尔·白克力文章称，党的十八大以来，在习近平总书记能源革命战略思想指引下，按照新发展理念要求，我国能源革命的总体蓝图基本绘就，能源转型变革步伐明显加快，能源革命思想深入人心，中国特色能源发展实践呈现崭新局面。</p> <p style="text-indent: 2em"> 坚定不移走中国特色能源发展道路，开拓中国特色能源发展新前景，必须更加深刻地认识和把握习近平总书记关于能源革命的重要论述，进一步增强战略定力，切实做到坚持节能优先方针不动摇，坚持绿色低碳方向不动摇，坚持能源发展“三步走”路径不动摇，坚持化石能源清洁高效利用原则不动摇，坚持创新驱动理念不动摇，坚持开放共享方略不动摇，不断推动能源发展改革行稳致远。当前要重点推进以下工作：</p> <p style="text-indent: 2em"> 扎实推进能源供给侧结构性改革。重点做好煤炭去产能和防范化解煤电产能过剩风险工作，更多依靠市场化法治化手段加快淘汰煤炭落后产能，有序发展先进产能，确保“十三五”期间退出煤炭产能8亿吨。按照淘汰落后、严控新增、清理违规、转型升级的原则，确保2020年煤电装机控制在11亿千瓦以内。</p> <p style="text-indent: 2em"> 稳步扩大能源领域有效投资。加大对吸引民间投资的政策支持力度，引导资金更多投向补短板、调结构、促创新、惠民生的领域。布局开工水电、核电、管网等一批重大工程项目，充分发挥能源项目投资规模大、建设周期长、上下游拉动作用强等优势，促进经济稳定增长。</p> <p style="text-indent: 2em"> 积极推动可再生能源持续健康发展。优化可再生能源发展布局，加快跨区输电通道建设，优化电力调度，提高电力系统调节能力，完善相关政策机制，积极发展分布式能源，重点解决并网消纳问题。</p> <p style="text-indent: 2em"> 大力实施能源民生工程。积极推进北方地区冬季清洁取暖，重点做好以电代煤、以气代煤等工作，力争用5年左右的时间，基本实现雾霾严重城市化地区散煤供暖清洁化。积极推进油品质量升级、电动汽车充电基础设施建设，着力做好电网升级改造、光伏扶贫、贫困地区能源开发项目建设。</p> <p style="text-indent: 2em"> 深入推进能源领域重大改革。加快电力市场和电力交易机构建设运行，有序放开增量配电业务，加大售电侧改革力度。积极推进油气勘查开采、进出口、管网运营等改革，释放竞争性环节市场活力和骨干油气企业活力。深化能源领域“放管服”改革，理顺电力安全等监管体制，提高能源监管和服务水平。</p> <p style="text-indent: 2em"> 深入推进能源国际合作。加快落实“一带一路”国际合作高峰论坛成果，加强能源战略、规划、政策等方面的国际交流，推动能源装备、技术、标准、服务走出去，在共同打造更加公正合理的全球能源治理体制中发挥更大作用、作出更大贡献。</p> <p style="text-indent: 2em"> （证券时报网快讯中心）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20余城出台租赁细则 业内：商品房价格将受到抑制]]></title>
            <link>http://finance.people.com.cn/n1/2017/1018/c1004-29594822.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>杜雨萌</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 今年以来，有关部门连续出台政策，要求各地加快住房租赁市场发展。而据最新消息称，国务院法制办、住房和城乡建设部已组成联合调研组，赴多地对《住房租赁管理条例》等征求意见和建议。</p> <p style="text-indent: 2em"> “《住房租赁管理条例》将成为房地产长效机制建设中的关键环节，有利于构建租购并举的楼市发展格局。”易居研究院智库研究中心总监严跃进昨日在接受《证券日报》记者采访时表示，推进当前租赁市场的立法，更多地是为了温和后续租赁市场的健康发展，尤其是新租赁市场的这个概念。整体来看，新租赁市场应该具备三个条件，即信用租房、租售同权、租金证券化，这都是过去租赁市场中所没有涉及的，所以，住房租赁立法不光要关注原有的权力义务等关系，更需要关注一些新概念和新元素的内容，这样的法制建设才会更加全面。</p> <p style="text-indent: 2em"> 稍早前，住建部房地产市场监管司副司长杨佳燕表示，为加快推进住房租赁的立法，住建部将配合相关部门，积极推动住房租赁管理条例尽快出台，为住房租赁市场的发展营造良好的法治环境。</p> <p style="text-indent: 2em"> 记者梳理发现，自去年年底召开的中央经济工作会议明确提出要加快住房租赁市场立法，加快机构规模化住房租赁企业发展后，今年年初，国务院更是将住房租赁市场立法作为深化改革急需的项目。</p> <p style="text-indent: 2em"> 而今年5月份，作为我国第一部明确规范住房租赁和销售管理的行政管理法规，即《住房租赁和销售管理条例》已正式开始向社会公开征求意见。</p> <p style="text-indent: 2em"> 除此之外，住建部等九部委在7月份印发《关于在人口净流入的大中城市加快发展住房租赁市场的通知》，并选取广州、深圳、南京、杭州等12个城市作为首批开展住房租赁试点的单位。随后，国土部、住建部于8月份联合发布《利用集体建设用地建设租赁住房试点方案》，确定北京、上海等13个城市进行集体建设用地建设租赁住房试点，正式开启租房时代。据不完全统计，全国更有超过20个城市出台租赁细则。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在业内研究人士看来，与“限购、限贷、限价、限售”等需求端措施相比，大力发展和规范房屋租赁市场，从而增加房屋“供应池”的做法，是符合市场规律的柔性手段。</p> <p style="text-indent: 2em"> “在前期租赁市场频获政策利好的影响下，观察近期的租赁市场可以看到，在供地、信用租房、租赁监管平台建设、租金证券化、租售同权、人才租房补贴等方面都有了较多的政策体现，这对于全面健康发展租赁市场无疑是利好。”严跃进认为，若后续类似租赁管理条例等政策再次频繁下发，预计会对市场带来两类刺激：一是刺激租赁市场的供求关系，二是引导商品房市场发展，比如说在商品房结构受到深刻影响的背景下，商品房价格也将受到抑制。(记者 杜雨萌)</p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
