<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[海峡两岸]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[海峡两岸]]></title>
            <link>http://tw.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[台湾新闻]]></description>
        <link>http://tw.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2017-10-20 17:13:51</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[研究发现台湾近八成肝癌与马兜铃酸有关]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1020/c14657-29599237.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 据港媒报道，台湾长庚医院19日发布一项研究成果，研究团队分析台湾98名肝癌患者基因，发现近八成与马兜铃酸有关，推测病人可能曾经使用含马兜铃酸中草药，导致基因突变。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/95/11713513929984725047.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾长庚医院研究发现，马兜铃酸会提高罹患肝癌风险。图片来源于台湾《中时电子报》。</p> <p style="text-indent: 2em"> 根据台湾卫生福利部门统计，全台每年新增1万1000名肝癌患者，导致超过8000人死亡，高居岛内癌症十大死因第二名。</p> <p style="text-indent: 2em"> 长庚医院与新加坡国立大学、美国约翰霍普金斯大学合作，用3年时间分析台湾98名肝癌患者的基因，发现有76名患者的肝癌基因中带有“马兜铃酸特有的基因突变指纹”，而马兜铃酸致癌能力比抽烟、紫外线更强，且主要靠人体的肝脏、肾脏代谢。</p> <p style="text-indent: 2em"> 该院胃肠肝胆科系主任谢森永表示，研究分析的个案均是从1998到2013年间、年龄约50岁到80岁的患者，研究团队推测患者过去曾吃过马兜铃酸，进而造成肝炎、肝硬化的可能。</p> <p style="text-indent: 2em"> 研究团队利用国际公开的肝癌基因资料，分析了全球近1400个肝癌，发现马兜铃酸特有的基因突变指纹，也广泛出现在大陆、韩国及东南亚，但比例都远低于台湾。</p> <p style="text-indent: 2em"> 长庚医院中医部主任陈俊良表示，马兜铃酸存在于许多中草药里，过去常用于减重、消水肿、治疗关节炎等，马兜铃酸肾毒性、致癌性都很强，而且与泌尿道癌、膀胱癌的发生有密切关联，在台湾已禁用15年。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾中医师公会全联会表示，马兜铃酸相关的药材已经禁用多年，中药材不得验出含有马兜铃酸，也呼吁民众不要自行购买草药或服用非医疗院提供的药品。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾桃园机场查获一女子携带45颗疑似金刚鹦鹉蛋]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1020/c14657-29599230.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 据港媒报道，台湾一女子19日从南美洲返抵台湾，在台湾桃园机场遭查获夹带45颗疑似金刚鹦鹉蛋，总值估计超过300万元(新台币，下同)，海关问讯后将她送办。</p> <p style="text-indent: 2em"> 海关表示，该女子从巴拉圭搭机经荷兰转机，于当日下午3时30分抵达桃园机场，工作人员根据线报拦检该女子，在她随身行李中找到小型保温设备，检查后发现45颗已受精禽鸟蛋。由于女子从南美洲出发，海关怀疑她所携带的是保育类禽鸟金刚鹦鹉蛋，正进一步查验中。</p> <p style="text-indent: 2em"> 海关工作人员表示，女子侦讯时辩称，这些蛋是她在巴拉圭开餐厅的叔叔所赠的“鸭仔蛋”。工作人员指出，若是“鸭仔蛋”，大老远从南美洲以保温器带回不合常理，且每颗蛋用强光照射，都可清晰看到血管和胎胚，与女子说法明显不同。</p> <p style="text-indent: 2em"> 工作人员表示，南美洲保育类金刚鹦鹉体型巨大，是喜欢收集珍奇鸟禽民众的最爱，一只金刚鹦鹉售价高达10万元以上，45颗蛋市价超过300万。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾“网红”文创企业组团赴上海参展]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1020/c14657-29598674.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 由台湾贸易中心组团，10家台湾文创企业18日至20日亮相2017上海品牌授权展，其中包含多个岛内原创“网红”卡通形象，相当一部分为首次来大陆参展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾贸易中心驻上海工作人员介绍，台企组团参展旨在展现台湾文化创意创作实力，进一步拓展大陆市场，有益于促进两岸企业深化文化经济合作。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从此次参展的10家台企看，随着信息技术产业加速发展，岛内文创企业探索出更多创新模式，基于微博、微信等社交媒体及通讯软件的传播，台湾不少原创卡通形象受到大陆市场欢迎。</p> <p style="text-indent: 2em"> 来自台湾的美学经济股份有限公司首席执行官李心童携其所代理的“我是马克”系列品牌形象参展。这组文创版权，主要反映“上班族”群体心声，在台湾拥有颇高人气，并为不少大陆年轻人所了解。此前，“我是马克”开设了微博号，吸引众多大陆“粉丝”。李心童透露，企业拟在上海注册分公司，并开通微信公众号。</p> <p style="text-indent: 2em"> 无独有偶，台湾卡洛特股份有限公司所代理的“无奈熊”也已经在大陆的微信平台推出表情包，下载量颇高。</p> <p style="text-indent: 2em"> “明年是中华传统生肖中的狗年，在台湾已有不少商场和企业在寻找与狗狗相关的设计。相信大陆市场也会欢迎台湾插画师设计的小狗‘椪椪’。我们还期待与大陆的宠物用品企业合作。”卡洛特公司首席执行官李玉娟介绍。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在首次“登陆”的台湾文创业者中，还包括设计“贝尔熊”的小黄间设计工作室、游戏“呆呆战学校”的制作商利升科技等。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在台湾文创业者看来，大陆的品牌授权市场不仅包含生活用品周边开发，还涉及母婴、儿童教育、宠物用品、网络游戏等多个行业领域，消费群体巨大，市场潜力还有待挖掘。相对来讲，大陆不少企业对文创版权的后续利用有更丰富的经验，值得台湾业者学习。（记者陈爱平 许晓青）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台籍货船故障启动拖救作业 9船员平安获救]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1020/c14657-29598663.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据台媒报道，台籍杂货船“新华轮”17日故障失去动力漂流，船上9名船员包含台籍6人、外籍3人待援。受到海面情况恶劣影响，18日船只救援行动一度受阻，所幸船上人员就近由大陆方面直升机吊挂救离，平安抵达福州长乐机场，后续由船公司安排返台。</p> <p> 　　台湾航港部门17日傍晚接获通报，台籍杂货船“新华轮”于北纬25度40.55分，东经120度33.5分位置失去动力漂流，船上9名船员包含台籍6人、外籍3人待援。但因事故海域受东北季风影响情况不佳，台湾海岸巡防部门仅能调派大型舰基隆舰前往现场戒护。基隆舰于18日凌晨2时抵达现场，另“东海救111”救难船则先于17日23时许抵达现场。不过，因考量救援安全无法立即进行拖带作业，待天亮、海面气象许可后再进行拖救。</p> <p> 　　18日凌晨天亮后，“东海救111”救难船先进行拖带作业，完成带缆动作。但气象恶劣导致新华轮系缆柱无法承受拖力而断裂，新华轮先就地下锚，船上人员则就近由大陆方面派出的直升机吊挂救离，随后平安抵达福州长乐机场。船员将由船公司接续安排返台。</p> <p> 　　对于本次救援新华轮的任务能圆满顺利完成，大陆方面依据救助机制就近、就便原则及时协予实施救助的人道救援精神，台湾航港部门由衷地表达了感谢。</p> <p> 　　</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[专家：十九大报告对台内容彰显战略定力和对“台独”零容忍立场]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1020/c14657-29598657.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 多位台湾问题专家１９日接受新华社记者采访时表示，习近平同志所作十九大报告中的对台内容论述精辟、意义重大，充分彰显了实现祖国统一的战略自信、坚持一个中国原则的战略定力和对“台独”分裂零容忍的坚定意志，为新时期对台工作和两岸关系发展指明了方向。</p> <p style="text-indent: 2em"> “十九大报告的对台论述高屋建瓴，方向明确，全面系统，重点突出，体现了继承性、创新性和前瞻性。报告精辟总结了十八大以来对台工作实践，从战略全局高度就对台工作做出部署，是指导新时期对台工作的行动指南，也是新时代中国特色社会主义思想和基本方略的重要组成部分，需要准确领会、有效落实、积极推进。”中国社科院台湾研究所副所长朱卫东说，报告阐述了推进祖国统一与实现民族复兴的辩证关系，揭示实现祖国统一是中华民族伟大复兴的必然要求。</p> <p style="text-indent: 2em"> 上海台研所副所长倪永杰表示，十九大报告提出十四条新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，“坚持‘一国两制’，推进祖国统一”位列其中，体现了对台工作在党和国家事业总体布局中的突出位置。报告中的对台内容提纲挈领、重点突出，意涵丰富而深刻。</p> <p style="text-indent: 2em"> 厦门大学台湾研究院院长刘国深认为，十九大报告对台内容表明，大陆对台大政方针具有很强的继承性和稳定性，已相当成熟。民进党当局在两岸关系问题上采取战术性拖延和干扰，根本无法撼动大陆的战略布局。</p> <p style="text-indent: 2em"> “十九大报告关于对台政策的论述回应了各界关切，给出十分清晰的答案：大陆对台工作目标不变、方向不变、路径不变。”全国台研会副秘书长严峻表示，报告强调“一个中国原则是两岸关系的政治基础”，指出“承认‘九二共识’的历史事实，认同两岸同属一个中国，两岸双方就能开展对话，协商解决两岸同胞关心的问题，台湾任何政党和团体同大陆交往也不会存在障碍”，既立场鲜明、原则明确，又展现了极大的善意与诚意。其中的“任何政党”，当然包括民进党。</p> <p style="text-indent: 2em"> 十九大报告强调，“我们有坚定的意志、充分的信心、足够的能力挫败任何形式的‘台独’分裂图谋。我们绝不允许任何人、任何组织、任何政党、在任何时候、以任何形式、把任何一块中国领土从中国分裂出去。”朱卫东对记者说，这一宣示掷地有声，振聋发聩，在维护国家主权和领土完整上划出清晰红线，充分表明大陆方面对“台独”零容忍的鲜明立场和严正态度。</p> <p style="text-indent: 2em"> “这是习近平同志代表中国共产党对人民作出的庄严承诺，也体现了大国领袖在国家统一问题上的战略自信、战略定力与历史担当。”朱卫东说，民进党当局曾幻想大陆在原则问题上有所妥协，十九大报告对这种痴心妄想是一记当头棒喝。大陆方面已释放清晰而强烈的权威信号，台湾当局不要继续误读、误判。</p> <p style="text-indent: 2em"> 严峻表示，报告对“台独”发出了严正警告，“六个任何”措辞强而有力，将对“台独”分裂势力产生强大震慑。“这一政策内涵值得民进党当局认真领会，切莫在‘台独’道路上越走越远，更不要越雷池一步。”</p> <p style="text-indent: 2em"> “报告强调‘解决台湾问题、实现祖国完全统一，是全体中华儿女共同愿望，是中华民族根本利益所在’，这一论述对全体中华儿女具有强大的感召力，将进一步凝聚起反对‘台独’分裂、追求祖国统一的民族意志。”倪永杰说。（执笔：查文晔，参与采写：赵博、刘欢、孟昭丽）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一个中国原则确保两岸关系和平发展]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1020/c14657-29598266.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报台北10月19日电　（记者陈晓星、孙立极）10月18日中共十九大开幕当天，台湾两岸和平发展论坛、中华两岸和平发展联合会等支持统一的社会团体联合发表声明表示，习总书记在报告中再次强调“和平统一、一国两制”的方针，阐述了一个中国原则是两岸关系的政治基础，以体现一个中国原则的“九二共识”明确界定了两岸关系的根本性质，抓住了确保两岸关系和平发展的关键。</p> <p> 　　两岸和平发展论坛召集人、台湾劳动党主席吴荣元表示，十九大报告中的对台政策，仍秉持“两岸一家亲”的理念，坚持“和平统一、一国两制”的对台大政方针，充分体现了既坚定维护领土主权的民族大义，也展现了同胞大爱的包容胸怀。民进党当局应该体会大陆的善意，调整两岸关系政策，不应再有依靠美日外部势力进行两岸对抗的幻想。</p> <p> 　　中华两岸和平发展联合会会长蓝博洲表示，实现中华民族的伟大复兴，解决台湾问题，既是全体中华儿女不可回避的历史责任，也是中华民族根本利益所在。面对当前岛内执政当局全面推动的文化“台独”，“推动两岸同胞共同弘扬中华文化，促进心灵契合”是重要的反“独”举措。</p> <p> 　　台湾地区政治受难人互助会会长蔡裕荣认为，从报告中，看到大陆建设的成绩单，相信会有愈来愈多的台湾同胞在大陆实现社会主义现代化过程中认同祖国。</p> <p> 　　夏潮联合会前会长许育嘉、劳动人权协会总干事王武郎、中华青年发展联合会理事长王正表示，十九大报告中“愿意率先同台湾同胞分享大陆发展的机遇”、“扩大两岸经济文化交流合作”、“逐步为台湾同胞在大陆学习、创业、就业、生活提供与大陆同胞同等的待遇”等，将提升台湾老百姓对祖国大陆的认同感。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“手作步道”串起台湾]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1020/c14657-29598621.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>王大可</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171020/1508439284666_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　台湾基隆山步道。<br /> 　　任成琦摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　20多年前，台湾的城市和近郊山区，涌现了大量硬质路面工程，修筑着凉亭、公厕、观景平台等，还有外来植物的园艺，造成了水土、生态、审美的改变。</p> <p> 　　这让徐铭谦很是痛心。她评论：“所谓‘现代化’工程，仿若水蛭，将周边生态吸食消退而自身日益肥大。”</p> <p> 　　徐铭谦如今是台湾千里步道协会副执行长、台湾大学“国发所”助理教授。尽管年轻，但在环保界颇有声望。要对抗“现代化”工程的“水蛭”，她开出的药方是“手作步道”。</p> <p> 　　“手作步道”源于美国“无痕山林”的理念，指人在自然中活动时，要关注并保护、维护生态环境，走过不留痕。“手作步道”简单地说就是“人力维修步道”，少用机器进行施工，使步道降低对生态环境的干扰破坏，维护环境的可持续发展。讲得诗意一点，就是“虽由人作，宛自天开”。</p> <p> 　　大学历史专业的徐铭谦，做起了“土木工程”，在台湾推动“步道志愿者”与“无障碍步道”运动。她倡导的“手作步道工作假期”，也颠覆了传统看法：假期是去休闲，还是做些有意义的事？世上能否有一段你自己铺设的路？</p> <p> 　　如今在台湾，周末、短期的“手作步道工作假期”，一经发布，很快人数满额。2016年，“千里步道运动十周年”，“手作步道”遍布环台湾千里步道，千里步道如同“微血管”，串连起了台湾土地上的古道、乡路、绿地、公园、人行道、自行车道，实现“水泥步道零成长，自然步道零损失”。</p> <p> 　　徐铭谦介绍，铺设步道之前，最重要的工作是考察当地的地理、地质、文化历史、步道的传统工法、就地寻找材料等，综合考虑后设计出最合理方案，最后才是动手。</p> <p> 　　在修建步道的过程中，徐铭谦常常为古人的智慧折服。她谈起台湾“手作步道”的几个例子。譬如林口、苗栗一带，土壤一直被大雨冲刷，脆弱而松软。古人就用切割过的卵石来铺路。卵石怎么切割？古人在石头上面凿出许多洞，把木头削尖以后插到这些洞里面，然后在木头上面浇水，木头膨胀之后石头就被切开，非常工整，然后就拿这些石头来做步道。而这条步道上的台阶只有12厘米高，这个高度也是经过精确计算的，因为当时这条路上走过的大部分是挑扁担的农夫，阶梯的高度正好是扁担沉到底之后反弹的高度，所以行人只要借助每个振荡往上踩一步就行了，非常省力。</p> <p> 　　对徐铭谦来说，行走在“手作步道”上，也是一种与自然对话的方式。长久以来，大自然都是人们偶尔逃离城市生活寻求短暂疗愈之处。当人们进入自然的同时，也会把在城市生活的安全、便利、效率带入自然，导致水泥花岗岩、扶手栏杆木栈道等大行其道，由此产生了一个恶性循环：我们越想要从自然里得到疗愈，就越会加速自然的消失。</p> <p> 　　“手作步道”缓和了这一矛盾，重新链接了人与自然。如同徐铭谦在书中所写的：“通过亲手、缓慢的过程，有助于了解一个地方物种和环境、人与自然之间的关系，通过双手与自然生命的接触，恢复对地球上美丽的事物的敏感与温柔，通过不断实作的过程去认识属于它们的哲学：一棵树、一条河流、一只飞鸟、一条游鱼，甚至一块石头。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾舆论热议中共十九大报告]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1020/c14657-29598267.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报台北10月19日电　（记者陈晓星、孙立极）连日来，“十九大”成为台湾舆论热词，各大报纸头版报道，广播、电视新闻直播加北京连线、政论节目，都列为焦点议题，各大网络直播习近平总书记在开幕会上作报告。舆论聚焦习近平报告中有关台湾的内容，主流观点认为，报告强调了体现一个中国原则的“九二共识”立场不变；同时也清晰表述了“两岸一家亲”的感情不变；报告中关于两岸关系的论述体现了大陆方面对台方针政策的延续性，同时更加清晰有力，展示了高度自信。</p> <p> 　　中国文化大学教授庞建国接受记者采访时表示，报告中对台湾方针政策的表述“硬的更硬、软的更软”，划清楚了“一个中国原则”的底线，报告中“我们绝不允许任何人、任何组织、任何政党、在任何时候、以任何形式、把任何一块中国领土从中国分裂出去”的六个“任何”，对于嘴巴上说要“维持两岸现状”，行动上却猛搞“文化台独”“柔性台独”和“渐进台独”的人是严厉的警告。</p> <p> 　　庞建国表示，至于“更软”的部分，是报告表示两岸同胞是命运与共的骨肉兄弟，是血浓于水的一家人，尊重台湾现有的社会制度和台湾同胞生活方式，愿意率先同台湾同胞分享大陆发展的机遇，为台胞在大陆学习、创业、就业、生活提供与大陆同胞同等的待遇。</p> <p> 　　台湾两岸问题专家、澳门理工学院名誉教授邵宗海接受记者采访时指出，报告显示，北京愿意与台湾同胞分享发展的机遇，未来对台湾民众不仅将扩大经济交流合作，而且要共同弘扬中华文化，促进心灵契合。</p> <p> 　　邵宗海说：“‘六个任何’包山包海”，“去中国化”、文化“台独”、“宪改”等柔性“台独”都可视为“任何形式”的分裂活动，“台独”的空间更被压缩。</p> <p> 　　《联合报》19日社论指出，习近平所作报告“数度以‘九二共识’提醒蔡英文回到‘现状’”。社论表示，蔡英文的两岸政策一味地“断、舍、离”，“最后带给台湾的却是害多利少。”</p> <p> 　　社论说，原本乐意来台观光的陆客大量减少，原本经营陆客生意的民宿、旅馆、餐厅、旅游业大受打击，原本两岸之间的农渔契作骤然被喊停，原本抱着善意来台的陆生受到不友善对待，原本从事两岸经贸的台商突然被扣上红帽。这些变化，都是蔡英文不友善的政策加诸两岸人民的不便，有些甚至变成了苦难与灾厄。“蔡英文对于人民所受的苦，真的毫无所感、也毫不为所动吗？”</p> <p> 　　《工商时报》19日社论指出，十九大报告“给台湾民众更多的亲情召唤”，特别是“提供台湾同胞与大陆同胞同等的待遇”更是一大亮点，最受台商欢迎。因为近年台商在大陆经营成本升高，与大陆当地厂商激烈竞争，所以非常期盼享有居民待遇，以便和陆商公平竞逐大陆市场。如今，十九大报告确认给予台胞居民待遇，各地政府必然很快会陆续推出具体实行办法，使台商经营条件得以优化、提升。除此之外，这项居民待遇，也会吸引更多台湾青年及基层人士前往大陆发展，使台湾民间和大陆的关系紧密化。</p> <p> 　　社论表示，十九大报告强调只要承认“九二共识”的历史事实，认同两岸同属一个中国，两岸双方就能开展对话，协商解决两岸同胞关心的问题，台湾任何政党和团体同大陆交往也不会存在障碍。这是给蔡英文“继续答卷”的机会。社论期盼蔡英文深入解读报告的相关内容，“以作出妥适响应”，改善两岸关系。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在琼老台商的新愿望：冀更多台湾青年来“闯海”]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1020/c14657-29597750.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“你是什么时候上岛的？”上世纪九十年代初，这句在海南创业台商间的简单问候，成了遍布大陆的“上岛咖啡”连锁店的命名由来。</p> <p> 　　1987年，两岸开放交流，愈来愈多台商来到大陆创业经商。与台湾气候相似、人文相近的海南，成为不少台商的喜爱之地。早期到海南的台商多创办酒店、餐饮店或从事农业种植。</p> <p> 　　海南台资企业协会会长江裕昌是1991年“上岛”的，从投资小生意做起，1997年他创办的首家“上岛咖啡”在海口正式开业。</p> <p> 　　“当时海南人喝咖啡大多是在老爸茶店里，上岛咖啡如此上档次的装修，可以说是大陆首家。”在两岸间往返多年，江裕昌对两岸交流的深入、通关的便捷感触颇深：“过去出入境要填写繁冗的表格，后来这些表格越来越精简，台胞证也从纸本向芯片卡发展，对我们来说非常地方便。”</p> <p> 　　江裕昌认为，如今海南发展“软件”很好，环岛高铁、高速公路网等交通、基础设施建设越来越全面，汇聚众多高星级酒店，对台湾青年来说势必有很大吸引力。“目前琼台两岛在少数民族、文化等方面的交流十分频繁，但还需要更多青年人之间的交流。”</p> <p> 　　已成立25年的海南台资企业协会，在今年2月成立了青年委员会，冀望鼓励更多台湾青年、台商二代到海南来创业就业，帮助他们在海南落地生根。</p> <p> 　　熙熙攘攘的海口泰龙城小吃街，成为台湾青年集聚创业的一个缩影：百余米的长廊，汇聚了150多家大大小小的店面，其中台湾小吃就有10多家，形成了小吃街的一道独特风景。</p> <p> 　　作为老一代“闯海”台商，吸引更多台湾青年来海南创业就业是泰龙城的创办人许清朝的愿望。</p> <p> 　　1987年，已在泰国开设工厂的许清朝来到海口，希望将此地作为往返泰国和台湾的中转站。1989年，许清朝在海口购置了一块土地，1992年兴建起大型购物中心泰龙城。</p> <p> 　　“之所以把它叫作泰龙城，是因为我有在泰国创业，而且我们中国人都自称‘龙的传人’嘛。”许清朝说，他的妻子吴锦琼2002年来到海南。当时，泰龙城的商户们吃饭是个问题。吴锦琼便自己下厨，利用泰龙城的一间铺面做快餐，主打海南著名的“文昌鸡”，并取名“五星鸡饭店”，这成为泰龙城发展小吃街的契机。</p> <p> 　　从2009年开始，许清朝在台湾四处“招揽”青年人来海口创业。2016年，在小吃街创业的台湾青年有20多人。今年5月，泰龙城获海南省台办授牌成为海南首家“海峡两岸青年创业就业基地”。</p> <p> 　　“更多台湾青年人来到大陆，对这边有更多了解，减少文化冲突和打破隔阂。”许清朝说，“但毕竟是背井离乡，能坚持下来的人并不多。争取明年在泰龙城创业的台湾青年接近50个。”</p> <p> 　　今年61岁的廖基全1988年从台湾来到大陆，1990年在广州、杭州、北京等地从事进口汽车配件贸易，2009年来到海口，转行在泰龙城开了一家鲜榨果汁店，成为此地坚持最久的创业者。曾在新加坡求学的儿子廖信瀚也在他的号召下，到海口经商。</p> <p> 　　廖基全称，选择到大陆经商是“因为两岸同文同宗，语言相通，也不容易受骗。到海南来，也是因为这里人不排外，人也友善”。</p> <p> 　　来自高雄的唐瑞祥今年9月底刚与泰龙城签约，与友人合资租赁一间铺面经营台湾特色小吃——香肠和蚵仔煎，到海南创业不仅因为他刚娶了一位海南黎族姑娘为妻，“海南做台湾小吃的很少，所以是个很好的商机”。</p> <p> 　　对于台商如何在海南持续发展，江裕昌有更长远的想法，“我们希望向政府申请一片土地设立园区，吸引台商们聚集，实实在在地落地一个好项目。也让新一代台湾青年到海南后，看到发展的希望。”</p> <p> 　　目前，江裕昌正在推动“上岛美丽乡村台湾文化城”项目在海口落地，打造投资达37亿元人民币的“田园综合体”，在谋划“农业+旅游”融合发展的同时，也帮助当地农民脱贫致富。(完) (中新社记者 洪坚鹏)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾授权业者着力拓展大陆市场(图)]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1020/c14657-29597737.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="台湾授权业者着力拓展大陆市场（图）" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/10/1136942367993554018.jpg" /></p> <p> 　　10月19日，台湾贸易中心首度组团出现在上海国际品牌授权展上，推广台湾原创角色图像和创意软实力，以期拓展更广阔的大陆市场。　张亨伟　摄</p> <p> 　　台湾贸易中心19日首度组团出现在上海国际品牌授权展上，推广台湾原创角色图像和创意软实力，以期拓展更广阔的大陆市场并展开商业合作。</p> <p> 　　今年，台湾贸易中心携手联合数位文创、小黄间、美学经济、双影创艺、利升科技、赛尚整合行销、三博鹿、幻想曲、启艺文化创意、七顶创意等10家业者组成台湾馆进行展出，其中的一些重点IP(Intellectual Property知识产权)形象，诸如我是马克、香蕉人-胖胖蕉等之前已在台湾市场耕耘许久，可谓相当成熟。</p> <p align="center"> <img alt="上海国际品牌授权展上，台湾授权IP形象很受欢迎。　张亨伟 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/35/10982535445010986951.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　上海国际品牌授权展上，台湾授权IP形象很受欢迎。　张亨伟 摄</p> <p> 　　创作出“胖胖蕉”的三博鹿科技股份有限公司创始人杨剑雄第一次参与大陆的展览，已经明显感受到两岸办展所呈现的不同。“大陆这边的展览特色是希望有更多的IP现货，希望东西是可以摸得到的，这样方便今后的合作。”他笑称，下一次一定要多拖几个拉杆箱过来。</p> <p> 　　他还发现，之前在香港展出时备受欢迎的IP授权礼赠类商品在大陆并不那么吃香，“大陆市场需要更多有质感的商品，需要那种一眼就能吸引人眼球的东西”。</p> <p align="center"> <img alt="上海国际品牌授权展上，台湾授权IP形象很受欢迎。　张亨伟 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/85/14332674581566866793.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　上海国际品牌授权展上，台湾授权IP形象很受欢迎。　张亨伟 摄</p> <p> 　　近年来，因为数字内容产业的发展带来了商业模式的创新，改变了用户的消费习惯，随着社群平台及通讯软件深入台湾民众的日常生活，也带动了图像角色的创作，并加速了内容市场的发展，进而创造出周边商品的庞大需求。台湾贸易中心正是希望借由此番发展契机，协助台湾授权产业相关业者拓展市场。</p> <p> 　　专注于将RMN法国国家博物馆知名图像、著名艺术IP引入授权合作领域的七项创意有限公司国际授权总监林若瑾认为，目前大陆的授权市场已经相当成熟，很多大陆企业希望通过寻求正版的授权来提升企业形象，让公众对其有更好的信任度，这就为台湾授权业者提供了机会。</p> <p align="center"> <img alt="10月19日，台湾贸易中心首度组团出现在上海国际品牌授权展上，推广台湾原创角色图像和创意软实力，以期拓展更广阔的大陆市场。　张亨伟 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/76/5857236274461316812.jpg" /></p> <p> 　　10月19日，台湾贸易中心首度组团出现在上海国际品牌授权展上，推广台湾原创角色图像和创意软实力，以期拓展更广阔的大陆市场。　张亨伟 摄</p> <p> 　　“虽然我们也常在大陆的商场做展览，但大陆市场还是和台湾不一样的，比如大陆比较注重落地体验，台湾就不会，那我们就会更改，符合这边的消费习惯。”台湾启艺文化创意有限公司CEO梁浩轩觉得，在台湾和大陆做展览，观众都以年轻人和亲子群体居多，“据我个人观察，大陆的授权消费习惯和IP生长过程都希望最终能把IP导向零售业的销售，而我们创造IP的时候还是会以内容为主，以故事脚本为主，两边的思考逻辑不太一样。”未来，他希望凭借良好的策展和原创能力，把更多台湾原创IP乃至国际IP形象带进大陆的商场、美术馆和博物馆。(完) (记者 李佳佳)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾各界热议中共十九大报告 聚焦涉两岸关系论述]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1019/c14657-29597161.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　中国共产党第十九次全国代表大会１８日开幕，习近平代表第十八届中央委员会向大会所作报告受到台湾各界和社会舆论高度关注，报告涉及两岸关系的内容成为岛内热议焦点。</p> <p> 　　受访专家普遍认为，报告中关于两岸关系的论述体现了大陆方面对台方针政策的延续性，同时更加清晰有力，展示了高度自信。</p> <p> 　　台湾竞争力论坛理事长庞建国认为，报告关于两岸关系的论述体系完整、清晰透彻，宣示“和平统一、一国两制”方针坚持不变，同时因应形势变化与时俱进地提出了新理念新主张。特别是针对民进党当局执政后“明独”“暗独”层出不穷，报告中“六个任何”的表述，清楚明白地彰显了反对“台独”的决心，不给民进党当局以模糊空间。</p> <p> 　　台北大学副教授郑又平认为，报告中指出，“解决台湾问题、实现祖国完全统一，是全体中华儿女共同愿望，是中华民族根本利益所在。”这充分表明，因为事关中国的核心利益，大陆方面绝不会在台湾问题上有议价的空间和丝毫的妥协。</p> <p> 　　郑又平指出，习近平在报告中对台湾同胞表达了感性召唤和真诚关怀。报告重申“两岸一家亲”理念，提出“逐步为台湾同胞在大陆学习、创业、就业、生活提供与大陆同胞同等的待遇”，说明大陆方面把台湾同胞关心的问题都放在心上。报告还提出要扩大两岸经济文化交流合作，相信未来五年不仅两岸经贸互动会更进一步，推动两岸文化交流、促进同胞心灵契合的工作也将大有作为。</p> <p> 　　台湾学者、澳门理工学院名誉教授邵宗海也认为，报告对台湾民众延续了以往的友善，关于反对“台独”的措辞强而有力，整体论述展现出大陆方面对把握两岸关系大局有足够的自信。</p> <p> 　　台湾劳动党、中华两岸和平发展联合会、劳动人权协会等岛内多个团体联合发表新闻稿指出，十九大报告中的对台政策论述充分体现了坚定维护领土主权的民族大义，展现了同胞大爱的包容胸怀。报告中提出“六个任何”，展现了反对“台独”分裂活动和实现国家统一的意志、决心。</p> <p> 　　１９日出版的台湾主要报纸在头版报道了十九大开幕的消息，并用大量版面聚焦报告涉及两岸关系的内容。</p> <p> 　　《中国时报》的分析文章说，报告柔中带硬，既有针对“台独”的明确警告，也有强化两岸情感联系与融合的诉求，这将成为未来五年中共对台政策基调。</p> <p> 　　《旺报》在社评中提出，对台湾当局来说，当务之急是抛弃不切实际的幻想，认真面对两岸关系的症结问题，努力找到两岸恢复政治互动的交集。十九大报告展现了大陆的善意和诚意，现在就看台当局领导人有没有勇气和智慧打破僵局。</p> <p> 　　《联合报》刊载台湾学者赵春山的文章说，十九大报告涉台部分总结了过去五年的对台工作经验，指出了未来的对台政策方向，具有承先启后的意义。习近平是从中华民族伟大复兴的战略高度，来前瞻两岸关系的发展。他在报告中强调“六个任何”的警语，代表“一中”和“反独”仍是大陆对台政策的底线思维。换言之，大陆对台政策必须和“两个一百年”目标相向而行，不容许造成违背民族大义的负面结果。（记者刘刚 陈君 张钟凯）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两岸婚恋新趋势 “台湾女”青睐“大陆男”]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1019/c14657-29596995.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　 一直以来，两岸婚恋都是两岸交流交往中的重要话题。自1989年大陆首例涉台婚姻在厦门登记以来，至今已有近40万对两岸配偶喜结良缘，并以每年1万对至2万对的速度增长。随着两岸交流的日益深入和大陆经济社会的发展，两岸婚恋也悄然发生着变化。</p> <p> 　　<strong>如今在台湾，娶大陆媳妇很正常</strong></p> <p> 　　“你怎么娶一个大陆媳妇？”曾几何时，两岸婚恋一度是“老夫少妻”或“傍大款”的代名词；但随着时间的推移，两岸婚姻家庭逐渐趋向年轻化和平等化。</p> <p> 　　“如今在台湾，娶大陆媳妇是非常正常的。”台湾青年纪正义说。2011年纪正义与一名浙江舟山姑娘结婚，两人的“海峡情缘”并未遇到来自亲友的阻力。随着大陆经济迅猛发展，结婚几年后，纪正义决定放下在台湾的工厂，专心在大陆打拼。</p> <p> 　　有岛内媒体分析，纵观这些年两岸婚恋的发展脉络，可以发现，两岸婚恋年龄结构更趋合理；相识渠道趋于多样，通过工作、求学、网络等方式结缘的人逐渐增多；夫妻幸福度大大提升。</p> <p> 　　<strong>“台湾妹”看好“大陆男” </strong></p> <p> 　　台当局内务部门统计显示，10多年前多半是台湾男娶大陆女，但近两三年情势出现了变化，台湾女嫁给大陆男的越来越多。据岛内媒体调查结果，10年前，仅有300多名台湾女性嫁给大陆男，2016年则大增至820人，增长了两倍多。台湾知名女星徐熙媛、刘若英和陈妍希都嫁到了大陆。</p> <p> 　　中华两岸婚姻协调促进会会长钟锦明称，早期大陆比较落后，加上某些媒体负面宣传，影响了岛内民众对大陆人的看法。而现在大陆经济起飞，更多台湾女性愿意到大陆工作，并进一步认识大陆男性。</p> <p> 　　<strong>“势均力敌”的爱情</strong></p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/36/15041464152055971316.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　图为褚富宥与妻子(采访对象供图 来源：中新网）</p> <p> 　　“我觉得如今两岸婚姻有种‘强强联合’的感觉。”“90后”“台商二代”褚富宥跟随父亲在大陆经商时认识了现在的妻子。“我们有着共同的话题和价值观，在生活习惯上也几乎没有不同，是‘势均力敌’的爱情。”</p> <p> 　　专家指出，通过读书、就业、经商、旅游等方式自然相识已经逐渐成为两岸婚姻的主流结识方式，这些婚姻也有更好的感情基础，双方的层次更加多元，“势均力敌”、“共同打拼”逐渐成为两岸婚姻中的主流常态。</p> <p> 　　在妻子的鼓励下，褚富宥决定从父辈的传统制造领域“跳出”，到浙江宁波开一家专营水处理的科技公司。“虽然白手起家很辛苦，但这里发展空间很大，夫妻二人合力打拼，创业将迎来‘新天地’。”褚富宥说。</p> <p> 　　“通过媒体、网络和常来常往，两岸连接密切。两岸小夫妻共同创业的趋势明显。”浙江省台办副主任何永明认为，随着两岸年轻人相互带来新视野，他们更多在文创服务、科技行业等领域中大展拳脚。</p> <p> 　　<strong>越来越多的两岸夫妻婚后定居大陆</strong></p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/22/10814354940539527038.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　图为周鲍华与妻子。（采访对象供图 来源：中新网）</p> <p> 　　多年在大陆和台湾之间往返做“空中飞人”后，台商周鲍华最终把事业重心移至大陆，选择在杭州定居。而在杭州妻子看来，喜欢吃西湖醋鱼、轻松“玩转”移动支付的周鲍华，早已“像一个杭州佬”。</p> <p> 　　80后台商蔡坤良，因为看好上海的发展前景，就放下在台湾的事业，专心在大陆打拼。“一方面妻儿团聚，另一方面这些年大陆发展迅速，无论是衣食住行还是互联网都很发达，生活上比在台湾还方便。”蔡坤良说，“身边的台湾朋友，有来的有走的，总体看来，留下比走的多。”</p> <p> 　　和周鲍华、蔡坤良一样，自1987年两岸恢复民间交往以来，越来越多的年轻足迹跨越浅浅的海峡，成就了一段段“海峡情缘”。在早期，两岸婚姻多以陆配单向流入台湾生活、定居为主，但如今，越来越多的两岸夫妻选择在婚后定居大陆。从单向流动到双向发展，折射出两岸跨海婚恋的变迁与融合。（根据新华社、中新社、人民日报海外版等报道综合整理）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台研究机构小幅调升台湾今年经济增速预期]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1019/c14657-29596916.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 台湾“中经院”19日公布台湾经济最新预测，上修今年台湾经济增长率预测值至2.18%，小幅上调0.04个百分点，2018年的经济增速预测值则上调至2.20%。</p> <p style="text-indent: 2em"> “中经院”当天举办2017年第四季台湾经济预测记者会暨座谈会，公布今年第三、第四季经济增速预估分别为2.07%、1.90%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 报告分析认为，由于全球经济稳健复苏，台湾商品出口水涨船高，有效拉动岛内经济成长。此次上修2017年经济增速预期，主要是净出口的贡献增加，填补了岛内需求因投资成长不如预期而产生的缺口。</p> <p style="text-indent: 2em"> “中经院”经济展望中心主任彭素玲表示，今年全球经济开高走高，成长率逐季上扬，主要国家和区域的经济成长稳健，大陆上半年的成长表现超乎预期。</p> <p style="text-indent: 2em"> “中经院”院长吴中书说，今年1-9月，台湾对大陆及香港的出口额同比增长约17.4％，出口货品占比较大者包括电子零组件、资讯与通讯产品，以及光学器材，都是台湾具有竞争力的商品。这反映出大陆经济增长以及两岸关系发展，对台湾经济有重大影响。</p> <p style="text-indent: 2em"> “中经院”还预测，今年台湾民间消费增长率为1.86％；固定资本投资增长约１．41％，不仅低于经济增长率而且增速已经连续3年下行；出口额增长11.75%，进口增长11.91%；CPI年增长率约0.67％；平均失业率为3.78％。</p> <p style="text-indent: 2em"> 与会经济人士分析认为，美联储加息进程及主要国家政策走向、全球原油及原物料价格走势、大陆经济成长趋势及岛内产业投资走向等，将影响台湾经济增长。（记者陈君 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[调查显示：台企岛外职缺逾八成在大陆]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1019/c14657-29595228.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社台北10月18日电（记者 陈君 刘刚）台湾1111人力银行18日公布的一份有关台企就业市场状况的调查显示，台企目前在岛外的职位空缺以大陆为主，占比高达81.0%，其次是越南(14.2%)和日本(4.3%)。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 调查发现，岛外职缺多半集中在“基层主管”(31.5%)、“中阶干部”(29.9%)及“基层员工”(28.7%)三大类，平均派驻时间为25.2个月。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 若以“相同职务”而言，有8成2的台湾企业会开出高于岛内的薪资来吸引人才派驻岛外，但其中仅有不到3%的岛外工作薪资会高于岛内一倍以上。另有约17%的受访企业坦言薪资差距并不大。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 1111人力银行副总经理李大华表示，早年外派大陆及东南亚等地的台湾员工，不乏可领到3-4倍于其在台湾时的薪水，但随着企业岛外选才愈加严谨、台干光环褪色，以及赴岛外工作意愿大幅提升，外派人员薪资翻倍的荣景不再，企业高薪外派已是屈指可数。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 调查显示，目前提供岛外职位的产业主要集中在传统制造业(49.3%)、资讯科技(20.3%)及贸易流通(11.4%)。职位大多为业务贸易、生产制造和经营管理等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 台湾经济以出口为导向，随着产业转型及市场板块移动，台湾企业出走岛外成为趋势。1111人力银行的资料库数据显示，2013年9月至2017年9月，台湾企业开出的岛外工作机会数明显上升，增长率高达43.6%，远高于整体平均增速。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 该调查由1111人力银行于10月5日至10月17日针对在岛外有开出职缺的企业会员进行网上问卷调查，随机抽样为844份，信心水准95%，误差值为正负2.75。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾地区有关政党和人士祝贺中共十九大召开]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1019/c14657-29596092.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 本报北京10月18日电 在中国共产党第十九次全国代表大会召开之际，台湾地区有关政党和人士以各种形式表示祝贺。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国国民党中央委员会在贺电中表示，两岸交流30年来成果丰硕，至盼两党在既有成就与“九二共识”基础上，继续深化互信、真诚合作，共同维护台海稳定与两岸关系和平发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国国民党前主席连战、吴伯雄、洪秀柱，亲民党主席宋楚瑜，新党主席郁慕明等期许两岸炎黄子孙携手合作，继续推进两岸关系和平发展，实现中华民族伟大复兴，让两岸同胞共享中华民族繁荣昌盛的成果。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《 人民日报 》（ 2017年10月19日 05 版）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台当局“非核家园”政策将致电价每度涨0.5元]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1019/c14657-29596742.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 据香港中通社报道，台当局提出2025“非核家园”目标，力推台湾能源转型，但因多次供电危机引发争议。“非核家园”是否会影响电价备受关注，台当局官员18日证实，“非核家园”将致电价每度涨0.5元(新台币，下同)。</p> <p style="text-indent: 2em"> 综合台湾媒体报道，“非核家园”能源转型，提出绿能(再生能源)发电占比将达20%，加上核电厂除役及新增机组等费用，势必影响到电价。台当局经济部门负责人沈荣津18日证实，2025“非核家园”相关计划将调涨电价最高每度0.5元，2025年以后适用，估算涨幅将近2成。沈荣津进一步说明，330度以下的民生用电，还是基于照顾民生需求原则，不会调涨。</p> <p style="text-indent: 2em"> 另据台电公司资料，2025年前估计将10座燃油机组除役，包括3座核电厂6部机组除役，并新增5座燃油机组、14座燃气机组。2025年“非核家园”政策，估计天然气发电占比将提高至50%、绿能占20%，燃煤为30%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台电目前平均每度电价为2.6159元，若以家庭用户用电每月330度来计算，电费将增加165元，涨幅达19%。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾地区有关政党和人士祝贺中国共产党第十九次全国代表大会召开]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1018/c14657-29595142.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 在中国共产党第十九次全国代表大会召开之际，台湾地区有关政党和人士以各种形式表示祝贺。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国国民党中央委员会在贺电中表示，两岸交流三十年来成果丰硕，至盼两党在既有成就与“九二共识”基础上，继续深化互信、真诚合作，共同维护台海稳定与两岸关系和平发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国国民党前主席连战、吴伯雄、洪秀柱，亲民党主席宋楚瑜，新党主席郁慕明等期许两岸炎黄子孙携手合作，继续推进两岸关系和平发展，实现中华民族伟大复兴，让两岸同胞共享中华民族繁荣昌盛的成果。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两岸学者：30年交流历程表明一中原则保障两岸关系行稳致远]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1018/c14657-29593984.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 全国台湾研究会17日在合肥举办“两岸交流三十年启示与前瞻”学术研讨会。与会两岸学者表示，30年历程表明，政治因素对两岸交流影响巨大，惟有坚持一个中国原则、排除“台独”干扰破坏，方可保障两岸关系行稳致远。</p> <p style="text-indent: 2em"> 全国台研会副会长、民革中央副主席郑建邦说，30年来，两岸交流成就斐然、成果丰硕，是两岸关系发展的主流。事实证明，坚持一中原则、排除“台独”干扰破坏，才能为两岸交流合作提供有力保障；扩大人员往来、加强交流机制建设，才能增进两岸相互了解、促进两岸经济社会融合；弘扬民族精神、复兴中华文化，才能强化两岸共同利益、厚植两岸同胞情谊。</p> <p style="text-indent: 2em"> 他表示，两岸交流从无到有，从少到多，从间接到直接，从单向到双向，形成了全方位多层次的格局。民进党当局上台后不承认“九二共识”，不认同两岸同属一中，破坏了两岸关系的政治基础，使两岸交流合作受到严重冲击，还推动“去中国化”和“文化台独”，煽动两岸对立，这些倒行逆施不得人心。针对岛内政局变化，大陆方面坚持“九二共识”政治基础，坚决反对和遏制任何形式“台独”分裂活动，同时积极推动两岸民间交流交往，继续推出便利台胞措施，进一步推动两岸民间往来。</p> <p style="text-indent: 2em"> 郑建邦指出，两岸关系越复杂越要加强和深化两岸民间交流，两岸交流继续向前发展、进而推动经济社会融合的大趋势是不可阻挡的。</p> <p style="text-indent: 2em"> 海峡两岸关系研究中心主任仇开明说，两岸交流30年推动两岸联系达到前所未有水平，经济合作取得突破性进展，互利互补格局基本形成，社会融合进程加速，两岸同胞利益结合更加紧密。30年历程告诉我们，深化两岸经济社会融合发展，推动和加强两岸各领域交流合作，受到两岸同胞欢迎，符合时代潮流，也证明民进党的路线从根本上违背了台湾民众要和平、求发展的愿望。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国社科院台湾研究所副所长朱卫东说，维护和促进两岸民间交流可持续发展，是培养两岸社会认同、增进两岸政治互信的基础工程。一中原则是两岸关系和平发展之锚，任何偏离都会让交流出现波折和动荡。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾政治大学教授朱新民表示，两岸交流历经不少波折与转变，当前又进入一个关键时刻。台湾当局领导人应客观认知形势，着眼两岸人民的幸福愿景，为两岸关系灌注活水，打开光明道路。</p> <p style="text-indent: 2em"> 40多位两岸专家学者与会，研讨会上还举行了第九届台湾研究优秀成果颁奖仪式。（记者赵博 陈尚营）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“全球超级网红组织”“网红”大赛首届台湾赛区海选结束]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1018/c14657-29593961.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> “全球超级网红组织”（ＧＳＣＯ）“网红”大赛台湾赛区海选活动１７日在台北私立育达高职结束，即将进入微信公众平台进行网络票选。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据了解，这是该赛事首次在台湾设立赛区，海选活动自６月下旬开始陆续在台各大专院校展开，有逾千人参加，经过网络票选和复赛后，５名选手将代表台湾赛区于１２月中旬赴广州参加总决赛。相关选手将接受专业“网红”培训，学习在两岸平台经营直播市场，有望签约为直播节目主播，淘金“网红”经济。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据艾瑞咨询集团与新浪微博联合发布的《２０１６网红生态白皮书》显示，“网红”已经从现象升级为一种经济产业，以短视频、直播与电商为主要趋势的“网红”经济，正受广泛关注。</p> <p style="text-indent: 2em"> 海选活动评审、音乐制作人王治平认为，随着移动互联网的流行，“网红”已经成为演艺行业的一股新势力，但是单纯依靠哗众取宠只会昙花一现，真正的“网红”除了要有吸引人的才艺之外，在修养、表达、互动等方面都需要积累和锻炼。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾“中华演艺总工会”理事长陈桓浩指出，“网红”经济在台湾刚刚起步，与大陆相比，直播平台等技术手段还不够成熟，但台湾演艺行业具有完善成熟的培训、行销和推广产业链，两岸可以优势互补，加强交流合作，共同推动“网红”经济的发展。（记者张钟凯 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瓷都景德镇首个“海峡两岸交流基地”正式授牌]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1018/c14657-29593975.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 景德镇中国陶瓷博物馆“海峡两岸交流基地”授牌仪式17日举行，这是继鹰潭龙虎山之后，江西省获批的第二个“海峡两岸交流基地”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 前来参加授牌仪式的江西省台办主任邓保生介绍，景德镇中国陶瓷博物馆与台湾莺歌陶瓷博物馆签订了交流合作协议，海畅法蓝瓷、台达等台湾知名陶瓷企业落户景德镇，一批来自台湾的陶瓷艺人长期定居景德镇，从事陶瓷艺术创作。</p> <p style="text-indent: 2em"> “陶瓷文化艺术是中华文化宝库中一颗璀璨的明珠，在海峡两岸代代相传。”邓保生说，江西省台办将和景德镇市一道，不断加强基地的后续建设，充分发挥基地的影响和示范作用，着力打造海峡两岸同胞密切交流、加强合作、增进共识的新平台。</p> <p style="text-indent: 2em"> 景德镇是著名的“瓷都”，有着独特的品牌优势和文化魅力，对促进两岸交流具有重要的纽带作用。景德镇市市长梅亦说，“海峡两岸交流基地”在景德镇中国陶瓷博物馆成功落地，必将成为推动景台陶瓷文化交流、扩大文化产业合作的新引擎。</p> <p style="text-indent: 2em"> “海峡两岸交流基地”是由国台办重点推动，适应两岸关系发展新形势、突出地方资源特色、深化两岸交流合作的新平台。（记者 沈洋）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“两岸交流30年启示与前瞻”学术研讨会在合肥举行]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1018/c14657-29593360.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 全国台湾研究会17日在安徽合肥举行学术研讨会，来自两岸的40多位专家学者围绕“两岸交流30年启示与前瞻”的主题展开研讨。</p> <p style="text-indent: 2em"> 华中师范大学台湾与东亚研究中心学术委员会主任周志怀表示，30年来两岸政治关系的重大突破和进展，解决了两岸交流中的许多重大疑难问题，但“台独”仍然是两岸关系和平发展的最大现实威胁，从而导致两岸关系呈现出螺旋式的发展。30年来大陆的政策措施越来越接地气，有助于推动两岸社会融合。两岸统一的基础和条件不断地厚实，统一的大势更加明显。</p> <p style="text-indent: 2em"> 上海国际问题研究院副院长严安林表示，30年来两岸交流取得突破性进展，两岸交流的发展态势不可阻挡，更不可逆转。推动未来两岸关系发展，要把握发展大势，明确交流方向，坚持以民为本，深化交流渠道，进一步处理好扩大交流数量与提升交流质量等关系。</p> <p style="text-indent: 2em"> 厦门大学台湾研究院副院长李鹏在提交会议的论文中指出，两岸关系基本格局已清晰呈现“形势比人强”的局面，表现为一个中国原则不可撼动、两岸交流不可逆转、“台独”无法实现、两岸统一大势所趋。在此基本格局下，大陆处理涉台问题时开始展现更多的战略定力和战略自信。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾铭传大学两岸研究中心主任杨开煌认为，中共十九大后，大陆对台工作料将继续坚持遏制“台独”和促进两岸融合发展，两岸有识之士要共同努力，使台湾青年从两岸融合中看到未来全球化下的新中国有自己的参与和贡献。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾政治大学教授朱新民表示，期待台湾当局领导人客观认识大陆的发展与两岸形势对比的变化，着眼于两岸人民的和平、安全的幸福愿景，为未来两岸关系灌注活水。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾政治大学研究员陈德升建议，当前两岸通过产业互动与合作，强化民间社会的功能性联结，同时在“一带一路”建设背景下，台湾青年得到更多历练。</p> <p style="text-indent: 2em"> 多位学者还就台湾青年工作、外部因素对两岸关系发展的影响等进行讨论。会上还举行了第九届台湾研究优秀成果奖颁奖仪式。(完) (记者 陈小愿)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国民党将展开县市长选举提名 首波最快10月底完成]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1018/c14657-29593383.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 据台湾“中央社”报道，国民党即将展开明年县市长选举提名作业，首波将从苗栗县、南投县、连江县等拟竞选连任县市着手，最快10月底、11月初完成提名；宜兰县等选情相对单纯的县市也会尽快敲定人选。</p> <p align="center"> <img alt="2018年台湾县市长选举，蒋家后代蒋万安的动向受瞩目。台湾《中时电子报》资料照片" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171018/79/10272127939394147343.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 2018年台湾县市长选举，蒋家后代蒋万安的动向受瞩目。台湾《中时电子报》资料照片</p> <p style="text-indent: 2em"> 国民党10县市党部主委选举结果昨天出炉，将展开明年县市长选举征询、提名作业。</p> <p style="text-indent: 2em"> 国民党组织发展委员会主任委员李哲华昨日表示，18日中常会将确定中央提名协调小组名单。先从选情单纯的县市着手，例如苗栗县、南投县、连江县等拟竞选连任的县市，会先请县市党部主委了解状况，再经中央提名审核委员会审议后，报请中常会核定后征召；预计首波提名10月底、11月初完成。</p> <p style="text-indent: 2em"> 除拟竞选连任的县市，国民党也将宜兰县、台东县、桃园县、台中市等，列为选情相对单纯的县市，会尽快敲定提名人选。</p> <p style="text-indent: 2em"> 不愿具名的国民党人士透露，宜兰县部分，罗东镇长林姿妙支持度领先，且党内没有其他竞争对手；台中市方面，民意代表卢秀燕与江启臣都是可能的人选，但都表明若对方被提名一定支持，因此党中央只要从中协调即可，不用进入初选。</p> <p style="text-indent: 2em"> 至于具高度指标的台北市，李哲华表示，有两种做法，第一是保持弹性，视民进党与现任台北市长柯文哲是否继续合作，等对方有动作再因应。另外一种作法是化被动为主动，鼓励所有想参选台北市长的人，都纳入初选机制，按游戏规则进行。</p> <p style="text-indent: 2em"> 前台湾行政机构负责人张善政一直被视为国民党下届台北市长的热门人选，不过，党内人士透露，国民党9月已经与张善政接触，张善政明确表达没有参选意愿，反而推荐民代蒋万安是不错人选。</p> <p style="text-indent: 2em"> 对于明年县市长选举，国民党订出“保住现有执政县市，设法让部分县市由绿转蓝”的目标。党内人士评估，目前宜兰县、彰化县、嘉义市、云林县、澎湖县等县市，因为民进党陷入内部矛盾或施政成绩不佳，国民党应该有机可乘。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[逾五成台湾民众认为自己是中国人]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1018/c14657-29592991.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报台北10月17日电&nbsp;&nbsp;（记者陈晓星、孙立极）台湾竞争力论坛16日发布最新“国族认同调查”民调显示，在“请问您认为自己是不是中国人”问题下，回答是的占50.2%；在“是台湾人也是中国人”“是台湾人，但不必否认是中国人”“是台湾人也可以是中国人”3个选项中选择是的总计66.7%；在“请问您觉得自己是不是中华民族的一分子”问题下，回答是的占86.5%；在“和平统一或‘台湾独立’哪一项对台湾未来比较有利”的问题下，选择和平统一的占62%；在“请问您在这5年内有没有去过大陆”问题下，回答去过的占29.4%。</P><P>　　这项民调由台湾艾普罗民意调查公司完成，受访人为22个县市、年满20岁以上者，以随机抽取电话号码的方式产生。有效样本1083份，调查时间为今年10月11日-12日。</P><P>　　中国文化大学教授庞建国对此民调分析认为，即使台湾经历了从李登辉时代就开始的“去中国化”，但中华民族的血脉未被割断，中华文化的根未被刨除。庞建国说，此项民调也显示，年纪越轻，5年内去过大陆的比例越低，这就解释了“天然独”现象：一是“去中国化”的教育误导，二是没有实际去过大陆，形成“井底蛙”和“夜郎”的心理。事实证明，如果台湾的年轻人多到大陆走走看看，眼见为实，会改变想法。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台商投资西部正当其时]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1018/c14657-29592992.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>闵 喆</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“高铁开通，中欧班列开行，‘一带一路’倡议辐射的沿线市场很大，国家政策也很支持，台商在西部投资兴业迎来了好时代。”上海市台湾同胞投资企业协会会长李政宏近日在甘肃广河县考察时这样表示。</P><P>　　台企走向西部</P><P>　　上海市台协近日组织台商团考察甘肃，走访了兰州新区、天水麦积山、广河等地。台商张金龙说，他希望在甘肃为广东的投资企业招六七百名员工，同时找到新的投资项目。“我从1993年来大陆投资创业，之前的三个8年计划在东莞、苏州、吉林投资完成，现在想把第四个8年计划落脚甘肃。”</P><P>　　甘肃省台办副主任崔鹏冲接受采访时介绍，过去台商在大陆投资是“沿海一条线”，现在随着沿海市场饱和、生产成本增加和“一带一路”建设的实施，台商很关注西部的发展，台企逐步将产业向西转移，陇台交流日渐活络。</P><P>　　“西北人实诚、勤劳，人好情真，来了不想走，走了还要来，再来不空手。”上海市台协秘书长汪友华走访甘肃后表示“百闻不如一见”，并提出助力甘肃培训医务人员，将更多台胞的爱心引入大西北，助力甘肃脱贫致富。</P><P>　　截至目前，在甘肃注册的台资企业有318家，正在运营的有130多家，台商在甘总投资逾7亿美元。</P><P>　　环境越来越好</P><P>　　台湾区电机电子工业同业公会日前发布《2017年大陆地区投资环境与风险调查的报告》，在今年评估的112个台商投资密集的大陆城市中，成都在“城市综合实力”总排名中位居第二位，与去年持平，继续蝉联第二。</P><P>　　此次排名前十位的区域依次是：苏州工业区、成都、苏州昆山、杭州萧山、厦门岛外、杭州市区、苏州市区、上海浦东、苏州新区、上海市区。从2003年开始，成都已连续15年被评价为“台商极力推荐城市”。</P><P>　　除了成都，其他西部城市也正在全面提升实力，吸引台商青睐。南宁市台商投资企业协会理事周代祥日前接受采访时表示，近几年来，南宁公共建设的大量投入及大批企业的落户，带来了无限的商机，“这里拥有的舞台、机会跟资源是台湾无法比拟的。”</P><P>　　台资未来之地</P><P>　　近年来，外资和台资对四川、贵州、云南、甘肃、广西等西部省份的投资持续增加。今年贵州举办中国国际大数据产业博览会，报名人数超过5.1万，316家全球知名企业参展，戴尔和高通更是连续3年参加。甲骨文、谷歌、英特尔、微软、IBM、惠普、戴尔、富士康、思爱普等500强也先后落户贵阳。而不少台湾创业者在贵州从事农创业，把精品、绿色加文创理念转化成事业，借当地大数据建设环境的便利，把小小的农产品做成大生意。</P><P>　　台湾《旺报》评论文章认为，西部省份是东部沿海产业转型升级的承接地，也是台商在陆产业转型升级的承接地。大陆西部省份近年发展快速，软硬件都迅速提升，发展理念与未来潮流更为贴合，为台商青创提供了更多的升级机遇和更好的创业环境，西部是台湾不能错过的未来之地。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[景德镇“海峡两岸交流基地”授牌]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1018/c14657-29592990.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社南昌10月17日电&nbsp;&nbsp;（记者沈洋）景德镇中国陶瓷博物馆“海峡两岸交流基地”授牌仪式17日举行，这是继鹰潭龙虎山之后，江西省获批的第二个“海峡两岸交流基地”。</P><P>　　前来参加授牌仪式的江西省台办主任邓保生介绍，景德镇中国陶瓷博物馆与台湾莺歌陶瓷博物馆签订了交流合作协议，海畅法蓝瓷、台达等台湾知名陶瓷企业落户景德镇，一批来自台湾的陶瓷艺人长期定居景德镇，从事陶瓷艺术创作。</P><P>　　“陶瓷文化艺术是中华文化宝库中一颗璀璨的明珠，在海峡两岸代代相传。”邓保生说，江西省台办将和景德镇市一道，不断加强基地的后续建设，充分发挥基地的影响和示范作用，着力打造海峡两岸同胞密切交流、加强合作、增进共识的新平台。</P><P>　　景德镇是著名的“瓷都”，有着独特的品牌优势和文化魅力，对促进两岸交流具有重要的纽带作用。景德镇市市长梅亦说，“海峡两岸交流基地”在景德镇中国陶瓷博物馆成功落地，必将成为推动景台陶瓷文化交流、扩大文化产业合作的新引擎。</P><P>　　“海峡两岸交流基地”是由国台办重点推动，适应两岸关系发展新形势、突出地方资源特色、深化两岸交流合作的新平台。</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[学者：两岸交流全面发展态势不可挡不可逆]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1018/c14657-29592977.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社合肥10月17日电（记者 赵博 陈尚营）在此间参加全国台湾研究会“两岸交流三十年启示与前瞻”学术研讨会的两岸学者认为，30年来两岸交流合作取得突破性进展，已形成不可阻挡更不可逆转的全面发展态势。展望未来，在大陆方面一贯、明确的对台政策指引下，两岸经济社会融合发展前景可期。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 上海国际问题研究院副院长严安林说，30年来特别是2008年两岸“大交流时代”开启以来，两岸经济、文化、教育、社会等各方面交流的宽度、速度、进度、广度、深度与力度空前，交流成果为两岸关系发展提供了雄厚的基础、强劲的动力与坚定的民意支持。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 厦门大学台湾研究院副院长李鹏说，两岸交流经过30年发展，已处于自发和自觉状态，任何人、任何政治势力想要阻挡两岸交流和融合发展的大潮绝无可能。大陆经济实力和国际影响力持续提升，对台湾的影响和吸引力会越来越大，两岸的利益联结会越来越紧密。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 华中师范大学台湾与东亚研究中心学术委员会主任周志怀说，推动两岸经济社会融合发展是大陆对台工作的重要内容，即使民进党上台执政，大陆的决心也始终如一，并会以最大诚意、尽最大努力争取和平统一的前景。总体来看，大陆的政策措施越来越细、越来越实，越来越接地气，有助于拉近两岸民众的心理距离，推动两岸社会融合。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 台湾政治大学国际关系研究中心研究员陈德升说，两岸交流互动30年虽存在政治波折，但经济与社会层面的交往未受明显干扰。当前形势下，两岸应着眼通过产业互动与合作，强化民间社会的功能性联结，同时可在“一带一路”政策引领下，让台湾青年得到更多历练，为两岸年轻世代合作拓展全球市场创造条件。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国民党10党部主委直选 台北投票率不到2成]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1017/c14657-29591632.html</link>
            <pubDate>2017-10-17</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据台湾媒体报道，国民党15日举行首次10县市党部主委选举，打破由党中央指派的惯例。竞争激烈的台北市，前台北市政府民政局长黄吕锦茹获4524票（得票率56.29%），击败钟小平的3513票（得票率43.71%）。不过，台北市投票率仅19.09%，则为10个县市中最低。国民党内的斗争持续以及缺乏年轻人出头，导致党员投票意愿不高，看不见基层热情。</p> <p> 　　据报道，国民党10县市党部主委15日投票，其中台北市、台南市、屏东县、花莲县、台东县5县市各有2人竞逐，其余的新北市、桃园市、新竹县等则为同额竞选。</p> <p> 　　国民党主席吴敦义表示，这次选举一切平安顺利，且做到了公平、公正、无私，他相信每位胜选的主任委员都会忠贞于国民党，团结地方，并与中央党部密切配合，对于将来政治任务的达成，一定更能接触地气，接触基层党员。</p> <p> 　　值得一提的是，在台北市部分，是由副主席郝龙斌系统的黄吕锦茹，对上党主席选战期间全力辅选吴敦义的钟小平，两人直到选前一天都还在互相提告。钟小平指控黄吕锦茹违反选举公约，选前在餐厅宴客，送茶叶礼盒客。黄吕锦茹对钟小平提出妨碍名誉告诉。钟小平至台北地检署按铃申告，反告黄吕锦茹诬告，具状并附上请客吃饭光盘。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大陆钢琴家台北演绎古典音乐之美]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1017/c14657-29590914.html</link>
            <pubDate>2017-10-17</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171017/1508179636334_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p style="text-indent: 2em"> 陈萨演出现场。<br /> 　　陈晓星摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p style="text-indent: 2em"> 本报台北电&nbsp;&nbsp;（记者陈晓星、孙立极）被列入“二十世纪百位伟大钢琴家”的中国青年演奏家陈萨，10月13日晚在台北举办钢琴独奏音乐会，演奏曲目包括贝多芬的钢琴曲《月光》《田园》和舒伯特的作品。陈萨在台北接受记者采访时表示，本场音乐会选择的都是德、奥音乐家的曲目，想呈现来自古典音乐之乡的音乐魅力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 出生于重庆的陈萨1994年获得首届中国国际钢琴比赛青少年组第一名和中国作品最佳演奏奖。1996年成为英国利兹钢琴大赛历史上最年轻的获奖者。2000年在华沙举办的第十四届肖邦国际钢琴大赛中获奖，并荣获波兰舞曲最佳演奏奖。2007年于德国汉诺威音乐学院获演奏家博士学位。2010年，波兰政府颁发陈萨“肖邦艺术护照”，肯定陈萨对肖邦音乐的演奏成就。</p> <p style="text-indent: 2em"> 作为中国青年演奏家，陈萨一直与世界著名乐团合作演出。此次陈萨台北独奏音乐会的主办方、台湾华雅精点艺术总经理蒋兰倩向记者表示，大陆有非常多优秀的音乐家，希望邀请他们到台湾来，让台湾的乐迷有机会了解大陆音乐家。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[低头做事 更要抬头看路]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1017/c14657-29590920.html</link>
            <pubDate>2017-10-17</pubDate>
            <author>本报记者 柴逸扉</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“大陆的发展变化很快，新形式、新业态层出不穷。希望大家不论是在校期间还是进入职场后除了认真低头做事，更要抬头看路。”国美控股集团培训发展中心的台湾籍培训主管陈郁宏的一番话，赢得了台下的阵阵掌声。</p> <p> 　　10月14日，以“职场规划分享”为主题的民革中央第十次“台青之友”沙龙在北京举办，多位“登陆”台青向在校台湾学生尤其有意在大陆就业者介绍经验、提供方向。</p> <p> 　<strong>　分享心得让“后辈”少走弯路</strong></p> <p> 　　陈郁宏早年毕业于台湾成功大学，在大陆从事人力资源工作已有多年，“我希望分享我的经验，给在校生做职业生涯规划时有更多参考，希望他们少走弯路”。</p> <p> 　　创业公社港澳台及国际事业部总监郑博宇介绍，当初因喜欢古都文化而选择来北京工作，但初来乍到的体验与想象中不太相同，一时很难适应。究其原因，郑博宇认为，前期的资讯不对称导致台青“登陆”后无法习惯新环境。“所以希望在此分享心得，让大家了解更多大陆就业、创业的情况。”</p> <p> 　　除了已进入职场的台湾青年代表，来自大陆的中外企业人力资源协会委员姚亚苏专门为现场台青做了一场职场规划的辅导。“找工作一定要‘知己知彼’。‘知彼’，就是要知道心仪企业和岗位的情况；‘知己’，则是了解自己的目标和能力。”同时她还指出，学生在校期间最好要利用寒暑假做一些实习，了解职场对用人的需求。</p> <p> 　　<strong>拓宽渠道让信息更畅通</strong></p> <p> 　　“我们要思考的是，如何帮助台湾青年最大化地发挥自身特点。”中华青年经贸交流协会理事长、北京华灿工场合伙人兼总经理李伟国认为，两岸之间应建立“双向”交流平台，不仅要帮助台青登陆创业，也要让大陆的创业者、企业家到台湾介绍行业前沿内容和发展经验。</p> <p> 　　台湾学生拉那·卡巴表示，对“台青之友”沙龙分享的职场规划经验很受用，前辈讲述的个人感悟也让自己有所思考。未来希望类似的活动和实习、求职的机会能够更多。</p> <p> 　　为了方便台青在大陆的实习、就业、创业，民革中央于2016年11月成立“两岸青年创新大联盟”。该联盟近一年来已打造3个平台，即信息平台，设有专为台青联系世界五百强企业实习、就业的办公室；经济平台，在金融服务、现代农业、文化产业、教育培训、智能硬件和生物健康六大方面搭建两岸合作渠道；文化平台，通过组织一系列文化交流活动，促进两岸青年群体相互认识、了解。</p> <p> 　　<strong>让台青更有“主人翁意识”</strong></p> <p> 　　“台青之友”沙龙于2014年由民革中央创办，目前已举办10次，参与人士累计300多名，每次都邀请北京大学、清华大学、中国人民大学等多所高校的台籍学生及部分已工作的台籍青年才俊参与。</p> <p> 　　沙龙先后就“两岸青年情感沟通”“台湾青年在大陆学生生活状况”“两岸青年文创产业合作”“两岸社会融合的途径与方式”等主题开展交流研讨，活动形式灵活多样，为台生们答疑解惑。</p> <p> 　　“目前，我们也在探索将这一沙龙建设成民革涉台参政议政的平台，直接吸纳台湾青年的真知灼见。有部分议题甚至会请他们直接参与起草提案，使台湾青年以更强主人翁意识为大陆发展、为两岸关系和平发展建言献策。”民革中央常委、民革中央联络部部长李霭君接受采访时表示。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[砥砺奋进 克难前行]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1017/c14657-29590611.html</link>
            <pubDate>2017-10-17</pubDate>
            <author>中共中央台湾工作办公室</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　推进祖国和平统一进程、完成国家统一大业是实现中华民族伟大复兴的必然要求。党的十八大以来，面对两岸关系和平发展进入深水区、台湾局势和我周边形势发生复杂变化等困难和挑战，在以习近平同志为核心的党中央领导下，对台工作砥砺奋进，克难前行，牢牢掌握两岸关系主导权和主动权，保持台海局势总体稳定，推动两岸关系取得重大进展，为维护党和国家事业发展大局、推进祖国和平统一进程作出了积极贡献。</p> <p> <strong>　　一、习近平总书记对台工作重要思想引领对台工作前进方向</strong></p> <p> 　　党的十八大以来，习近平总书记站在党和国家事业发展全局和实现中华民族伟大复兴中国梦的战略高度，敏锐洞察国内外形势和台海形势的发展变化，提出了一系列内涵丰富、思想深邃的对台工作论述和政策主张，丰富和发展了中央对台大政方针，成为以习近平同志为核心的党中央治国理政新理念新思想新战略的重要组成部分。</p> <p> 　　习近平总书记对台工作重要思想深入剖析了台湾问题产生的历史背景及其对台湾社会心态的影响，精辟论述了解决台湾问题、实现国家统一与中华民族伟大复兴的辩证关系和发展大势，系统阐发了实现国家统一的目标内涵、基本方针、路径模式、动力基础，处理台湾问题的原则立场和必守底线，现阶段对台工作的基本思路和重点任务。他指出：中国梦是两岸同胞共同的梦，两岸同胞要携手同心，共圆中华民族伟大复兴的中国梦；推进祖国和平统一进程、完成祖国统一大业，是实现中华民族伟大复兴的必然要求；“和平统一、一国两制”是我们解决台湾问题的基本方针，也是实现国家统一的最佳方式，我们所追求的国家统一不仅是形式上的统一，更重要的是两岸同胞的心灵契合；坚持两岸关系和平发展正确道路，关键在于坚持“九二共识”、反对“台独”的共同政治基础，“九二共识”体现了一个中国原则，明确界定了两岸关系的性质，是两岸关系之锚；坚决遏制任何形式的“台独”分裂行径；绝不让国家分裂的历史悲剧重演，是我们对历史和人民的庄严承诺；决定两岸关系走向的关键因素是祖国大陆发展进步；两岸一家亲，家和万事兴，我们愿意首先同台湾同胞分享发展机遇，深化两岸经济社会融合发展，增进同胞亲情和福祉，拉近同胞心灵距离，增强对命运共同体的认知。</p> <p> 　　习近平总书记对台工作重要思想体现了我们党实事求是、与时俱进的理论品格，是中国共产党人在思考解决台湾问题、推进祖国统一进程中取得的最新理论成果，为新形势下对台工作提供了根本指引和基本遵循。</p> <p> <strong>　　二、推动两岸政治交往取得历史性突破</strong></p> <p> 　　习近平总书记深刻指出，“着眼长远，两岸长期存在的政治分歧问题终归要逐步解决，总不能将这些问题一代一代传下去”，对两岸关系中需要处理的事务，双方主管部门负责人可以见面交换意见。我们贯彻习近平总书记指示精神，不断增进同国民党和马英九当局的政治互信，形成维护一个中国框架的共同认知，推动两岸政治交往取得历史性突破。</p> <p> 　　实现两岸领导人历史性会面。2015年11月7日，中共中央总书记、国家主席习近平在新加坡同台湾地区领导人马英九会面，双方围绕推进和平发展、致力民族复兴的主题，就两岸关系坦诚交换意见，并就坚持“九二共识”、进一步推进两岸关系和平发展达成积极共识。这是1949年以来两岸领导人首次会面，开创了两岸领导人直接对话、沟通的先河，翻开了两岸关系历史性的一页，将两岸关系和平发展和政治互动推到了新高度，确立了两岸关系政治现状的新标准，树立了推进祖国和平统一进程新的历史坐标，具有深远的历史意义。</p> <p> 　　建立双方两岸事务主管部门联系沟通机制。2014年2月，国务院台湾事务办公室与台湾方面大陆事务委员会在确认“九二共识”政治基础上建立常态化联系沟通机制，两部门负责人实现互访、开通热线，及时就两岸关系形势和推进两岸各领域交流合作政策措施交换意见，特别是为两岸领导人会面进行沟通和准备。这一机制强化了“九二共识”在两岸关系中的基础性地位，为双方及时管控分歧、妥处复杂敏感问题，推进两岸关系发展发挥了重要作用。</p> <p> 　　两岸政治交往取得的历史性突破，是我们推进国家和平统一进程、在一个中国原则基础上开展两岸政治对话的重大探索，将两岸关系发展水平推到了新的高度，开辟了两岸关系未来发展新的空间，充分表明两岸中国人完全有能力有智慧解决好自己的问题，得到海内外中华儿女的普遍欢迎和国际社会的高度肯定。</p> <p> <strong>　　三、从容应对台湾局势重大变化</strong></p> <p> 　　近年来，台湾社情民意发生深刻变化，特别是2016年5月民进党再度上台执政，两岸关系和平发展面临复杂严峻形势。以习近平同志为核心的党中央审时度势，准确预判，未雨绸缪，为应对变局采取一系列有力政策措施，维护了一个中国原则，保持了台海局势总体稳定。</p> <p> 　　作出明确的政策宣示。在台湾政局生变前，习近平总书记多次发表重要讲话，指出两岸关系发展面临方向和道路的抉择，强调走和平发展之路，谋互利双赢之道，利在两岸当下，功在民族千秋。“台独”煽动两岸敌意和对立，损害国家主权和领土完整，破坏台海和平稳定，阻挠两岸关系发展，只会给两岸同胞带来深重祸害。对此，两岸同胞要团结一致、坚决反对。台湾政局发生变化之后，习近平总书记指出，我们对台大政方针是明确的、一贯的，不会因台湾政局变化而改变。我们将坚持“九二共识”政治基础，继续推进两岸关系和平发展；坚决遏制任何形式的“台独”分裂行径，维护国家主权和领土完整，绝不让国家分裂的历史悲剧重演。习近平总书记的重要讲话，为新形势下对台工作定下了基调，指明了努力方向，同时向民进党当局和“台独”势力表明了我主张什么、反对什么、绝不容忍什么的鲜明态度，划出清晰底线，形成强大震慑。</p> <p> 　　采取有力的应对措施。针对民进党上台后拒不接受“九二共识”，不认同两岸同属一中，我们果断采取一系列措施，充分展现了坚决反对和遏制“台独”的决心、意志和能力。我们坚决停摆了以“九二共识”为基础的两岸沟通和商谈机制；加强同岛内相关政党、团体和社会各界人士的交流互动，壮大反对“台独”、维护两岸关系和平发展的力量和声势；积极开展舆论斗争，揭批台湾当局和“台独”势力破坏两岸关系政治基础和现状的行径；继续推进两岸各领域交流合作，为台湾同胞谋福祉、办实事。</p> <p> 　　在这些政策措施的影响下，台湾同胞深切感受到台湾政局变化对两岸关系和其切身利益带来的伤害，更清楚地认识到两岸关系恶化的责任在民进党当局，强烈要求其调整两岸政策，回到“九二共识”政治基础上。民进党当局社会支持度不断下跌，执政困境加剧。</p> <p> <strong>　　四、大力促进两岸经济社会融合发展</strong></p> <p> 　　针对岛内社情民意在“台独”分裂势力煽动下出现的复杂变化，对台工作秉持“两岸一家亲”理念，积极推动各领域交流合作，持续深化两岸经济社会融合发展，取得可喜成果。</p> <p> 　　两岸经济合作水平继续提升。2013年至2017年上半年，两岸累计贸易额达到8512.3亿美元，其中2014年达到1983亿美元，创历史新高；累计新批准台资项目12502个，实际利用台资87.97亿美元；大陆核准赴台投资项目327个，总金额20.72亿美元。建立两岸货币清算机制，台湾银行人民币业务快速发展，人民币存款达到3000多亿元。成立两岸企业家峰会，促进两岸产业深度融合，吸引台湾半导体、面板、石化、精密机械等一批优势产业相继落户各地，两岸共同发布45项共通产业标准。全国人大常委会修改《台湾同胞投资保护法》，为台湾同胞投资兴业创造更加便利、公平的法治环境。各地各部门积极支持台资企业转型升级、参与“一带一路”建设、开拓市场，坚定了台商台企在大陆扎根发展的信心。</p> <p> 　　两岸社会联系更加密切。2013年至2017年上半年，两岸人员往来达到4096.7万人次，其中2015年达到985.6万人次，创历史新高，比2012年增长188.8万人次。两岸基层民众交往频繁，仅参加海峡论坛的台湾基层民众5年累计就近5万人次。设立两岸青年就业创业基地和示范点53家，吸引1000多家台资企业和团队入驻。两岸教育交流合作取得新进展，文化交流合作形式更加丰富，增强了两岸同胞中华文化情感纽带。两岸工会、青年、妇女、体育、卫生、宗教、宗亲和民间信仰等各领域、各界别交流持续热络。国务院修改《中国公民往来台湾地区管理办法》，对台湾居民往来大陆免签注手续并实行卡式台胞证。有关部门出台20多项政策措施，为台湾同胞在大陆学习、工作、生活提供更多便利，创造更好条件。</p> <p> 　　深化两岸经济社会融合发展的实践，使两岸同胞越来越深切地感受到，两岸同胞是打断骨头连着筋的一家人，是割舍不断的命运共同体。两岸同胞只有携手同心致力于实现中华民族伟大复兴，才能迎来共同的美好未来。</p> <p> <strong>　　五、巩固国际社会坚持一个中国的格局</strong></p> <p> 　　党的十八大以来，在中国特色大国外交总体布局下，我们坚持以一个中国原则处理台湾对外活动问题，广泛做国际社会工作，巩固了国际社会的一个中国格局。</p> <p> 　　坚持以一个中国原则处理台湾参与国际组织活动问题。两岸双方在坚持一个中国原则的前提下，通过务实协商，就台湾以适当名义参与世界卫生大会、国际民航组织大会作出了合情合理安排。2016年5月20日以来，民进党当局拒不承认体现一个中国原则的“九二共识”，使得相关安排难以为继，台湾方面参与相关国际组织活动接连碰壁，充分证明企图回避一个中国原则、绕开两岸协商来拓展“国际空间”，是没有出路的。</p> <p> 　　敦促有关国家妥善处理涉台问题。坚决反对与我建交国同台湾提升实质关系，敦促有关国家妥善处理涉台问题，纠正在台湾问题上的错误言行，向国际社会宣示我捍卫核心利益的坚定立场。随着我发展壮大和国际影响力提高，越来越多台所谓“邦交国”对一个中国原则有了清醒认识，弃台就我，搭上发展快车。我先后与冈比亚、圣多美和普林西比复交，与巴拿马建交。截至目前，与中国建交国达175个，充分表明一个中国是人心所向、大势所趋。</p> <p> 　　党的十八大以来对台工作的成功实践充分证明，以习近平同志为核心的党中央对台海形势的分析判断精准、决策部署正确、工作成效显著。新形势下，我们将继续深入学习贯彻习近平总书记对台工作重要思想和中央对台决策部署，坚决维护一个中国原则，坚决反对“台独”，继续团结台湾各党派团体和各界同胞共同维护和推进两岸关系和平发展，持续促进和深化两岸经济社会融合，努力维护台海和平稳定，扎实推进祖国和平统一进程，为实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴的中国梦作出新的贡献。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[从“台资”到“台智”：江苏台企升级热浪连绵不绝]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1016/c14657-29589518.html</link>
            <pubDate>2017-10-16</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 光电行业龙头台湾友达近日宣布，其在江苏昆山投资３０多亿美元建设的低温多晶硅液晶面板生产线将于月底满载达产，昆山友达中小面板运营中心同期挂牌。</p> <p style="text-indent: 2em"> 记者在江苏多地采访发现，当下台企正从中低端制造向研发、设计、营销及高端制造转型，在苏台企升级热浪连绵不绝，“台资高地”正向“台智高地”转型。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据昆山友达总经理朱永铨介绍，这一项目是全球第三条、大陆第一条低温多晶硅面板生产线。今年前９个月，有月均２００万片５．５寸显示屏从昆山发往大陆各大智能手机厂商。</p> <p style="text-indent: 2em"> “运营中心整合了友达遍布台湾、苏州、厦门等地的研发设计与市场营销人才。”据国网昆山供电公司总经理施晨说，“这种从单一制造商向技术开发和市场策略解决商的模式升级，不仅满足了产业高精尖发展需求，亦对节能降耗、提高单位产出具有推动作用。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 昆山友达是众多台企在江苏转型升级，绿色发展的缩影。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在累计批准台资项目１２００多个、总投资１２０多亿美元的苏北台资高地淮安，台资德科码半导体项目通过引进日本、新加坡、香港、台湾等地高素质研发与生产团队，实现成果转化和自主研发，预计一年内可申请专利１０００项。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在黄海之滨的盐城，台商黄逸华博士利用大数据和云计算技术，为制造业提供集故障预测、决策支持、三网融合ＶＲ故障排除于一体的“预测性维修”服务。</p> <p style="text-indent: 2em"> “在转型升级、绿色发展引擎驱动下，江苏台企正从工业制造向现代农业、科研、生物医药、现代服务业等跨越，从劳动密集型向技术和资本密集型过渡，‘台资高地’亦随之向‘台智高地’转型。”苏州市台办主任杨军说。（记者陈席元 刘巍巍）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾持续降雨逐渐趋缓]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1016/c14657-29589523.html</link>
            <pubDate>2017-10-16</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> １５日，台湾连日降雨逐渐趋缓，但东半部地区局部仍有持续大雨。台东、花莲境内多个乡镇因大雨不断而停班停课。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾气象部门表示，台风“卡努”外围环流及东北季风共伴效应对台湾地区带来的影响逐渐趋缓。１５日台湾东半部及南部地区整天下雨时间长，雨势较剧烈，中部以北上午雨势仍明显，下午后降雨逐渐趋缓，晚上后平地可望雨停。</p> <p style="text-indent: 2em"> 持续降雨导致多地发生小规模滑坡。台湾农业部门１５日上午更新的泥石流红色警戒增至２２９条，分布在宜兰县、台东县、花莲县及新北市等４县市。</p> <p style="text-indent: 2em"> 宜兰、花莲及台东多处主要道路因灾封闭。其中台东境内山区多处道路发生坍塌、泥石流，９０多名登山客受困，补给不足恐断炊，另有３８名登山客暂时失联。</p> <p style="text-indent: 2em"> 因持续暴雨导致泥石流掩埋铁轨，台东太麻里至知本间铁路１５日早晨中断通行，影响近２０００名旅客。台湾铁路部门表示，至当天中午受损铁路已抢通。此外，平溪线因路基流失，岭脚至菁桐站无法通行，预计１６日下午才能抢通。</p> <p style="text-indent: 2em"> 随着雨势趋缓，台湾水利部门表示，这次持续降雨造成岛内５０处积淹水灾情已全部消退。（记者陈君 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017海峡两岸“中华民族敬天祈福”仪式在泰山举行]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1016/c14657-29588980.html</link>
            <pubDate>2017-10-16</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="2017海峡两岸“中华民族敬天祈福”仪式在泰山举行" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171016/47/4160685957661742991.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> <span style="font-size: 14px">15日，2017年度海峡两岸“中华民族敬天祈福”活动在海峡两岸交流基地东岳泰山举行，来自海峡两岸的千余位代表共同祈求国泰民安。 陈阳 摄</span></p> <p style="text-indent: 2em"> 2017年度海峡两岸“中华民族敬天祈福”活动15日在海峡两岸交流基地东岳泰山举行，来自海峡两岸的千余位代表共同祈求国泰民安。</p> <p style="text-indent: 2em"> 写有“国泰民安”、“敬天祈福”的红色、黄色旌旗环绕泰山脚下，身着汉服的仪生奏雅乐、跳佾舞开启当天祭祀活动。经过迎神、初献礼、亚献礼、终献礼、彻馔和送神等古礼祭祀环节，敬天祈福”大典礼成。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次活动由九州文化传播中心、罗浮山国学院、中华老人文化交流促进会主办，台湾知名学者曾仕良、罗浮山国学院执行院长韩俊等担任活动组委会委员。</p> <p align="center"> <img alt="写有“国泰民安”、“敬天祈福”的红色、黄色旌旗环绕泰山脚下。　陈阳 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171016/64/17338121080260982404.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> <span style="font-size: 14px">写有“国泰民安”、“敬天祈福”的红色、黄色旌旗环绕泰山脚下。 陈阳 摄</span></p> <p style="text-indent: 2em"> 据主办方介绍，选择泰山天地广场作为“敬天祈福”活动地，因为泰山是中华文明重要文化符号、海峡两岸交流基地。</p> <p style="text-indent: 2em"> “中华优秀文化博大精深，回到塞尔维亚，我会当好中华优秀传统文化的传播员。”参加祭祀活动的塞尔维亚中国中医诊疗中心代表薄秀花说。</p> <p align="center"> <img alt="2017年度海峡两岸“中华民族敬天祈福”活动采用古礼祭祀。　陈阳 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171016/13/7436453990410626337.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> <span style="font-size: 14px">2017年度海峡两岸“中华民族敬天祈福”活动采用古礼祭祀。 陈阳 摄</span></p> <p style="text-indent: 2em"> 澳大利亚山东侨团联盟执行主席杨德军接受记者采访时表示，现在的澳大利亚人都会说几句中文，见面告别时都会说“你好、再见”。如今的中国文化在世界各国已经深入人心，许多外国人选择把孩子送到中国来学习。弘扬与继承优秀传统文化，如今已经成为一种“时尚”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据悉，“敬天祈福”活动组委会现场还发起签署了首份旨在弘扬中华优秀传统文化的民间宣言《弘扬中华优秀传统文化·泰山宣言》，倡导更多民间人士参与到弘扬中华优秀传统文化的大潮。中华民族敬天祈福线上书画展、福“泰”安康——泰山祈福诵读在线征集和非物质文化遗产艺术展等弘扬中华传统文化的特色活动也同期举行。</p> <p align="center"> <img alt="身着汉服的仪生奏雅乐、跳佾舞开启当天祭祀活动。　陈阳 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171016/53/7057391012883404185.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> <span style="font-size: 14px">身着汉服的仪生奏雅乐、跳佾舞开启当天祭祀活动。 陈阳 摄</span></p> <p style="text-indent: 2em"> 泰山又名岱宗、东岳，总面积24200公顷，主峰玉皇顶海拔1545米，有“五岳之首”、“五岳之长”、“天下第一山”之称，是世界自然与文化双重遗产，古语就有“泰山安，四海皆安”的说法。2013年泰山获批为国家级海峡两岸交流基地。(完) (李欣 晁彤彤 柳萍)</p> <p align="center"> <img alt="来自海峡两岸的千余位代表在泰山脚下共同祈求国泰民安。　陈阳 摄" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171016/20/17752650419578848828.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> <span style="font-size: 14px">来自海峡两岸的千余位代表在泰山脚下共同祈求国泰民安。 陈阳 摄</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[民生党呼吁台湾青年把握“一带一路”发展机遇]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1015/c14657-29587814.html</link>
            <pubDate>2017-10-15</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 民生党及新青年统一力量１４日举办“两岸趋势青年论坛”，讨论台湾经济和两岸关系，呼吁台湾年轻人转变观念，把握住大陆“一带一路”建设带来的机遇。</p> <p style="text-indent: 2em"> 民生党主席、新青年统一力量主席张穆庭指出，经济是最重要的民生，当前台湾经济发展缓慢，岛内８００多万劳工长期受低薪困扰，１４０多万中小企业主经营困难，亟需新的发展机会来带动普惠式经济增长。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾最高研究机构“中研院”日前发表的研究报告指出，经济成长转型、提振投资、带动薪资增长是２１世纪以来台湾经济面临的最大挑战。</p> <p style="text-indent: 2em"> 张穆庭认为，大陆正在推进的“一带一路”倡议为参与者提供了大量商机，而台湾具有独特的地理优势，可以成为“一带一路”倡议推进的重要节点，台湾当局应积极处理好两岸关系，在此基础上积极参与“一带一路”建设。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据张穆庭介绍，目前岛内不少青年对大陆缺乏了解。两岸民众同根同宗，在新的形势下，台湾青年应当转变观念，加深对大陆的了解，抓住“一带一路”的发展机遇，结合自身优势，敢于并善于到大陆去就业创业。</p> <p style="text-indent: 2em"> 论坛期间，民生党的三位年轻人针对如何增加台湾青年对大陆的了解、台湾民众当下的普遍关切以及台湾观光旅游如何走出困境进行了分享。台湾青年社团华夏未来社代表则介绍了“一带一路”倡议和亚投行的发展情况。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据了解，民生党预计将于明年初在台北举办第一届“‘一带一路’青年经济论坛”，让更多台湾年轻人及中小企业主抓紧“一带一路”的时代机遇。（记者 张钟凯 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“秋台风”袭台湾现瀑布倒流]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1015/c14657-29587617.html</link>
            <pubDate>2017-10-15</pubDate>
            <author>黄筱菁</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　10月13日晚，今年第20号台风“卡努”加强为强热带风暴级别，预计其将以台风级的强度于15日晚上至16日早晨在海南万宁到广东湛江一带沿海登陆。“卡努”外围环流已给台湾东部地区带来狂风暴雨，10月13日，台湾东部小岛兰屿甚至出现瀑布倒流奇景。</p> <p> <strong>　　兰屿瀑布倒流</strong></p> <p> 　　虽然还未登陆，但“卡努”外围环流已给台湾东部地区带来狂风暴雨，其中台东兰屿岛最大风力达13级，宜兰局部则出现特大暴雨，24小时降水量达390毫米。10月14日，宜兰县内部分低洼地区出现积水情况，台9线苏花公路南澳、汉本段因多处水瀑，土石落下掉到地面。此外，宜兰大同乡英士等五个村庄因道路中断成为孤岛，2000多名居民受困无法进出。截至目前，当地的物资供应及通讯均无问题。</p> <p> 　　除了宜兰，台东地区也受到台风外围影响。10月14日，台东县的累积降雨量已达到停班停课标准，14日下午全县停止上班、停止上课，所有台东开往绿岛交通船班停驶。</p> <p> 　　但台风带来大风大雨的同时，也带来了罕见的自然景观。10月13日，台湾东部小岛兰屿的居民拍到岛上只有下大雨时才会出现的时雨瀑布，一处山体附近，有网友更是拍到了“瀑布倒流”的奇观。现场视频显示，大雨之后，山上多条瀑布沿着山体顺流而下，其中有瀑布被强风“拦腰”吹起，原本垂直下落的水流往上溅起，就像是在向上倒流。</p> <p> <strong>　　“秋台风”将带来大到暴雨</strong></p> <p> 　　10月13日晚，今年第20号台风“卡努”加强为强热带风暴级别，预计其将于16日凌晨到上午在广东阳西到海南琼海一带沿海登陆。10月14日18时，中央气象台发布台风橙色预警，受台风和冷空气共同影响，未来三天，我国华东、华南等地将受到风雨侵袭，海南、广东沿海、福建东北部、浙江中东部、上海南部、台湾等地将有暴雨到大暴雨，部分地区还将伴有强烈的大风天气。</p> <p> 　　根据中央气象台发布的消息，“卡努”目前已进入我国南海海域，预计其将以每小时20公里左右的速度向西偏北方向移动，逐渐向广东西部到海南岛东北部一带沿海靠近，强度继续加强，最强可达台风级或强台风级，即12-14级，并将于10月16日凌晨到上午在广东阳西到海南琼海一带沿海登陆。登陆后，“卡努”将在16日中午前后移入北部湾北部海面，并转为西偏南方向移动，强度明显减弱。</p> <p> 　　据气象专家介绍，秋台风与夏季台风最大的区别在于，秋季台风容易和冷空气结合，影响范围广。受冷空气和“卡努”共同影响，10月14日20时到20日14时，上海、浙江、福建、台湾、广东沿海、海南岛等地沿海将有7-8级大风，其中南海北部和中部沿海、广东西部、海南东北部沿海将有9-11级大风，“卡努”中心经过的海域风力可达12-14级，部分海域阵风可达14-16级。此外，台湾东部、浙江东部沿海和福建东北部沿海、广东东部沿海局地有暴雨或大暴雨。</p> <p> <strong>　　琼州海峡全线停航</strong></p> <p> 　　今年第20号台风 “卡努”影响加剧，14日夜间起琼州海峡风力将增大到10至12级，琼州海峡于14日10时全线停航。经粤海铁路进出海南岛的旅客列车开行方案将有所调整。</p> <p> 　　粤海铁路和海南海事部门公布，14、15日北京西开往三亚方向Z201次旅客列车运行至广州站终止，不再开往三亚方向；原14、15、16日三亚开往北京西方向Z202次旅客列车分别改为15、16、17日在广州站始发；14、15日哈尔滨西开往海口方向Z114/1次旅客列车运行至广州站终止，不再开往海口方向；14、15、16日海口开往哈尔滨西方向Z112/3次旅客列车分别改为15、16、17日在广州站始发。</p> <p> 　　同时，长沙开往海口方向K1167次旅客列车、海口开往长沙方向K1168次旅客列车、长春开往三亚方向Z384/5次旅客列车、三亚开往长春方向Z386次旅客列车、郑州开往海口方向K457次旅客列车、海口开往郑州方向K458次旅客列车、上海南开往海口方向K511次旅客列车、海口开往上海南方向K512次旅客列车，在台风影响期间也将暂停海南区间运行。</p> <p> 　　目前，海南环岛高铁开行正常，将根据台风影响程度决定是否停运。</p> <p> 　　文/本报记者 黄筱菁 新华社</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾十大行业劳工“薪酸”几人懂？]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1014/c14657-29587134.html</link>
            <pubDate>2017-10-14</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171014/11/15577208569480265123.jpg" /></p> <p> 　　岛内“反低薪、禁派遣”大游行，上万名劳工冒雨争取提高基本薪资、缩短工时等多项权益。（资料图片）</p> <p> 　　台湾基本工资月薪，明年将调升至22K（K即代表1000元，新台币，下同）。不过，工作打拼除了考虑兴趣外，还是要谨慎别“入错行”。根据台湾“主计总处”累计今年前7月的统计显示，全台仍有10大行业的劳工，在基本工资多次调升后，至今平均月薪（经常性薪资）仍低于3万元，行业多集中在服务业。而深陷低薪风暴的劳工人数，竟超过83万人。</p> <p> 　　据报道，10大低薪行业多是进入门坎低、工作基层的服务业或制造业，这些行业迟迟无法跨出月薪3万元门坎，台湾大学“国发所”教授辛炳隆分析，有超过三成基层劳工，根本没享受到当局劳动条件改善的福利，尤其以中南部小型企业最明显。</p> <p> 　　同样是低薪行业，人数高达9.4万名的保全（保安，含私家侦探）堪称是最苦情的行业。根据“主计总处”最新薪资与生产力统计数据显示，保全平均每月工时高达216个小时，以经常性薪资来看，换算成时薪仅136元，几乎与计时工读生差不多。</p> <p> 　　由于制造业工作环境的关系，不少年轻人毕业就向往到服务业工作。辛炳隆表示，服务业最大风险是薪资调涨速度太慢，很多工作是难以突破30K，年轻人进入前除了慎选外，也应该趁年轻培养多元职能，才能创造自己在服务业工作的价值。辛炳隆也建议当局，顺应时代潮流大力推广高知识内涵的服务业，唯有提升服务业创意、生产力，劳工的薪资才有改善的机会。（雷蕾）</p> <p> 　　原标题：台湾浮世绘</p> <p> 　　民众的“薪酸”几人懂？</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第十三届海峡两岸图书交易会开幕 突出全民参与]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1014/c14657-29587137.html</link>
            <pubDate>2017-10-14</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 13日，第十三届海峡两岸图书交易会在厦门文化艺术中心开幕，此次海图会突出两岸出版产业交流及全民阅读，将举办90多项相关活动。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据介绍，此次共有500余家两岸出版机构参展，其中大陆参展单位约300家，台湾参展单位200余家，两岸参展图书20万种70多万册，图书总码洋3000万元人民币。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本届海图会首次设立台湾图书展区、世界绘本嘉年华展区、童书展区等特色展区，并全馆向市民、读者开放零售。此外，还将举办两岸名家签售讲座、亲子诵读等全民阅读活动。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据悉，本届交易会的主宾省湖北组织了近30家出版发行单位参展，集中展示该省近年出版业的最新成果。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本届海图会由厦门市人民政府、福建省新闻出版广电局、中国出版协会、台湾图书发行协进会、台湾图书出版事业协会、台北市出版商业同业公会主办。</p> <p style="text-indent: 2em"> 海峡两岸图书交易会始创于2005年，在厦门和台湾轮流举办，已成为集出版物展销、版权贸易、信息交流、行业研讨、数字出版展示等功能于一体的两岸出版交流盛会。据统计，前12届交易会，累计展示图书130余万种、832万册，实现图书销售采购3.7亿元人民币码洋。（记者彭培根 付敏）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[船行两岸间 同胞话亲情（游两岸）]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1014/c14657-29586845.html</link>
            <pubDate>2017-10-14</pubDate>
            <author>本报记者 柴逸扉 文/图</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171014/1507918435616_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　“海上直航中秋行”活动中小丑演员在船上与旅客互动。</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171014/1507918443071_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　“海上直航中秋行”活动中旅客参与博饼游戏。</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171014/1507918451142_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　轮船上看到的海上日出。</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171014/1507918459050_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　夕阳下的“中远之星”。</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171014/1507918468561_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　“海上直航中秋行”活动中魔术师在船上表演。</p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　“坐船来往两岸很方便，躺着睡一觉起来就发现看到港口了。”“我们从玉环出发到台湾时正好是中秋前夕，‘中远之星’举办了很多两岸同胞庆中秋的活动，大家都很开心。”……</P><P>　　10月13日傍晚，搭载近500名旅客的“中远之星”从台湾基隆起航，前往浙江玉环市大麦屿港。在他们当中，有部分是刚刚结束在台个人游返回的大陆游客，也有在台过完中秋后回到大陆经商的台胞。谈及坐船的感受，尤其是他们从大陆出发当天在海上参与“海上直航中秋行”的活动，大家的兴奋之情油然而生。</P><P>　　</P><P>　　睡一觉就到了台湾</P><P>　　“船票一个人只用600多元人民币，国庆、中秋假期去台湾的机票一个人要一两千元，价格上差不少呢。而且我们去台湾的时候还省了一晚上住宿费。还是坐船划算。”刚刚结束在台个人游的廖先生往返都选择了“中远之星”，在他看来，睡一觉就到了台湾，这样的交通方式既便宜又快捷。</P><P>　　相比廖先生，胡女士更看重的是坐船的自在舒适：“坐飞机空间狭窄，没有地方可以走动。坐船则不同，咖啡厅、KTV、桑拿房等设施很多，适合休闲。”多次乘坐“中远之星”的她特别提到了一个浪漫的场景：上午6时许，朝霞映红了半边天，随后太阳从海平面上升起，不远处海鸥成群结队地飞过；而船离到达的港口越来越近，陆地的轮廓渐渐清晰。此时的甲板上已站满了许多游客，大家纷纷拿出手机、摆好姿势，记录下这美好的瞬间。</P><P>　　“对于我们骑行者来说，如果要坐飞机带自行车就需要拆卸、计重托运。既麻烦，成本也很高。但如果坐船，我们的自行车就可以直接停在船上，而且不另外收费。我们可以一下船就骑着车开始环岛。”来自大陆的骑行者小洪表示，自己这次去台湾实现了单车环岛的愿望。在出发赴台时的船上，他遇见了刚在大陆完成骑行准备回台的台湾骑行者。他们一起交流骑行技巧、路上遇到的风景。</P><P>　　海上赏月很特别</P><P>　　“我赴台时刚好赶上了‘海上直航中秋行’活动，能在中秋前夕组织这样的活动真的很难得。两岸同胞在海上共庆中秋呢，可谓是‘百年修得同船渡’的情分啊！”回忆起出发当天的场景，廖先生激动地表示。</P><P>　　当晚8时许，多项表演活动在轮船的多个地点展开。在餐厅舞台上，吉他手为大家献唱多首歌曲，现场充满了活泼、欢乐的气氛；在大堂，魔术师手持扑克牌，邀请现场观众参与互动，体验魔术的奇妙和变化；在船舱的过道上，“小丑”演员身旁围着许许多多的小朋友，大家都期待着他手中扎成各种形状的气球与口袋里五花八门的礼物。</P><P>　　“刘、关、张三兄弟结义，打一台湾地名。”“桃园。”在餐厅、在船舱，猜灯谜活动激发了旅客们的兴趣。大家一起开动脑筋，享受着头脑风暴的过程。</P><P>　　而在户外的甲板上，来自两岸的旅客三五成群，他们或手扶栏杆、举头望明月，或坐在躺椅上相互交流，甚至还有人对酒当歌。</P><P>　　实际上，那天在旅客们出发之前，浙江省玉环市海峡两岸交流合作促进会在码头也组织了歌舞表演和博饼活动。博饼是闽南地区过中秋时的传统民俗游戏，相传为郑成功的部将为解将士们在海上的思乡之苦所设计。丢骰子、看数字、拿奖品，这项活动让旅客们玩得不亦乐乎。</P><P>　　有了船联系更紧了</P><P>　　尽管这是首次举行“海上直航中秋行”活动，但早在2009年，玉环市就开通了大麦屿港至台湾基隆港的海上客运直航航班，2010年6月26日正式开通定期航班并实现稳定运营。开通以来，客运量累计达15.3万人次，并成为大陆第三个、浙江第一个实现台湾车辆“登陆”的地区。</P><P>　　此外，玉环坚持以宗亲文化为纽带，全力打造浙台青年筑梦平台，推动浙台青年创新创业。通过“走出去、请进来”，玉环先后推出了“百人入岛探亲团”活动，举办了玉台两地迎中秋联欢晚会、两岸媒体海上行、赴长三角地区面向台胞开展清明赠票和台湾单车天使玉环站公益骑行等活动，使得两地交流日益频繁，内容愈加丰富。</P><P>　　浙台（玉环）经贸合作区主任许敏表示，近年来，玉环大麦屿港对基隆港的直航，已成为两岸民间交流新亮点。本次“海上直航中秋行”活动让旅客们深切感受到两岸文化相通、血脉相连、亲情与共，为两岸交流增加了新的元素，也希望此后能成为两岸交流新品牌。同时，直航开通也为玉环的对台经贸发展提供载体。“今年底，通过玉环的乐清湾跨海大桥将开通，再加上高铁玉环站将在2020年前通车，届时玉环的海陆空交通都会更便捷。不论是人流还是物流，浙江省甚至整个长三角地区都可以通过玉环，与台湾形成快速、便捷的连接。”</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾花莲学童晨读经典]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1014/c14657-29586843.html</link>
            <pubDate>2017-10-14</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“人之初，性本善。性相近，习相远。”每天早上8时，台湾花莲县玉里镇乐合小学二年级学生就会准时诵读《三字经》。</P><P>　　更高的年级，晨读的内容会是《唐诗》《论语》《朱子治家格言》《礼运大同篇》等经典。</P><P>　　乐合小学每天早上诵读经典10分钟的做法在花莲并非个例。花莲县政府教育处处长刘美珍近日表示，为让花莲的学子充分汲取古代圣贤之智慧结晶，花莲县教育部门于2010年起，开始推动全县小学及幼稚园读经。</P><P>　　刘美珍介绍，为了让每名学童都读到经典，花莲县政府编撰出版了《读经教育读本》，免费发给每位学生。编撰者精选了中华文化中较有代表性的古文和诗词。</P><P>　　“学童每天晨读经典10分钟这一做法，全台湾只有花莲县在推动。”刘美珍说道。作为教育工作者，刘美珍认为通过阅读经典，可让学童站在古圣先贤的肩膀上，看得更高更远。</P><P>　　花莲县教育部门推动读经教育方法灵活多样。为培养孩子以趣味性、游戏性方式诵读经典，花莲县请当地一家广播电台协助，由县内12名学童朗读经典，录制“有声书”，制作成CD光碟，免费发给全县小学师生，让学童透过听、读方式，达到潜移默化的效果。</P><P>　　（蒋雪林&nbsp;邢利宇）</P>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾平均教育费180万台币 近7成父母认为牺牲不够多]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29586512.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> <strong>台湾平均教育费180万 仍有近7成父母觉得“牺牲不够多”</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 据台湾“东森新闻云”报道，汇丰集团于12日公布《教育的价值：超越巅峰》报告，发现有64%的台湾父母相信，自己的子女可以发挥潜力、拥有成功的未来；57%认为子女在未来将拥有很好的工作。报告亦指出，35%的台湾父母考虑让子女到国外进修，且美国依然是台湾父母首选；至于在考虑让子女就读国外大学的父母中，认为子女在未来能拥有好工作的比例高达65%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 为了让子女的未来有好的开始，有九成的台湾受访父母愿意支付子女的教育费用到大学或研究所。研究发现，85%的台湾父母以每月薪资收入支付子女的教育费用；42%透过储蓄、投资或保险进行支付；16%透过特设的教育储蓄或投资计划支付子女的教育费。有37%的受访者则认为，自己应该早点储备子女的教育基金；25%觉得应该为子女多准备些教育基金；21%觉得自己应该要寻求专业财务顾问的协助。</p> <p style="text-indent: 2em"> 然而，报告也指出，从小学至大学阶段，台湾父母支付子女教育费用平均总支出(包括学费、教科书、交通及住宿等)，约为56.424美元(约新台币180万元)，其中子女就读私立学校的平均花费为72.528美元(约新台币230万元)、就读公立学校的平均花费为38.571美元(约新台币120万元)。在受访地区中，香港的父母支付子女教育的平均花费为132.161美元，位居第一，其次为阿拉伯联合酋长国的99.378美元以及新加坡的70.939美元。</p> <p style="text-indent: 2em"> 除了财务上的付出，亚洲约有五成左右的父母会为了支持子女接受更高的教育而牺牲休闲活动的支出，比全球平均的40%高出许多。为了支付子女的教育费用，28%的台湾父母会减少为自己未来退休生活准备的储蓄或投资(高于全球平均的20%)；24%的台湾父母会加班以争取更多薪资。然而，尽管作出许多牺牲，父母依然不确定自己的付出是否足够：67%的台湾父母担心自己没有帮子女做到最好，高于全球平均的59%、香港的64%以及新加坡的63%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 汇丰商业银行个人金融暨财富管理事业处资深副总裁陈宥辰表示，台湾家长竭尽全力确保子女有美好的将来，但却为此承受财务和精神上的双重压力。唯有以一篮子的金融工具进行多元配置，建立一个符合储蓄目标及与风险承受程度匹配的投资及保障组合，同时定期评估资产配置组合，也可强化台湾家长进行财务规划的信心。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此份《教育的价值：超越巅峰》报告是针对全球15个国家或地区、8481位父母调查所得到的结果。此份调查开始于2014年，累计总调查人数已逾24000位父母，属于长期持续的系统性调查，对于全球的教育议题提供具有参考价值的观察。(完)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾家庭负债增长速度“超车”经济增长率]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29586508.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="台湾家庭负债成长速度 超车经济成长率" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171013/10/5997428984396430510.jpg" /></p> <p> 　　最近几年台湾民众“所得”没有大幅成长，民众支付房贷本金和利息支出，已占家庭可运用资金将近一半，家庭负债比攀高下，不少人逛购物中心只看不买。(图片来源：台湾《联合报》)</p> <p> 　　中国台湾网10月13日讯 据台湾《联合报》报道，台湾家庭负债冲高，外商金融机构示警。安联集团在最新版全球财富报告中指出，台湾家庭负债占台湾地区GDP比重，在2016年升高到87%，在全球名列前茅；同时，台湾家庭负债成长速度也以4.8%“超车”经济成长率。</p> <p> 　　据安联集团数据，最近三年台湾家庭负债总金额，自2014年的4170亿欧元，成长到2014年的4260亿欧元，去年再增至4460亿欧元，年成长4.8%。若以1欧元换33.9935元新台币汇率换算，去年台湾家庭总负债达15.16兆新台币，除以全台900万家庭户，每户负债约168.46万台币。</p> <p> 　　安联统计，去年全球家庭负债比平均值为64.6%，亚洲(不含日本)家庭负债比为46.3%；台湾家庭负债比87%，不管在亚洲或全球的国家和地区都算偏高，家庭负债年成长4.8%，也是台湾近年经济成长(2%上下)的两倍以上。</p> <p> 　　除安联外，国际信评机构、惠誉信评今年稍早也发布，台湾家庭负债占GDP比重在去年上半年就上升至82.6%，几乎是亚洲最高。</p> <p> 　　惠誉指出，尽管台湾房市近年已大幅修正，但台湾民众房贷负担仍大，房贷占家庭总负债高达5.7成，同时间，台湾地区GDP成长几近为零，预期今年也只有1.7%，导致台湾家户负债占台湾地区GDP比重，逐年升高。</p> <p> 　　安联集团首席经济学家麦可海斯博士表示，台湾私人负债要是攀升过快，将成为台湾经济发展的“阿基利斯腱(the Achilles heel，即致命伤)”。惠誉信评也表示，台湾家庭负债比过高，债务压力除压抑经济成长，也可能“逆袭”台湾银行财务表现。</p> <p> 　　但台湾专家对此持不同看法。台湾中华信评金融服务评等部副总裁张书评表示，台湾家庭负债占GDP比重，近年的确逐步走高，主因家庭负债金额成长比GDP还要快，但尽管“家庭负债比”攀升，台湾家庭的“净资产成长”仍高于净负债成长。</p> <p> 　　就以安联报告来看，去年台湾家庭金融净资产成长率达9.6%，家庭负债成长虽加速到百分之4.8%，但仍低于资产成长。张书评说，由于资产成长仍大于负债，代表债务压力的缓冲空间仍足够。(记者 王怡然)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾2018县市长选举开跑 民进党内“互打”严重]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29586287.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> <strong>2018县市长选举开跑 民进党内“杀到见骨”</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 据台湾“东森新闻云”报道，2018县市首长选举开跑，民进党12日在党中央展开宜兰、嘉义、台南、高雄市长候选人初选征询。有意参选台南市长的包括“立委”黄伟哲、陈亭妃、叶宜津、王定宇、前台南市副市长颜纯左及前“立委”李俊毅。针对民进党内初选厮杀，黄伟哲直言，台南市初选已经杀到见骨，台南跟高雄大家都认为把初选当作大选打，所以打起来特别激烈，“有时候会疑惑，我在跟(党内)同志选吗？”</p> <p style="text-indent: 2em"> 民进党选对会今天(12日)征询四个县市初选候选人对于选举时程的看法，因台南、高雄为绿营优势选区，有意参选的“立委”早已投入选战，党内“互打”情形严重。黄伟哲直言，台南市初选已经杀到见骨，台南跟高雄大家都认为把初选当作大选打，所以打起来特别激烈，大家认为初选过了就过了，所以砸下非常多的金钱。但依照“政治献金法”，这时候是不能募款的，有人已经花千万、亿万新台币也是常态。</p> <p style="text-indent: 2em"> 李俊毅认为，民调时程应该让候选人能充分表达他的市政主张后才进行。他批评，这次选举是民进党“有史以来花钱最多的一次初选”，所以民进党中央应该要求所有候选人财务公开，尤其政治献金法现制目前不能对外募款，中央党部应该介入调查。(记者 卢佳静)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[蔡当局不调整两岸政策 台湾经济只能是一潭死水]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29586169.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> <strong>蔡当局不调整两岸政策，台湾经济只能是一潭死水</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 香港与东盟(东南亚国家联盟)经过三年谈判后，将于近期签署自由贸易协定，引起台湾舆论关注。香港《大公报》今日发表评论文章指出，台湾媒体其实无需羡慕香港。大陆方面秉持“两岸一家亲”的理念，非常乐于与台湾方面分享发展机遇，早在2010年就与台湾方面签署经济合作框架协议(ECFA)、2013年签署两岸服贸协议，并展开货贸协议商谈。但民进党死抱“台独”党纲，阻挠两岸经济合作，致使服贸协议至今未能生效实施，货贸协议商谈也被迫中断。由此可见，民进党当局不调整两岸政策，台湾的经济便只能是一潭死水。</p> <p style="text-indent: 2em"> 评论摘编如下：</p> <p style="text-indent: 2em"> 香港与东盟(东南亚国家联盟)经过三年谈判后，将于近期签署自由贸易协定，引起台湾舆论关注。有台媒指出，“大陆、香港与东盟成为更加紧密的经贸伙伴关系后，预期台湾在亚太地区的经贸地位将受到侵蚀。特别是由于东盟对香港服务业的开放，原本就已经非常具有竞争力的香港可说是如虎添翼，对于原本已不具竞争优势的台湾服务业，未来拓展东盟市场会更加艰困。”此番言论绝非杞人忧天。民进党当局拒不承认体现“一中”原则的“九二共识”，导致两岸关系持续恶化，两岸经贸合作受阻，也使台湾难以融入区域经济。相较于周边经济体如香港、新加坡、韩国等积极开拓海外市场，台湾却只能坐困愁城，岛内社会能不忧虑和着急吗？</p> <p style="text-indent: 2em"> 东盟是香港非常重要的贸易伙伴，仅次于大陆。去年东盟位列香港第二大货物贸易伙伴，亦是香港2015年第四大服务贸易伙伴。据悉，双方即将签署的自贸协定和投资协定范围全面、开放程度高，涵盖货物贸易、服务贸易、投资、经济和技术合作、争端解决机制，将为香港提供更多及更佳的条件进入东盟市场，为营商人士创造新商机，有助进一步加强香港和东盟在贸易和投资的交流，令本港经济受惠。难怪岛内垂涎三尺。</p> <p style="text-indent: 2em"> 其实，台湾并非不知道东盟市场的重要性：东盟是台湾第二大贸易伙伴、第二大出口市场。民进党当局上台这一年来虽然也瞄准东南亚市场，美其名曰“新南向”，但收效甚微、成绩不彰。这样的结果并不令人意外。</p> <p style="text-indent: 2em"> 早在上世纪九十年代，不少台商就已经进军东南亚市场了，哪还用得着蔡英文当局“提醒”和“推动”？台商最希望台当局做的是与东盟签署自由贸易协议，帮台企减少跨境贸易的障碍，争取减免关税及进入市场的优惠门槛。但这对蔡当局而言显然是“不可能完成的任务”。过去国民党马英九执政期间，坚持“九二共识”，两岸关系大幅改善。大陆方面鉴于台湾同胞福祉，在一个中国原则下对台涉外事务作出合理安排。当时马当局才得以与新西兰、新加坡等经济体签署自由贸易协议。但如今蔡当局拒不承认“九二共识”，单方面破坏两岸共同政治基础，两岸互信消失殆尽。台湾“国际空间”大大缩小，遑论与其他经济体签署自贸协议了。蔡当局打着“新南向”的旗号，是企图与东南亚国家建立超越经贸交流的“外交关系”。但东盟国家普遍坚持一个中国政策，台当局显然连见缝插针的机会都没有。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾媒体其实无需羡慕香港。大陆方面秉持“两岸一家亲”的理念，非常乐于与台湾方面分享发展机遇，早在2010年就与台湾方面签署经济合作框架协议(ECFA)、2013年签署两岸服贸协议，并展开货贸协议商谈。但民进党死抱“台独”党纲，阻挠两岸经济合作，致使服贸协议至今未能生效实施，货贸协议商谈也被迫中断。由此可见，民进党当局不调整两岸政策，台湾的经济便只能是一潭死水。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[钢琴家陈萨台北演绎古典音乐之美]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29586108.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网台北10月13日电 （记者陈晓星、孙立极）被列入“二十世纪百位伟大钢琴家”的青年演奏家陈萨，10月13日晚在台北举办钢琴独奏音乐会，演奏曲目包括贝多芬的钢琴曲《月光》、《田园》和舒伯特的作品。陈萨在台北接受记者采访时表示，本场音乐会选择的都是德、奥音乐家的曲目，想呈现来自古典音乐之乡的音乐魅力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 出生于重庆的陈萨1994年获得首届中国国际钢琴比赛青少年组第一名和中国作品最佳演奏奖。1996年成为英国利兹钢琴大赛历史上最年轻的获奖者。2000年在第十四届于华沙举办的肖邦国际钢琴大赛中获奖，并荣获波兰舞曲最佳演奏奖。2007年于德国汉诺威音乐学院获演奏家博士学位。2010年，波兰政府颁发陈萨“肖邦艺术护照”，肯定陈萨对肖邦音乐的演奏成就。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 陈萨一直与世界著名乐团合作演出。此次陈萨台北独奏音乐会的主办方台湾华雅精点艺术总经理蒋兰倩向记者表示，大陆有非常多优秀的音乐家，他们希望邀请他们到台湾来，让台湾的乐迷有机会了解大陆音乐家，也让大陆音乐家与台湾有更多的交流。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台大学排名节节败退 高中升学第一志愿北大取代台大]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29585892.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 两岸高等教育竞争力此消彼长，据台湾《旺报》报道，继北京大学、清华大学、上海交通大学国际排名优于台湾大学后，部分台湾高中升学榜单，也将这些学校排名放在台大前面。民众、学者纷纷感叹，曾几何时，台湾高中毕业生升大学的第一志愿，居然已由北京大学取代台湾大学，“原来第一志愿已经不是台大了”、“本来北大、北京清华就比较好啊！”</p> <p align="center"> <img alt="　　台湾大学校园。(图片来源：台湾《中时电子报》) " src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171013/79/18342549461991957291.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 台湾大学校园。(图片来源：台湾《中时电子报》)</p> <p style="text-indent: 2em"> 据报道，新北市三峡区北大高中今年首届毕业生成绩表现不俗，校方日前以“练剑3年·峡客出击”为题张贴榜单，榜单将北京大学、清华大学列于台湾大学之前，引发两岸名校排名高低的相关议论，有人感叹台大地位不如以往，也有人直言大陆名校的确比较好。</p> <p style="text-indent: 2em"> 同样情形也发生在新北市板桥高中，学校榜单除了将欧美学校放在最前面，第二顺位为上海交通大学、浙江大学，接着才是台湾的第一志愿台湾大学。</p> <p style="text-indent: 2em"> “原来第一志愿已经不是台大了！”一句话不仅道出台湾学生家长的错愕、惊叹，也让近年来无论大学国际排名、毕业生就业竞争力榜单台湾节节败退、大陆迈步上扬，此消彼长的态势更加公开明朗，不再只是教育界人士的集体焦虑、无奈。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《旺报》发表文章表示，1970年代的台湾街头巷尾，流行过一句众人传诵的顺口溜“来来来，来台大！去去去，去美国！”如今则已悄悄被改成“来来来，来北大！去去去，去大陆！”如果再对照网友的留言“想上建中，你必须赢过99人；想上北京大学，你必须赢过10万人！”不难看出两岸“人往高处走”的大势所趋。</p> <p style="text-indent: 2em"> 文章表示，诚如网友所说，强者自然选择更强的学校，而北大、清华国际排名早就超越台大。且不说9月出炉的《泰晤士报高等教育专刊》2018全球最佳大学排行榜，北京大学第27名、两岸名次最佳，台湾大学则排名198名、创下新低。近日台湾大学公布自行调查的世界大学排行榜，清华、北大也分居34与37名，台大则是114名。</p> <p style="text-indent: 2em"> 文章指出，更令人怵目惊心之处，在于台湾的大学排名不进则退。文章以台大的世界大学排名调查为例，由2007年台大领先清华、北大超过50名，到2011年台大已险些被追平；2015年则已呈现出“死亡交叉”，北大已跃升至第47名、清华第58名，台大则为102名，今年台大则是反倒落后清华达80名。</p> <p style="text-indent: 2em"> 文章说，台湾学生出自务实角度，不自外于“大国崛起”后，逐渐把留学目标改为瞄准大陆。另一方面，本着市场竞争意识，基于未来的就业市场若在大陆，为求适应大陆的整体环境，念大学、读研究所先接地气，高中毕业生列志愿时把北大、清华乃至上海交大、浙江大学，排在台大之前，也就不足为奇。</p> <p style="text-indent: 2em"> 文章指出，此次新北市三峡区北大高中榜单至少透露，对部分自认具有国际观、危机意识的台湾高中生与家长而言，台大可能不再是理所当然的第一志愿，北大、北京清华或欧美顶尖的大学才是。(记者 李宁)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[体味精微细致之美——两岸工笔画家在台联展精品画作]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29585881.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171013/49/12349617421009281757.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 10月11日，台湾工笔画学会理事长邱素美（左）向观众介绍画作。</p> <p style="text-indent: 2em"> “这应该是我看到最精彩的、最成功的一次两岸工笔画交流展。”台北艺大美术学院院长林章湖说。“气静神凝——两岸工笔画联展”正在台北举行，展出大陆知名画家萧玉田、王裕国，台湾知名画家张克齐、邱素美、陈九熹等带来的60余幅工笔画精品。前来观展的林章湖对这些画作赞不绝口。此次画展由上述5位画家历经两年沟通筹备而成，7日起在台北开展，将持续至18日。 新华社记者 赵颖全 摄</p> <div style="page-break-after: always"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171013/26/10581110727638681742.jpg" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em"> 10月11日，观众在欣赏两岸工笔画家的精品画作。</p> <p style="text-indent: 2em"> “这应该是我看到最精彩的、最成功的一次两岸工笔画交流展。”台北艺大美术学院院长林章湖说。 “气静神凝——两岸工笔画联展”正在台北举行，展出大陆知名画家萧玉田、王裕国，台湾知名画家张克齐、邱素美、陈九熹等带来的60余幅工笔画精品。前来观展的林章湖对这些画作赞不绝口。此次画展由上述5位画家历经两年沟通筹备而成，7日起在台北开展，将持续至18日。 新华社记者 赵颖全 摄</p> <div style="page-break-after: always"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171013/0/18356021298375753388.jpg" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em"> 10月11日，观众在欣赏大陆知名画家萧玉田的作品《开元宴乐图》。</p> <p style="text-indent: 2em"> “这应该是我看到最精彩的、最成功的一次两岸工笔画交流展。”台北艺大美术学院院长林章湖说。 “气静神凝——两岸工笔画联展”正在台北举行，展出大陆知名画家萧玉田、王裕国，台湾知名画家张克齐、邱素美、陈九熹等带来的60余幅工笔画精品。前来观展的林章湖对这些画作赞不绝口。此次画展由上述5位画家历经两年沟通筹备而成，7日起在台北开展，将持续至18日。 新华社记者 赵颖全 摄</p> <div style="page-break-after: always"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171013/79/3030546131131823655.jpg" /></p> <p class="pictext" style="text-indent: 2em"> 10月11日，台湾艺术联盟艺术总监张克齐（右一）向观众介绍画作。</p> <p style="text-indent: 2em"> “这应该是我看到最精彩的、最成功的一次两岸工笔画交流展。”台北艺大美术学院院长林章湖说。 “气静神凝——两岸工笔画联展”正在台北举行，展出大陆知名画家萧玉田、王裕国，台湾知名画家张克齐、邱素美、陈九熹等带来的60余幅工笔画精品。前来观展的林章湖对这些画作赞不绝口。此次画展由上述5位画家历经两年沟通筹备而成，7日起在台北开展，将持续至18日。 新华社记者 赵颖全 摄</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[吴敦义谈2018县市长选举：若青年站不出来 国民党没未来]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29585381.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网10月13日电 据台湾东森新闻云报道，国民党11日举行中常会，这也是在10月1日中常委选举换血后的首次会议。会中由组发会提出“2018年县市长选举候选人提名特别办法”，党中央将成立“中央提名协调小组”，由党主席指派副主席、秘书长、副秘书长、组发会主委与相关县市党部主委组成，负责征询、协调及提出建议提名人选。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 文传会主委李明贤会后转述，党主席吴敦义会中强调，2018，若青年不出来，国民党没未来，应尽速研拟鼓励青年条款。组发会主委李哲华表示，要等本月县市党部主委直选告一段落后，征询意见再决定，强调因地制宜，让战术有最大弹性。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李明贤说，中常委江启臣在会中表示，党应鼓励年轻人参选，到中南部扎根，县市议员与里长都要有奖励青年措施；中常委蒋万安则建议仿民进党，首次参选民调加成10%、35岁以下加成15％，最多加成25%，鼓励年轻人投入艰困选区。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于2018人选，蒋万安会后受访时则表示，每个县市的状况不一样，有时候也要因应对手的提名，“如果对方还没提名，我们现在就讲死，反而不利战略上的布局”，但中常委们的共识是不希望拖太久，希望春节前确定。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾舆论：空谈“善意”难解两岸关系僵局]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29585371.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 针对台当局领导人“双十”讲话中关于两岸关系的表述，岛内专家和媒体普遍认为，不管其重复多少次“善意不会改变”，都掩饰不了民进党当局拒不接受“九二共识”的本质，所谓建立两岸良性互动的新模式也注定会落空。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾竞争力论坛学会理事长庞建国在接受新华社记者采访时表示，台当局领导人的讲话没有新意，只是句子的重组而已，依旧是原来“维持现状”的老调。说来说去，当局的两岸论述基调不变，不肯接受“九二共识”、不愿做出“两岸同属一中”的宣示是不会改变的。</p> <p style="text-indent: 2em"> 庞建国指出，民进党当局一直在玩弄两面手法，言辞上释放所谓“善意”，但行动上继续搞“文化台独”。因此，两岸关系不会有转圜的空间，当局所谓的两岸关系能有所突破、两岸能坐下来好好谈、能建立良性互动的新模式等等，都会落空。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台北大学公共行政暨政策学系副教授郑又平对记者表示，讲话跟过去相比，基本主轴和底线完全没有松动，那就是拒绝接受“九二共识”，拒绝说清楚两岸关系的根本性质。讲话提到在既有基础上寻求两岸关系突破，但是既有基础是否是“九二共识”，在这一点上又模糊而过。</p> <p style="text-indent: 2em"> 郑又平指出，上任一年多来，民进党当局所有的政治作为已经说明了一切。包括通过教育和文化部门来推动“去中国化”，把台湾和中国文化的连接一一斩断。在文化、宗教、媒体等各个方面都可以看到民进党当局在不断操弄，不断稀释淡化台湾民众尤其是青年一代对两岸一家亲的血缘观念的认同。人们已经看到当局推进“去中国化”的态度、渐进“台独”的祸心和手段，所谓“善意”说了等于白说。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾政治大学国际关系研究中心研究员汤绍成受访时认为，民进党当局表面上没有直接挑衅“一个中国”原则，从来不提“台独”二字，但是行为上完全走的是“台独”的方向。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国统一联盟主席戚嘉林受访表示，讲话在谈及两岸关系之前，很大篇幅都在谈论防务问题，在军事发展上着墨，鼓吹全力强化战力，宣称不会屈服，这与两岸和平发展、和平统一的大趋势完全不是一个方向。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《联合报》11日的社论认为，“善意不变”这样的提法，演讲中说来轻盈、动听，却令人感受不到真实的温度。所谓“善意不变”“承诺不变”，其实只是说明自己不会贸然宣布“台湾独立”，另一方面当然也是为自己保留退路。事实上，民进党当局去年单方面抛弃“九二共识”，不仅已违背了“善意原则”，更违背了其宣称要维持的两岸“现状”。在这种情况下，还自称“善意不变”，已失去了立足基础。</p> <p style="text-indent: 2em"> 社论指出，讲话中的“四不”其实是去年此时已经弹过的老调，一年后还在原地打转。可见，从“三新”到“四不”，都已陷于泥淖，台当局领导人自己提出的“新问卷”，自己也写不出答案。</p> <p style="text-indent: 2em"> 《中国时报》的分析文章直指讲话毫无新意，“光说不练，无助化解僵局”。文章指出，尽管当局领导人强调上任以来已尽了最大善意，但善意不能只是说说而已。两岸关系冷和状况拖愈久对台湾愈不利，要求建立新模式，当局必须要先拿出实际行动。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中评社的快评则指出，没有“一中”的“四不”，本质、虚实瞒不了人，善意、承诺不能当真。顺应历史潮流，放下“台独”的意识形态，追求两岸人民共同的福祉，才是真正的善意，才是真正不走回对抗的老路。（记者 刘刚 陈君张钟凯）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台一警察局4名警察涉嫌包庇大小赌场逾30家]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29585304.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网10月13日电 据台湾《中国时报》报道，台湾台北市万华警分局4名警察涉嫌包庇大小赌场逾30家，为掩人耳目，双方透过手机通讯软件语音电话连络，但因业者与白手套用“便当都送了”的暗语太特别，被检调锁定不法。新北地检署12日兵分38路搜索该分局西园路、莒光路2派出所及警备队和赌场，约谈4名涉案警察及曾姓等业者、赌客共32人，全案依贪污等罪漏夜侦办。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，涉案的西园所林姓警察、莒光所蔡姓及黄姓侦查佐，原本都曾在汉中街派出所服务，3人后来因生涯规划及“6年条款”离开该派出所，黄员并已调往文山一分局任侦查佐，但3人仍会定期聚会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 另名警备队周姓警察较为资深，与地方人士常有互动。据渠等同事表示，林、蔡等人工作十分认真，调至新单位后，目前都是担负查缉绩效的“专案”，破获多起枪击案和贩毒案，此次遭约谈，同事深感惊讶。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新北检指出，该署在2016年4月侦办原新北市海山警分局侦查佐陈泰元涉嫌包庇万华区赌场案，过滤金流及通联记录，意外发现有万华警分局警察涉案，于是指挥调查局北机站追查。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 检调查出，2016年起，业者为了规避查缉，疑透过白手套招待警察喝花酒，作为临检前通风报信的代价，双方联系谨慎，不但透过语音电话连络，另以送便当、送茶叶等说词，回报打点警察的情形，反而引起监控的调查人员注意，研判有所蹊跷。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，检调初估警察涉嫌包庇的赌场至少有30处，业者掌握警方临检情资，甚至涉案警察与妻子嗜赌成性，时常相揪赴赌场，至于警察有无收贿，仍须再追查。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 万华分局强调，此案系接获警察不法相关情资，基于自清，报请检察官指挥侦办，否认分局遭搜索，且2016年该分局共查获赌博案件188件，移送业者赌客657人，今年至9月也查获80件，移送526人，对于同仁涉及不法，分局配合检方严办，绝不护短。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两岸暨港澳第三季度消费者信心指数发布]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29584968.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社北京10月12日电&nbsp;&nbsp;（记者李江涛）海峡两岸和港澳地区2017年第三季度消费者信心指数12日在京发布，大陆消费者信心指数同比全面上升，香港消费者信心指数升至近年新高，台湾消费者信心指数呈现“偏向悲观”，澳门消费者信心指数总体信心上升。</p> <p> 　　此次消费者信心指数调查和编制由首都经贸大学、中央财经大学、香港城市大学、澳门科技大学和台北医学大学共同完成。指数评分范围为0至200，小于100表示“信心不足”，大于100表示“有信心”。</p> <p> 　　调查显示，本季度大陆消费者信心总指数为103.9。总指数处于乐观区间，比去年同期上升4.0，达到2015年第二季度以来最高点。从各项分指数看，6个分项指数均同比上升，其中经济发展信心、物价信心、就业信心上升幅度较大。</p> <p> 　　香港消费者信心整体指数为89.9，较上季度上升5.1%，创下近年新高。其中，经济发展、生活状况及就业状况分指数超过100分，对物价状况、购买房屋及投资股票的信心指数则低于100分。预期指数为86.2，较上季度上升2.1%。</p> <p> 　　台湾地区消费者信心总指数为84.19，8项指标皆呈现“偏向悲观”，其中民众最担忧的是物价水准与经济发展状况。</p> <p> 　　澳门消费者信心总指数为87.98，较上季相比上升3.14%。调查显示，澳门消费者总体信心上升，消费者对澳门的整体经济信心延续升势。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两岸院校共论技术型人才培养]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29584786.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社福州10月12日电&nbsp;&nbsp;（记者许雪毅、柳伟建）由福建省教育厅主办的“第四届海峡两岸应用技术类大学校长论坛”12日在福州开幕。包括25所台湾院校在内的两岸105所应用技术类大学、高职院校和中职学校的院校长和专家学者参加论坛，希望携手推动两岸应用技术型人才培养。</p> <p> 　　福建省教育厅厅长黄红武在开幕式上致辞说，台湾的高等职业教育发展较早，加上两岸同根同源，文化相同、理念相通，交流10多年来让福建受益匪浅。现在有几十万台胞在福建工作、生活和学习，“十二五”期间（2011年－2015年）福建赴台师生达3800多批次、近4万人次。</p> <p> 　　黄红武表示，福建引入台湾IEET工程及科技教育认证，在大陆率先出台《福建省促进闽台职业教育合作条例》，这些都体现了闽台教育合作交流成果。希望两岸教育界以本届论坛为契机，进一步深化合作、密切互动。</p> <p> 　　福建省台办副主任宋志强表示，本届论坛的举办恰逢两岸开放交流30周年。30年来，两岸交流不断扩大深化。闽台教育交流合作硕果累累。比如，探索开展闽台高校“校校企”联合培养人才项目，具有学分互认、课程联合、师资引进、资源共享、企业参与、订单培养等鲜明特色。希望大家一如既往地支持和参与两岸各领域交流，维护两岸关系和平发展。</p> <p> 　　“两岸一家亲，我祖籍就在福建晋江。”台湾两岸现代职业教育协会理事长吴清基表示，加强两岸教育交流、共创两岸未来双赢，一直是大家的共同期待。本届论坛主题是“分享·融合·突破·跨越”，期待两岸应用技术型大学在分享中能够有突破，在融合中能够追求跨越。</p> <p> 　　本届论坛将持续至14日，与会代表将围绕应用技术类大学的师资队伍发展、课程体系建设和质量保障体系构建等主题进行研讨。论坛期间同时举办海峡两岸教育合作十年成就展。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[跨境婚姻新趋势 台湾女日益青睐大陆男]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29584785.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>本报记者 张 盼</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2017-10/13/04/rmrbhwb2017101304p26_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　（资料图片）</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　台湾女恋上大陆郎成趋势。台当局“内政部”统计显示，10多年前多半是台湾男生娶大陆女性，但近两三年情势倒转，台湾女生嫁给大陆男生的越来越多。与两岸婚姻形势改变同步，港女“北嫁”也成近年趋势。</p> <p> 　　两岸男女交友大陆不再弱势</p> <p> 　　台湾《联合报》称，2007年，共有1.43万名台湾男子娶大陆妻子，到去年只剩7800人，10年来减少近一半。相形之下，10年前，台湾女生仅370多人嫁给大陆男生，去年则大增至820人。台湾知名女星大S、刘若英和陈妍希都嫁到了大陆。</p> <p> 　　中华两岸婚姻协调促进会会长钟锦明称，早期大陆比较落后，加上某些媒体负面宣传，影响岛内对大陆人的看法。而现在大陆经济起飞，更多台湾女生愿意到大陆工作，并进一步认识大陆男生。</p> <p> 　　有在上海工作的台湾人直言，在两岸男女交友环境上，台湾已居于劣势。尤其是北京、上海的女孩子，她们的眼界更高、更有想法。</p> <p> 　　台湾政治大学选研中心特聘研究员暨政治系教授陈陆辉认为，大陆以前经济较弱，台湾男性可娶相对弱势的大陆配偶。但现在大陆经济发达后，许多台湾女性到大陆工作，产生更多机会。</p> <p> <strong>　　更多两岸夫妻婚后定居大陆</strong></p> <p> 　　“与早期两岸婚姻多以陆配单方面流入台湾生活、定居不同，如今越来越多的两岸夫妻选择在婚后定居大陆，从单向流动到双向发展的趋势越来越明显。”与杭州女子结婚并在当地定居的台商周鲍华说。</p> <p> 　　“一方面方便妻儿团聚，另一方面这些年大陆发展迅速，无论是衣食住行还是互联网都很发达，生活上比在台湾还方便。”“上海女婿”、“80后”台商蔡坤良如今专心在大陆打拼，“身边的台湾朋友，有来的有走的，总体看来留下比走的多。能在大陆留下来的台湾人，都是非常能融入本土文化的。”</p> <p> 　　在周鲍华看来，面对两岸时局对小家庭的影响，“内修外调”是关键。“我们同根同族，包容和沟通最重要。”</p> <p> 　　专家指出，通过读书、就业、经商、旅游等方式自然相识，已逐渐成为两岸婚姻的主流结识方式。这些婚姻相应也有更好的感情基础，当事人的层次更多元，“共同打拼”逐渐成为两岸婚姻中的主流常态。</p> <p> <strong>　　港女嫁给内地男性数量大增</strong></p> <p> 　　除了深受台湾女性青睐，内地男性还日渐为港女认可，港女“北嫁”成为风潮。据香港研究机构集思会日前发布的“香港与内地跨境婚姻第二次探讨报告”，过去20年来，两地跨境婚姻数量超过48万对，占香港婚姻总数的四成以上；且在近年呈现四大趋势：香港女性嫁给内地男性数量大增、双方教育程度提高、夫妇年龄差距缩小、内地配偶在香港就业人数增加。</p> <p> 　　报告引用香港特区政府20年来的统计数据称，香港丈夫、内地妻子的夫妇数量在香港婚姻总数占比从40%逐渐下降至30%；而香港妻子、内地丈夫的夫妇占比则从3%左右，持续上升至近年的10%以上。</p> <p> 　　随着两地经济差距缩小，不少跨境夫妇开始考虑移居生活成本较低、居住空间更大的内地城市。约55%的受访者称，除了香港，也愿意考虑在广州、深圳等其他城市长期定居。超过七成受访者认同，跨境婚姻对两地融合有正面影响，夫妻及其亲友的接触和沟通有助于两地相互了解。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两岸工笔画作在台联展]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29584784.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2017-10/13/04/rmrbhwb2017101304p27_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　“这应该是我看到最精彩的、最成功的一次两岸工笔画交流展。”台北艺大美术学院院长林章湖说。</p> <p> 　　“气静神凝——两岸工笔画联展”正在台北举行，展出大陆知名画家萧玉田、王裕国，台湾知名画家张克齐、邱素美、陈九熹等带来的60余幅工笔画精品。前来观展的林章湖对这些画作赞不绝口。</p> <p> 　　此次画展由上述5位画家历经两年沟通筹备而成，7日起在台北开展，将持续至18日。图为台湾工笔画学会理事长邱素美（左）向观众介绍画作。</p> <p> 　　新华社记者&nbsp;&nbsp;赵颖全摄</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台北集会纪念两岸交流30年]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29584783.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报台北10月12日电&nbsp;&nbsp;（记者陈晓星、孙立极）一场纪念海峡两岸交流30周年大会今天在台北举行。大会由中国国民党主办。老兵代表、大陆配偶代表、台商代表、两岸学生代表等以亲身经历分享30年来两岸交流的体会，呼吁珍惜两岸交流成果，“永保和平，让爱永续”。</p> <p> 　　国民党主席吴敦义、前主席马英九和吴伯雄出席纪念大会并致词。吴敦义在致词中回顾了两岸交流30年的发展历程，从“两岸暌违多年之后，许多在中国大陆出生、长大的同胞们希望回到大陆探亲、享受天伦之乐”到“开放两岸‘三通’、直航”。马英九在致词时表示，两岸交流成果建立在“九二共识”、反对“台独”、和平发展的基础之上。吴伯雄表示，1987年他代表台湾当局宣布“开放民众赴大陆探亲”，是他任上最难忘的时刻，两岸关系和平稳定才是人民之福。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两岸院校期望携手推动应用技术型人才培养]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1013/c14657-29585230.html</link>
            <pubDate>2017-10-13</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 由福建省教育厅主办的“第四届海峡两岸应用技术类大学校长论坛”１２日在福州开幕。包括２５所台湾院校在内的两岸１０５所应用技术类大学、高职院校和中职学校的院校长和专家学者参加论坛，希望携手推动两岸应用技术型人才培养。</p> <p style="text-indent: 2em"> 福建省教育厅厅长黄红武在开幕式上致辞说，台湾的高等职业教育发展较早，加上两岸同根同源，文化相同、理念相通，交流１０多年来让福建受益匪浅。现在有几十万台胞在福建工作、生活和学习，“十二五”期间（２０１１年－２０１５年）福建赴台师生达３８００多批次、近４万人次。</p> <p style="text-indent: 2em"> 黄红武表示，福建引入台湾ＩＥＥＴ工程及科技教育认证，在大陆率先出台《福建省促进闽台职业教育合作条例》，这些都体现了闽台教育合作交流成果。希望两岸教育界以本届论坛为契机，进一步深化合作、密切互动。</p> <p style="text-indent: 2em"> 福建省台办副主任宋志强表示，本届论坛的举办恰逢两岸开放交流３０周年。３０年来，两岸交流不断扩大深化。闽台教育交流合作硕果累累。比如，探索开展闽台高校“校校企”联合培养人才项目，具有学分互认、课程联合、师资引进、资源共享、企业参与、订单培养等鲜明特色。希望大家一如既往地支持和参与两岸各领域交流，维护两岸关系和平发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> “两岸一家亲，我祖籍就在福建晋江。”台湾两岸现代职业教育协会理事长吴清基表示，加强两岸教育交流、共创两岸未来双赢，一直是大家的共同期待。本届论坛主题是“分享·融合·突破·跨越”，期待两岸应用技术型大学在分享中能够有突破，在融合中能够追求跨越。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本届论坛将持续至１４日，与会代表将围绕应用技术类大学的师资队伍发展、课程体系建设和质量保障体系构建等主题进行研讨。论坛期间同时举办海峡两岸教育合作十年成就展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 首届海峡两岸应用技术类大学校长论坛于２００７年在福建福州举办，迄今已在两岸成功举办了三届。（记者许雪毅 柳伟建）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[调查显示：近七成台湾上班族曾遭受职场霸凌]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29584173.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 台湾人力资源机构１１１１人力银行１２日发布的调查显示，有将近七成的岛内上班族曾遭受职场霸凌，其中男性受霸凌比例略高于女性。</p> <p style="text-indent: 2em"> 调查显示，霸凌者以主管或老板及同事为主，霸凌形式主要为言语嘲讽或辱骂、背后蓄意中伤说坏话、工作上不给予资源或支援等等。而霸凌当事人在面对欺压时，多半选择隐忍，有高达９１％的受访上班族为此萌生离意。</p> <p style="text-indent: 2em"> 调查同时发现，受访上班族认为自己遭受霸凌的主要原因是个性温和老实、不迎合讨好主管、不善言辞或直来直往、资历尚浅以及工作利益冲突。</p> <p style="text-indent: 2em"> 交叉分析产业结果显示，传产制造及营建不动产的职场霸凌现象最为严重。行政总务、客服门市及生产制造是最容易遭受霸凌的三种职业。</p> <p style="text-indent: 2em"> １１１１人力银行副总经理李大华表示，职场是一个充满工作利益冲突的场域，讲求个人绩效与工作表现，而台湾职场文化相对倚重威权指导，讲求职场辈份与伦理，因此特别容易让职场新人倍感压力。霸凌现象容易造成人员频繁流动，从而消耗公司人事培养成本。</p> <p style="text-indent: 2em"> 李大华建议，上班族面对职场霸凌需平时广结善缘、必要时寻求支援、时时累积资源，面对欺压保持不卑不亢、理直气和的态度，逐渐赢得主管和同事的肯定。</p> <p style="text-indent: 2em"> 为了解职场霸凌现象，１１１１人力银行针对其求职会员进行问卷调查，调查方式为立意抽样，调查时间为２０１７年９月３０日到１０月１１日，有效样本数１１１５份。（记者张钟凯 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国国民党在台举办大会纪念两岸交流30周年]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29583955.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 中国国民党12日上午在台北举行大会纪念两岸交流30周年，老兵、台商、台生及大陆配偶代表等数百人出席纪念会。</p> <p style="text-indent: 2em"> 国民党主席吴敦义致词表示，2008年之后的8年间，两岸关系和平稳定发展，台湾海峡成为和平之海。他强调，一定要维持两岸和平发展，这才是台湾之福。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾地区前领导人马英九表示，“九二共识”是两岸和平发展的重要基础。民进党当局上台后，两岸关系逐渐恶化。他呼吁当局回归“九二共识”、反对“台独”、推动两岸和平发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 纪念大会上，老兵代表合唱了《母亲您在何方》等歌曲，表达对故乡、亲人的思念之情；多位与会代表以亲身经历分享两岸交流心路历程；会中播放的《缅怀温情，走过30》短片，重现许多两岸交流互动的历史镜头，显示两岸和平的成果来之不易。</p> <p style="text-indent: 2em"> 老兵代表陈宗尧1949年赴台，时隔43年才第一次回到江苏海门老家探亲。他说，物是人非，百感交集，悲喜之情难以言表。两岸亲情血脉相连，岂是一道海峡所能阻隔的。现在，民进党当局在岛内大搞“去除中国历史文化”，其心可诛。两岸要继续为两岸和平发展而努力。（记者陈君 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[柯建铭自诉教唆泄密案 马英九无罪定谳]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29583295.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <img alt="" desc="柯建铭（右图）自诉前总统马英九（左图）" src="/NMediaFile/2017/1012/MAIN201710121112000308188960815.jpg" style="width: 550px; height: 367px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 马英九（左图）和柯建铭（右图）资料图 来源：台湾《联合报》</p> <p class="desc" style="text-indent: 2em;"> 人民网10月12日电 据台湾《联合报》报道，民进党“立院”党团总召柯建铭自诉台湾地区前领导人马英九教唆泄密、加重诽谤，一审判马无罪，柯不服上诉。台湾“高等法院”认为柯无法举证马英九教唆黄世铭泄密，且马当时对民众所不容的司法关说案发表声明，属对可受公评之事发表的合理评论，驳回柯的上诉，马无罪确定。</p> <p class="desc" style="text-indent: 2em;"> 这是马英九卸任台湾地区领导人后，首件获判无罪确定的官司，他另外因王柯关说疑案被台北地检署起诉的泄密案，一审同样获判无罪，检方上诉二审中。</p> <p class="desc" style="text-indent: 2em;"> 柯建铭自诉2013年8月31日黄世铭向马报告前“立法院长”王金平与柯建铭关说案，9月1日凌晨马电召黄再到官邸询问，认为马教唆泄密。柯另控马同年9月11日在国民党部以主席身份开记者会，指“关说”等发言，涉嫌加重诽谤。</p> <p class="desc" style="text-indent: 2em;"> 一审台北地院以黄世铭首度报告时已透露王柯涉关说相关内容，“已对同一人泄漏的秘密，对该人即不为机密”，认定马英九再找黄入官邸，不构成教唆泄密，主观上也无诽谤柯建铭之意，判马无罪。</p> <p class="desc" style="text-indent: 2em;"> 柯不服上诉，台湾“高等法院”认为柯无法举证马英九教唆黄世铭泄密，且马当时对民众所不容的司法关说案发表声明，属对可受公评之事发表的合理评论，驳回柯的上诉，马无罪确定。</p> <p class="desc" style="text-indent: 2em;"> 对于判决，马英九昨天出席活动，被询问获判无罪的看法，他表示“谢谢”，并直言“不意外”。柯建铭则批“这不是一个公平的审判”。“立法院前院长”王金平简单说“尊重”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台军招兵难 各军校招生达标率仅六成]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29583452.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网10月12日电 据台湾《联合报》报道，台防务部门负责人冯世宽昨天在台立法机构答询时，坦承台军招募确实遇到困难，但在台防务部门努力下，到2020年可将编现比补到九成。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冯世宽昨天到台立法机构业务报告，民进党民代罗致政质疑，台防务部门在报告中不断夸称人力招募达标甚至超标，但目前部队实况是“军官招不到，士官缺到爆，义务征集招不到”，不能报喜不报忧。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 罗致政列出多项台军招生数据指出，今年各军校招生目标是4692人，实际只收到3883人，达标率只有66%，比前两年的达标率还低。军校正期班方面，总达标率为65%，其中缺员最严重的陆军官校，只招到47%，“国防大学”仅56%。士校二专班方面，总达标率66%，其中陆军专校最低，只有58%。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 罗致政也说，义务役士官今年预计招收1476人，分两梯次，但第一梯次报到人数只有个位数，预备军官一梯次，报到人数也只有两位数；台防务部门官员陈正棋证实，第一梯次士官只有八人报到，预官只有97人。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 先前台防务部门为了解决基层的“军官荒”，祭出服役三年以上的士官，可以申请转任少尉军官；罗致政说，当时宣称目标是第一年1000多人，但如今防务部门却改变成目标413人，招获406人，达标率98%，显示台防务部门为了美化达标率，悄悄把“分母”降低。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国民党民代江启臣质疑，服役四个月的军事训练役人员，居然在五周入伍训结束后，不具备足够战技，就要参加基地训练甚至汉光演习，“这样的兵如果也能下基地，从前的人当兵两年是当假的吗？”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 台防务部门人事次长傅正诚回答，军事训练役男随部队下基地，但不会参加测验，只是让其汲取经验；这些人从事的都是初级专长简单动作，不至于造成危险。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾9月出口额达289亿美元创新高]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29583317.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网10月12日电 据台湾《中国时报》报道，台湾当局财政主管部门11日公布9月进出口统计，出口额289亿美元创下历史新高、年增率达28.1％也是近7年来最大增速；累计前9月出口达2,314.8亿美元，较去年同期成长14.3％，也是近6年来最大增幅。第三季出口年增率达17.5％，连续4季增幅超过一成；9月出超规模达67亿美元，是继上个月后再次刷新单月新高。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 台财政主管部门统计部门负责人蔡美娜表示，9月出口因去年台风及中秋连假，造成工作天数减少，基期偏低，但若把这两个因素剔除，季节调整后的年增率也逼近两成，显示出口扩张力道很强劲。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 出口表现亮眼主要原因有三，蔡美娜指出，首先是全球景气向上，复苏力道优于预期，第四季旺季效应逐渐浮现；第二是行动装置、伺服器、PC等三大市场市况加温，加上新兴科技应用也持续带动半导体需求；及机械、塑化等非电子货品买气同步增强等。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 9月出口无论在货品或地区，皆缔造不少新亮点。在主要出口货品部分，蔡美娜表示，电子零组件正值出货高峰期，水准值首次突破百亿美元来到101.8亿美元；而机械业受全球景气复苏，智慧自动化及机器人的需求持续延烧，带动机械出口值22.8亿美元，年增率57％，居各货类之冠，也是历年单月第四高。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾7岁女童飞德国途中发病 紧急降落抢救不治]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29582934.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网讯 据德国媒体报道，11日，一架从迪拜飞往德国慕尼黑的阿联酋航空A380客机起飞后不久发生紧急状况：一名7岁的女孩突然晕倒。机组决定就近转降科威特机场。<span style="text-indent: 2em;">据亲历者称，这名女孩来自台湾。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 德国《焦点》杂志的报道说，阿联酋航空一名发言人证实，这是一起"医疗紧急情况"。"不幸的是，虽然机组成员和一名女医生对女孩进行了紧急抢救，但最终未能挽回病情，并确定该名乘客已经死亡。"<span style="text-indent: 2em;">亲历者称，这名发高烧的女孩在飞机起飞约45分钟后，突然晕倒。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> <span style="text-indent: 2em;">两名德国乘客之后对德国《图片报》记者表示，女孩的遗体已经被运出。随行的母亲、外婆和兄弟姐妹也一同下机。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 这架原计划飞往德国的航班在科威特停留一个半小时后，继续按计划飞行。（老任）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾9月出口实现“12连红”]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29582693.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 台湾财政主管部门11日公布的月度进出口数据显示，9月出口289亿美元，创历史新高，较去年同月大幅增长28.1%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据介绍，受全球景气回温、苹果新机备货效应带动，出口动能强劲，加上低基期因素助攻，台湾实现出口连续12个月正增长。</p> <p style="text-indent: 2em"> 进口方面，9月台湾进口222.1亿美元，同比增长22.2%。出入相抵，9月实现顺差66.9亿美元，同比增加23.1亿美元。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台财政主管部门负责人表示，9月出口大幅增长，主要是因为台湾四大主要出口市场大陆和美国、欧洲、日本近期经济增长加速，对台湾出口有利。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾9月主要出口货品中，电子零组件正值出货高峰期，规模首度突破百亿美元，同比增加20.8%，机械因海外投资及智慧制造设备需求活络，同比增长56.5%，塑化产品、基本金属及其制品出口随油价、钢价攀升，增逾三成。</p> <p style="text-indent: 2em"> 统计显示，今年前9个月，台湾累计出口2314.8亿美元，进口1908.8亿美元，分别较去年同期增长14.3%、14.7%；累计顺差406亿美元，较去年同期增加44.4亿美元。其中大陆（含香港）、东盟是驱动台湾出口增长的两大引擎。（记者陈君 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第十届海峡两岸合唱节在台湾新竹闭幕]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29582719.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171012/55/12202983010315959603.jpg" /></p> <p> 　　9月30日，在台湾新竹县，金奖获得者福州教师合唱团在演出。以“为了艺术为了爱”为主题的第十届海峡两岸合唱节30日在台湾新竹县圆满落幕，交流规模再创新高，4支大陆队伍和2支台湾队伍获得金奖。此次合唱节参与人数逾1200人，参与团队共计23支，其中大陆合唱团队15支，台湾合唱团队8支。 新华社记者 赵颖全 摄</p> <div style="page-break-after: always"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171012/82/12609703805778353470.jpg" /></p> <p> 　　9月30日，在台湾新竹县，金奖获得者青岛音乐家协会合唱团在演出。新华社记者 赵颖全 摄</p> <div style="page-break-after: always"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171012/45/18194831181051943925.jpg" /></p> <p> 　　9月30日，在台湾新竹县，金奖获得者郑州大学合唱团在演出。新华社记者 赵颖全 摄</p> <div style="page-break-after: always"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171012/98/2896411820840866686.jpg" /></p> <p> 　　9月30日，在台湾新竹县，金奖获得者郑州大学合唱团在演出。新华社记者 赵颖全 摄</p> <div style="page-break-after: always"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171012/9/14518602526679648025.jpg" /></p> <p> 　　9月30日，在台湾新竹县，金奖获得者台东大学音乐系合唱团在演出。新华社记者 赵颖全 摄</p> <div style="page-break-after: always"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171012/36/16654014675940607812.jpg" /></p> <p> 　　9月30日，在台湾新竹县，金奖获得者台东大学音乐系合唱团在演出。新华社记者 赵颖全 摄</p> <div style="page-break-after: always"> <span style="display: none;">&nbsp;</span></div> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171012/46/8052130692573628862.jpg" /></p> <p> 　　9月30日，在台湾新竹县，金奖获得者新竹县泰雅之声合唱团在演出。新华社记者 赵颖全 摄</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[野柳美景醉游人]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29582651.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 10月3日，游客在新北市野柳地质公园游览。当日，位于台湾新北市的野柳地质公园迎来大批游客。野柳地质公园的海岸岩石经海水侵蚀及风化作用，形成奇特的地质景观。 新华社记者 赵颖全摄</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两岸业内人士：台湾应加速产业融合推进智慧城市建设]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29582648.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> ２０１７台北国际电子产业科技展于１１日开幕。业内人士指出，台湾应加速利用人工智能（ＡＩ）与物联网（ＩｏＴ）等技术，促进产业融合，推进智慧城市建设，加强与大陆相关产业的优势互补，共同推动行业发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此次台北国际电子产业科技展以“智慧科技·创新应用”为主题，特别规划“ＡＩｏＴ”智慧生活体验馆，集中展示台湾在智慧交通、智慧农业、智慧教育、智慧零售等领域的代表性案例。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国机电商会台北办事处主任李荣民在当日举办的“‘ＡＩｏＴ’智慧城市论坛”上致辞时指出，两岸智慧城市建设总体上处于起步阶段，优势互补，面对其他国家与地区智慧城市领域的竞争，两岸有必要探讨解决相关问题，如共同推动智能城市国际标准化工作。</p> <p style="text-indent: 2em"> 李荣民建议，对于大陆智慧城市建设衍生出的庞大市场，台商要踊跃进场。同时两岸企业要积极把握“一带一路”倡议的机遇，携手搭建更多同业交流合作平台，联手开拓第三方市场，创造更多商机。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾工业技术研究院于年初发布的调研报告指出，２０１７年信息和通信技术产业（ＩＣＴ）的主轴为数字化创新和人工智能，预期在后物联网时代，人工智能智慧装置将逐渐进入民众生活之中，ＡＩ与ＩｏＴ将快速汇流，进化为“ＡＩｏＴ”，驱动智慧应用的兴起，带动产业结构转型与经济发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾区电机电子工业同业公会副秘书长徐兴表示，当前ＩＣＴ产业发展到了需要软硬件整合的阶段，应借助人工智能与物联网等技术的融合，扩大产业效应，在教育、交通、零售、健康等领域构建智慧城市。</p> <p style="text-indent: 2em"> 论坛期间，来自两岸的业内人士就智慧制造、智慧农业、智慧交通、智慧健康等领域发表专题演说。（记者张钟凯 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[体味精微细致之美——两岸工笔画家在台联展精品画作]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29582595.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> “这应该是我看到最精彩的、最成功的一次两岸工笔画交流展。”台北艺大美术学院院长林章湖说。</p> <p style="text-indent: 2em"> “气静神凝——两岸工笔画联展”正在台北举行，展出大陆知名画家萧玉田、王裕国，台湾知名画家张克齐、邱素美、陈九熹等带来的６０余幅工笔画精品。前来观展的林章湖对这些画作赞不绝口。</p> <p style="text-indent: 2em"> 工笔画是精微细致的绘画方法，主体如人物或花鸟树木都力求形似，经过千百年的演变，孕育出许多不同的技巧及绘画风格。工笔画注重修养心性，未动笔前须兴高意远，已动笔后要气静神凝，凭借繁复描绘的颜料堆栈，凝聚出细致、震撼人心的作品。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此次所展精品画作基本展现出工笔画各个画科的不同风貌。如萧玉田以工笔人物画见长，此次展出作品《开元宴乐图》《麻姑献寿图》《红楼梦组图》等，人物刻画细致；王裕国是山水画大家，《寂寂空山岚映轻》《溪山霁雨》等作品有宋画遗风且恢弘大气。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾的张克齐、邱素美、陈九熹则擅长工笔花鸟等。台湾工笔画学会理事长邱素美就带来十二连屏的乡村工笔画，这幅耗时一年多完成的作品，把乡下养鸡、养鸭、养鹅的场面栩栩如生地呈现出来。站在画前，真实亲切的台湾乡村感觉扑面而来。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾工笔画学会理事陈九熹的作品以台湾生态为主要描绘对象，蕴含深刻的现实意义。“像云豹已经在台湾绝迹，我就特地把它画下来，提醒大家保育的部分没有做好，就会发生这种生态灾难。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 此次画展的策展人之一、台湾艺术联盟艺术总监张克齐表示，两岸文化同源，所以画出来的画大同但小异，里面各有不同的技巧。这次可以互相学习，大家都能大开眼界。</p> <p style="text-indent: 2em"> 前来参展的辽宁锦州市工笔画学会会长王裕国给予台湾同道极高的评价。“他们的水平高，对工笔画的探索也达到了相当高的一个水准。”王裕国说，“到这来就像到家一样，没有一点隔阂和芥蒂。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 此次画展由上述５位画家历经两年沟通筹备而成，７日起在台北开展，将持续至１８日。（记者杜瑞 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大陆优秀图书走进台湾高校]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29582107.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>本报记者 陈晓星 孙立极</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="middle"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171012/1507744790576_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　“大陆优秀图书台湾高校巡回展”开幕式上，刘泰（右）向参展高校赠书。<br /> 　　陈晓星摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　在文言文被台湾极端人士污蔑为“传播中国封建思想”的鼓噪下，台湾高中语文课的文言文占比下降到35%，但在台北知名书街重庆南路卖书将近40年的书店老板沈荣裕说：“附近高中的学生到我的店里来买书，一套《红楼梦》或《三国演义》，台币上千块都会买，台湾的学生对古典文学、诗词很喜欢。我的中文简体字书店从一家开到现在的3家，说明大陆出版的书籍很受欢迎。现在很多书台湾都不出了，大陆的出版物弥补了空白。”</p> <p> 　　10月11日，在“弘扬中华传统文化、促进两岸文化交流”的会标下，大陆出版的各类书籍散发出满室书香，“第二届大陆优秀图书台湾高校巡回展”在台北宣布开幕。</p> <p> 　　巡回展的主办方华艺出版社副社长刘泰向记者介绍，本次巡展集合大陆200余家出版机构的2000多种图书，包括社科、文史、古籍、文艺类书籍，将在台湾的世新大学、东吴大学、东海大学、中山大学和澎湖科技大学、金门大学等大专院校举行。将书展扩大到台湾离岛地区是本次书展的一个特点。此外，书展也办到了网络上，将在台湾多家网络书店优惠售书。书展还将向参展大学图书馆赠书。书展期间，两岸同步启动“读一本好书，留一份感动”征文活动。</p> <p> 　　据介绍，去年举办的首届大陆优秀图书台湾高校巡回展，国学、社会科学、古籍文献、政治军事等类图书在校园受到欢迎，有学生表示这些书籍缩短了两岸读书人的心理距离，也让他们更多了解了大陆。有老师表示，台湾的学术图书出版越来越困难，大陆的学术书籍很有帮助。</p> <p> 　　刘泰在开幕式致辞时表示，大学是知识传承、教书育人的场所，也是知识人才特别是青年学生聚集的所在。他们思维活跃、信息需求量大、阅读率高，是图书出版的重要受众群体。统计数字显示，大陆售台简体字图书一半以上的读者在大学校园，希望书展能满足台湾青年学子的需求，给他们带来新的、不一样的阅读体验。</p> <p> 　　记者询问在文化大学负责采购书籍的王小姐：“年轻学子喜欢大陆出版的什么书？”，她说：“文史类的图书还是有专业需求的学生读，更多的读者喜欢网络小说，特别是拍成电视剧的，看过剧会再买小说来读。”</p> <p> 　　记者观察，10多年前，台北各书店卖简体字书的还不多见，但现在从地标式书店到老字号书店，从小型独立书店到网络书店，都设有大陆出版的简体字图书专区，简体字图书成为台湾图书市场的一大商机。两岸出版业的合作也呈多元化，比如合办网络书城。读者需求也从学术类向文学、休闲多方向发展。当下，大陆出版图书除了价格亲民，还有种类丰富、不以市场为导向的经典作品等优势。</p> <p> 　　刘泰向记者表示，两岸图书交流常态化已经十几年了，希望两岸书业互利互补，深化合作，做大做强华文出版产业。</p> <p> 　　（本报台北10月11日电）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两岸业者：台湾应推进智慧城市建设]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29582108.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社台北10月11日电&nbsp;&nbsp;（记者张钟凯、刘刚）2017台北国际电子产业科技展于11日开幕。业内人士指出，台湾应加速利用人工智能（AI）与物联网（IoT）等技术，促进产业融合，推进智慧城市建设，加强与大陆相关产业的优势互补，共同推动行业发展。</p> <p> 　　此次台北国际电子产业科技展以“智慧科技·创新应用”为主题，特别规划“AIoT”智慧生活体验馆，集中展示台湾在智慧交通、智慧农业、智慧教育、智慧零售等领域的代表性案例。</p> <p> 　　中国机电商会台北办事处主任李荣民在当日举办的“‘AIoT’智慧城市论坛”上致辞时指出，两岸智慧城市建设总体上处于起步阶段，优势互补，面对其他国家与地区智慧城市领域的竞争，两岸有必要探讨解决相关问题，如共同推动智能城市国际标准化工作。</p> <p> 　　李荣民建议，对于大陆智慧城市建设衍生出的庞大市场，台商要踊跃进场。同时两岸企业要积极把握“一带一路”倡议的机遇，携手搭建更多同业交流合作平台，联手开拓第三方市场，创造更多商机。</p> <p> 　　台湾区电机电子工业同业公会副秘书长徐兴表示，当前ICT产业发展到了需要软硬件整合的阶段，应借助人工智能与物联网等技术的融合，扩大产业效应，在教育、交通、零售、健康等领域构建智慧城市。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[380多种台湾农产品将亮相镇江]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1012/c14657-29582109.html</link>
            <pubDate>2017-10-12</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社南京10月10日电&nbsp;&nbsp;（记者何磊静、陆华东）记者10日从“2017海峡两岸（江苏）名优农产品展销会”新闻发布会获悉，15至17日，将有380多种台湾农产品亮相展会举办地江苏镇江。</p> <p> 　　江苏省供销合作总社副巡视员吴建强说，今年农展会，台湾农会和协会共组织了近200名客商、70多家企业和380多种产品参展，而且参展的产品大多是台湾的“百大精品”。</p> <p> 　　据介绍，参加本次展览的有凤梨、莲雾、芒果、柚子等台湾特色水果，还有独具台湾特色、品质优良的阿里山高山茶、日月潭红茶、凤梨酥、高粱酒、牛轧糖、竹炭花生、九回烤竹盐等农产品加工产品。</p> <p> 　　由江苏省人民政府和中华全国供销合作总社主办的海峡两岸（江苏）名优农产品展销会已举办了八届，成为加强海峡两岸交流合作的一个重要平台，今年参展的客商、企业、品种数量比往年都有大幅增加。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2000多种大陆版简体图书赴台高校展销]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1011/c14657-29581416.html</link>
            <pubDate>2017-10-11</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> “第二届大陆优秀图书台湾高校巡回展”11日上午在台北开幕，来自大陆200余家出版机构、2000多个品种、800万码洋的简体图书，将参加为期90天的台湾校园巡回展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 书展由大陆华艺出版社主办，台湾两岸出版交流协会、天龙书局、万有楼股份有限公司、丽文文化事业机构、名山堂书店、秋水堂书店、唐山书社等台湾图书经营机构协办。</p> <p style="text-indent: 2em"> 华艺出版社常务副社长刘泰表示，青年学生是图书出版的重要受众群体，大陆售台简体字图书一半以上的读者来自大学校园。因此在促进两岸出版同业交流的同时，更希望通过书展满足台湾青年学子的需求，给他们带来新的阅读体验。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾两岸出版交流协会理事长沈荣裕说，去年首次举办的大陆优秀图书台湾高校巡回展非常成功，增进了台湾青年对大陆的了解。现在“台独”势力处心积虑“去中国化”，还要调降台湾高中课本文言文比例。所以今年书展增加了大陆出版的线装书品种、数量，其中很多之前没有在台湾出版过，希望能让台湾学生接触更多中华文化。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾万有楼股份有限公司董事长杨爱民表示，举办书展的宗旨之一就是弘扬中华文化。他说，中华文化博大精深，不能在我们手中消失，这是两岸出版业者的责任。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据悉，书展将在世新大学、东吴大学、东海大学、澎湖科技大学、金门大学等大专院校举行。开幕式上，主办方向台湾“中国文化大学”捐赠了500本图书。</p> <p style="text-indent: 2em"> 为适应时代发展和岛内读者购书习惯，华艺出版社还将同步举办网络书展，推出更多项优惠活动，让台湾学子有更多机会、更低价格，接触到更好、更新的大陆优秀图书作品</p> <p style="text-indent: 2em"> 书展期间，还将在两岸同步启动“读一本好书，留一份感动”征文活动，分别设置若干奖项和现金奖励。书展结束后，部分图书将免费赠送台湾高校图书馆收藏，以丰富台湾高校图书馆馆藏。</p> <p style="text-indent: 2em"> 华艺出版社于2011年设立专责海外图书交流的专业机构，在6年多时间里，共向台湾出口大陆优秀简体字图书92万册，与几十家台湾经销商建立了合作关系。（记者陈君 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海峡两岸医学合作 “生殖医学名医远程会诊平台”开通]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1009/c14657-29575796.html</link>
            <pubDate>2017-10-11</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 近日，海峡两岸医学战略合作走进六盘水市，台湾嘉义长庚纪念医院、六盘水友好妇产医院战略合作签约仪式在友好妇产医院举行。此次合作经台湾嘉义长庚纪念医院授权北京循征时代医学中心进行审核批准，双方就妇产科、生殖医学签署了战略合作协议，并开通了“试管婴儿/人工授精转诊绿色通道”及“生殖医学名医远程会诊平台”。今后在六盘水就可以预约台湾的生殖专家会诊。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 台湾嘉义长庚纪念医院副院长杨仁宗和六盘水友好妇产医院蔡雯院长分别代表合作双方在合作协议上签字，开启了海峡两岸生殖医学的正式合作。并在仪式上合作双方开通了“试管婴儿/人工授精转诊绿色通道”及“生殖医学名医远程会诊平台”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 台湾嘉义长庚纪念医院副院长杨仁宗在签约仪式上说，台湾长庚纪念医院作为全球JCI（Joint Commission International 国际医疗认证）最大医学中心级医院，一直坚持为病患提供最佳的医疗服务；长庚纪念医院是台湾拥有最多境外病患的医院，中国大陆病患是最大的境外病患来源。这是台湾嘉义长庚纪念医院生殖医学项目第一次走进六盘水，通过本次战略合作，不仅能极大促进合作双方的优势互补和技术共融，还将进一步优化凉都地区的医疗资源，此次妇产科、生殖医学（试管婴儿）项目在六盘水的战略合作，对双方来说，意义重大，都是一次成功的尝试，未来一定能为百姓提供更多先进的技术理念以及医疗服务。此次合作，是为确保社会财富不被浪费，更好、更合理的分配优质医疗资源，经过对多家医院的全面对比与考察，六盘水友好妇产医院极具生殖技术协作和绿色通道开通的潜力与核心价值。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 北京循征时代医学研究中心主任李金胜表示，本次海峡两岸战略合作，有助于提升西南地区不孕不育医务人员技术水平，拓展医院的服务功能，希望继续发挥友好妇产医院的专家技术优势，结合好台湾技术和专家资源，开启不孕不育诊疗的新局面。本次合作将加强海峡两岸在妇产科、不孕不育医学治疗技术领域、基础病理研究等方面的交流和学习，并通过彼此的人员互派和学习交流，加深彼此的联系与合作。标志凉都不孕不育诊疗水平的又一次提高，在与台湾先进医疗技术水平接轨的同时，充分利用其有利条件与网络设施，开通赴台试管婴儿绿色通道，及生殖名医远程会诊平台，让六盘水乃至整个西南地区的不孕家庭享有亚洲先进医疗技术，让更多不孕不育家庭实现求子梦想。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 六盘水友好妇产医院蔡雯院长说，台湾长庚纪念医院与六盘水友好妇产医院达成“妇产科、生殖医学战略合作”，将给六盘水生殖不孕家庭提供更优质的医疗服务，完善目前的诊疗手段和提升诊疗水平，引入更先进的诊疗模式和治疗选择。友好与长庚共创共赢，双方合作对两个医院的发展具有跨越性的意义，将会成为海峡两岸医疗合作历史上光彩的一笔。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大陆游客都去哪儿了？ 台湾旅游业者“十一”叹艰难]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1011/c14657-29579378.html</link>
            <pubDate>2017-10-11</pubDate>
            <author>新华社记者 张钟凯 陈 君 刘 刚</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/1/20171011/1507656715469_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　民进党上台后，大陆赴台游客锐减。阿里山景区内不少门店关门歇业。<br /> 　　新华社记者 刘军喜摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　“我不明白，大陆游客都去哪里了？”这个“十一”长假，在台湾著名景点日月潭经营纪念品商店的石美燕感到非常困惑。</p> <p> 　　从业30多年的她说：“以前日月潭到处都是大陆游客。我们一个月营业收入至少100万元（新台币，下同），现在也就30万左右。”</p> <p> 　　台北出租车司机李金山说，以前“十一”长假，他一天能载三四个陆客，现在三四天能载一个陆客就不错了。</p> <p> 　　今年大陆“十一”与中秋相遇，8天假期的含金量更超以往，但是日月潭、七星潭、阿里山等台湾知名景点依旧难见往日陆客如潮的热闹景象。</p> <p> 　　日月潭边一家酒店的工作人员林小玫说，今年“十一”期间陆客比平时多，但与往年相比少了大概5成，尤其是团队客人下降得更多。</p> <p> 　　杨金山在七星潭景区摆小吃摊11年，是这里营业时间最长的商户之一。他说：“以前这个时候海边都是人山人海，你看现在游客零零散散的，少了至少一半。”</p> <p> 　　石美燕说，民进党当局上台前声称要“维持现状”，但是“现状”好像并非他们说的那个样子。</p> <p> 　　据台当局统计，今年1到8月，陆客来台约175万人次，同比减少90万人，跌幅高达34％，观光收益锐减。当局寄希望于“新南向”政策带来东南亚游客填补。</p> <p> 　　石美燕观察发现，东南亚游客的确多了一些，但是购买力完全不能与陆客相提并论。</p> <p> 　　统计显示，大陆游客平均每人每日在台消费198.4美元，而东南亚游客消费额不过人均150美元左右。台湾旅游业者认为，即使后者访台人数增加，也无法弥补陆客流失的人数和消费金额。</p> <p> 　　台湾旅游管理部门宣称，今年“十一”长假陆客来台旅游人数较去年大幅增长，前4天个人游游客达日均1.2万人，增长逾3成。</p> <p> 　　台湾游览车客运商业同业公会全联会理事长鲁孝亚表示，虽然黄金周期间陆客有所增长，但这只是短期现象。两岸关系不改善，黄金周过后来台旅客量仍会下滑。他说，现在很多游览车业者看不到明天的订单，游览车只能放在停车场晒太阳。</p> <p> 　　陆客“回温”的荣景也仅限于部分核心景区，比如垦丁10公里外的恒春景区依旧乏人问津，民宿入住率平均不到5成。民宿业者洪国祥说，大陆个人游游客会优先挑垦丁，垦丁满了之后才会选外围地区，“陆客这块大饼，看得到却难吃得到”。</p> <p> 　　一些民宿熬不过陆客缩减的寒流，只能选择结业出售。网络调查发现，岛内旅馆产业正出现抛售潮，全台有400多家旅馆民宿挂牌求售。</p> <p> 　　台湾《联合报》评论说，民进党当局去年上台后不断强调“外国观光客来台比率大增，因此陆客减少的冲击不大”。另一方面，岛内旅游业却不断传出有许多旅馆、民宿、游览车求售，业者叫苦连天。舆论认为，所谓旅客创新高和陆客回升，都是假象。</p> <p> 　　近日，新任台湾行政管理机构负责人又抛出一番“台独”言论，更让旅游业者神经紧绷，担心导致陆客人数继续下滑。</p> <p> 　　以前“十一”长假期间，花莲计程车司机黄伟业在七星潭、太鲁阁运送陆客，一天最多能赚1万元。“现在能挣5000块就不错了。”他对记者说，“希望你们能帮我们多宣传下，带动更多陆客过来。”</p> <p> 　　在日月潭边拥有四家连锁店的石美燕说：“我们都是一家人啊，希望你们那边放假多来这边玩，我们才有生意做。”</p> <p> 　　（据新华社台北电）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两岸合编高中语文教材在台受欢迎]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1011/c14657-29579383.html</link>
            <pubDate>2017-10-11</pubDate>
            <author>钟 健 江 凛</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/res/2017-10/11/04/rmrbhwb2017101104p30_b.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> 　　台湾新北市某高中上课情景。<br /> 　　（资料图片）</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　由福建师大两岸文化发展研究中心、福建师大文学院和台湾中华文化教育学会等两岸机构合作编写的语文教材项目——《两岸合编高中语文》教材，近日正式在台湾出版并在台北、台中、高雄等多所高中投入使用。</p> <p> 　　台北市万芳高中学生施国威说，教材上有很多的图例解释，非常实用，新课本让他对学习中华文化的兴趣更浓了。</p> <p> 　　更加突出中华优秀传统文化</p> <p> 　　万芳高中的学生，在开学的第一天就惊奇地发现，自己手上的语文新课本，居然是两岸合编出版的教材。新课本不但图文并茂，生动翔实，还为每篇课文设立“主编解读”，将学生难以理解的内容，编写成易于施教的故事、帮助青年学生更好地了解中华文化精髓和汉语言的无穷魅力。</p> <p> 　　从2014年6月起，两岸多名专家学者查阅研究了大量资料，完成了《高中语文》（含课本、教师手册、教师用书）的第一册和第二册、《中华文化基本教材》、《高中古诗文选读》等总计13册、500万字的编写任务。</p> <p> 　　相较于以往的课本，这次合编出版的教材更加突出中华优秀传统文化，精选了大量古今名篇，例如《师说》、《岳阳楼记》等。此外，《论语》、《孟子》的选段，诗经、楚辞、唐诗、宋词的选篇，《孔乙己》、《再别康桥》等白话文也都入选其中。</p> <p> 　　希望能有更多南部高中选用</p> <p> 　　两岸合编高中教材的大陆主编、福建师大文学院教授孙绍振介绍说，大陆选的课本，比较着重于文本中心，借此展开对作家的了解；台湾选的课本，比较强调以作家为中心，介绍他的整个文学成就、生平以及在历史上的地位。</p> <p> 　　台湾主编、台北教育大学语文与创作学系教授孙剑秋称，大陆教材和台湾教材因为各有不同，各有特色，所以想把它们融合在一起，呈现完整的教案。</p> <p> 　　此次福建师范大学文学院团队还带着合编教材南下高雄，除了前往前镇高中，也到高雄师大与师大附中分享编写经验与感受。台湾教师对于两岸合编教材给予高度肯定，并寄予期望，希望合编教材能有更多南部高中选用，尤其在南部绿营执政县市，以突显教育界对中华文化的坚持。</p> <p> 　　前镇高中语文老师吴慧君说，高中生对于创新性的信息接受度是非常高的，如果能有两岸共同的文本、共同的文本记忆，让台湾学生知道我们的这篇经典文章大陆学生也在学习，对两岸来讲都是好事。</p> <p> 　　让两岸学子尽可能诵读古文</p> <p> 　　3年前，两岸启动合编这套教材时就决定尽量选入经典古文，却没想到今年台湾当局修订高中语文新课纲，调降其中的文言文比例，引发巨大争议。两岸学者都表示，文言文是中华传统文化的重要载体，已经在事实上内化为两岸中国人气质修养的重要组成部分。文言文不应削减、抛弃，而该让两岸学子尽可能多地去诵读和欣赏。</p> <p> 　　台北教育大学语文与创作学系教授孙剑秋说，台湾的小学生和初中生已经学习了非常多的白话文，年级越高，语文教育的难度就要相应加深，因此文言文的比例应该逐年拉高，同学们对整个文化的理解应该更多元。</p> <p> 　　台湾《旺报》刊文称，两岸语文教材出现交集并不是第一次，2013年大陆中华书局曾经引进台湾的《中华文化基础教材》，马英九时期还完成《两岸合编中华大辞典》。现在两岸合编语文教材来台，受到台湾教师欢迎，因为“如此才能确保学子有较大的古文阅读量”，倘若“未来要读古文可能只能去大陆语文课本里找寻”，岂不令人唏嘘。</p> <p> 　　文章最后说，文化和气质的养成需要百年千年，破坏只需要一任当局。感叹之余，只能借用《出师表》一句“临表涕零，不知所言”作结。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苏州：万家台企、两代台商接力转型]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1011/c14657-29579379.html</link>
            <pubDate>2017-10-11</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据新华社南京10月9日电&nbsp;&nbsp;（记者张展鹏、陆华东）记者9日从江苏省苏州市台办获悉，苏州累计批准台资企业已达10823家，正积极谋划转型，应对土地与人力成本上升等压力。</p> <p> 　　苏州是台商投资企业最为密集、吸引台资最多的大陆城市之一。截至目前，苏州累计批准台资企业10823家，实际到账台资达298.41亿美元，占全市利用外资的28％。</p> <p> 　　“有人担心苏州台资在撤离，但实际上是在壮大。”苏州市台办主任杨军说，在万余家台企中，投资超千万美元的企业约占1/4。</p> <p> 　　为应对经济下行、土地与人力成本上升等压力，苏州万余家台企积极谋划转型，向价值链上游的研发设计领域延伸，或向更高端的战略性新兴产业转型。</p> <p> 　　中磊电子（苏州）有限公司总经理韩庆仁说，依靠大陆人口红利的发展思路已经不再适用，“就地转型”成为新常态下台商最好的选择。公司每年对自动化项目的设备投资近千万元，产出效率年提升8％－9％。</p> <p> 　　持续建设研发机构，增加研发投入，不断开发引进新设备新技术，已是台商转型升级的新常态。</p> <p> 　　据杨军介绍，转型升级是苏州两代台商的传承。到苏州办厂的第一代台商大多集中在电子行业，如今，台商投资领域则更为多元。</p> <p> 　　1999年，周品安的父亲周勋谊来吴江开设电子厂，是最早在苏州市投资兴业的台商之一。“苏州是我的第二故乡，我要努力像父辈一样开创新天地。”周品安说。</p> <p> 　　周品安在台湾学习视觉设计，将时尚的视觉艺术运用于花草主题设计。2014年，他在苏州李公堤开办了一家名叫“花草吉事”的花店，经营了不长时间，订单就接到了两年之后。</p> <p> 　　近年来，像周品安这样的“80后”“90后”台湾青年来到苏州，兴起了一股新的创业潮。</p> <p> 　　目前江苏省共有8家海峡两岸青年创业基地和2家海峡两岸青年就业创业示范点，总数位居大陆各省（区、市）首位，其中苏州就有6家海峡两岸青年创业基地和1家海峡两岸青年就业创业示范点。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国台办：只有坚持一个中国原则、反对“台独”，两岸关系才能和平稳定发展]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1011/c14657-29579320.html</link>
            <pubDate>2017-10-11</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京10月10日电&nbsp;&nbsp;（记者王尧）针对台湾当局领导人“双十”讲话中有关两岸关系的内容，国台办发言人马晓光10日应询表示，我们注意到有关讲话重复了以往的一些说法。我们已多次就两岸关系表明立场和态度，台湾当局不论提出什么模式、主张，关键是要说清楚两岸关系的性质这一根本性问题，确认台湾与大陆同属一个中国的核心认知。</p> <p> 　　马晓光指出，今年是两岸开启交流30年。30年来两岸交流成果来之不易，启示弥足珍贵。其中最重要的启示就是，只有坚持一个中国原则、反对“台独”，两岸关系才能和平稳定发展，两岸交流合作才能顺利推进，两岸同胞福祉才能不断增进。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年10月11日 04 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新北眷村文化节讲述浓浓“家情家味”]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1011/c14657-29580291.html</link>
            <pubDate>2017-10-11</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社台北１０月１０日电（记者 陈君 刘刚）２０１７新北市眷村文化节１０日在新北光兴公园热闹开幕。现场安排的眷村百味市集、经典相声演出、经典歌舞联演和耆老说故事等精彩活动，吸引了不少眷村后代和周边居民入场参与。</p> <p> 　　“眷村”指１９４９年后台湾当局为安置上百万大陆赴台的军人和家眷所建立的聚落。与光兴公园一墙之隔的就是当年的眷村“三重一村”。</p> <p> 　　“三重一村”紧邻淡水河，由以前的日军高炮阵地改建而成。现在，这里正在进行修复改造工程，未来将展示眷村文物，重现昔日眷村风貌。</p> <p> 　　８８岁的朱楚云是“三重一村”的第三届村长，来台６０多年，依旧不改一口浓浓的湖南腔。他说，以前的房子都是以泥土建筑，由于当年的防洪排洪建设不足，位于堤防边的“三重一村”多次因台风淹水而损失惨重。</p> <p> 　　张世英在“三重一村”住了５０多年。８５岁的她登台讲述村中往事，当时生活虽然艰苦，但眷村里人情味浓厚。</p> <p> 　　早年眷村家家户户都会养鸡，不过有了鸡蛋却舍不得吃，要拿来换钱补贴家用，或者买便宜的鸭蛋来解馋。张世英说：“鸭蛋个头大，两个鸭蛋炒菜就够一家七八口人吃了。”</p> <p> 　　吃的一般，住的也很简陋。张世英说，她家与邻居之间只有一堵土墙，也不封顶。“隔壁有一家是山东人，包了饺子就会煮好了从墙顶整盘递过来。”</p> <p> 　　张世英是四川人，丈夫是湖南人，她笑着说，家里炒了辣椒菜，也会从墙上送与邻居分享。</p> <p> 　　眷村居民来自大陆各个省份，大家互相帮助、照顾，不同的口音、饮食、地域文化在竹篱笆内交融互鉴，形成独有的“眷村文化”。</p> <p> 　　在活动现场，美食家王蓉蓉登台示范制作眷村小菜“鸡丝凉皮”，在大盘凉皮上淋上酱油、醋、糖、盐巴等拌和的酱汁。她说，以前眷村过年煮完鸡汤，剩下的鸡胸肉又硬又柴没人爱吃，妈妈就会拆碎鸡肉，抓拌一大盘凉皮。</p> <p> 　　眷村百味市集上，福清小吃、陕西凉皮、四川卤味、海南油鸡、山东面食等一众美食摊位前排起了长龙。大个的猪肉白菜、猪肉韭菜饺子，现包现煮，面香四溢。有的食客等不及找筷子，用牙签挑起来就塞进嘴里解馋。</p> <p> 　　除了美食，还有精彩的文艺演出。相声《方言报数》以逗趣的段子再现当年眷村里五湖四海的口音趣事；金曲《绿岛小夜曲》《永远的微笑》《烟花三月》唱出了眷村里的两岸风情。</p> <p> 　　今年的新北眷村文化节，以“家”作为活动主题。新北市长朱立伦说，眷村就像是一个大家庭，汇聚了来自大陆各地的民众，同时也汇集了大江南北的美食，谱成台湾眷村的美好记忆。他说，举办眷村文化节最重要的就是要凝聚眷村浓浓的人情味，希望把眷村的文化延续下去。</p> <p> 　　眷村的老人家们已是风烛残年，但民进党当局的种种言行让他们忧愤不已。朱楚云说，民进党当局上台后借年金改革打击被其视为政敌支持者的“军公教”群体，“我岁数大了，只能听他们摆布”。</p> <p> 　　前几年身体硬朗的时候，朱楚云曾多次回到湖南老家参访。他说，现在大陆发展得很好，进步很快，期盼两岸关系能继续和平发展，“两岸关系不稳定，台湾就不得安宁。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[赏花灯、品小吃、听大戏：2017海峡两岸（昆山）中秋灯会收官]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1011/c14657-29580288.html</link>
            <pubDate>2017-10-11</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社南京１０月１０日电（记者 刘巍巍　陆华东）２０１７海峡两岸（昆山）中秋灯会近日收官。统计显示，灯会期间，举办地周庄共接待游客３３万人次。</p> <p> 　　连日来，２０１７海峡两岸（昆山）中秋灯会的四大主题灯区、１２０多个绚烂灯组将江南水乡古镇周庄夜空装点成一片光影的海洋。来自海内外的游客踏石板路、赏五彩华灯、听人文故事，在古镇夜色中放飞诗意心情，纵享闲适假期。</p> <p> 　　蚵仔煎、大肠包小肠、阿里山烤肉、１０１黄金薯塔等五花八门的台湾小吃，不仅让大陆游客直呼过瘾，也让在大陆的台胞品尝到了家乡味道。</p> <p> 　　在江苏生活的台胞陈文斌携妻儿从无锡赶来赏灯，他说：“听说海峡两岸中秋灯会在周庄举办，我们特意来看看。看到了‘妈祖巡游’‘二结王公过火’等灯组，感受到了浓浓的台湾气息，非常开心。”</p> <p> 　　记者近日在华东地区知名妈祖庙昆山慧聚寺采访获悉，中秋期间，在此举行的两岸灯光音乐秀迎客１５万人次，浓浓的两岸深情洋溢在城市的大街小巷。赏花灯、品小吃、听大戏，成为国庆中秋“双节”期间当地民众和游客的乐事。</p> <p> 　　中秋当日，杭州游客韩梦丽和家人，白天品阳澄湖大闸蟹，夜晚来到慧聚广场赏灯。“这么高的妈祖花灯还是第一次看到，特别有节日气氛。”她说。</p> <p> 　　“灯光秀等活动，丰富了台商‘精神家园’内涵，让我们过了一个不一样的中秋佳节，增强了台商台胞的归属感。”来自台湾的义工黄静渝说。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[３８０多种台湾农产品将亮相江苏镇江]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1011/c14657-29580287.html</link>
            <pubDate>2017-10-11</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社南京１０月１０日电（记者何磊静、陆华东）记者１０日从“２０１７海峡两岸（江苏）名优农产品展销会”新闻发布会获悉，１５至１７日，将有３８０多种台湾农产品亮相展会举办地江苏镇江。</p> <p> 　　江苏省供销合作总社副巡视员吴建强说，今年农展会，台湾农会和协会共组织了近２００名客商、７０多家企业和３８０多种产品参展，而且参展的产品大多是台湾的“百大精品”。</p> <p> 　　据介绍，参加本次展览的有凤梨、莲雾、芒果、柚子等台湾特色水果，还有独具台湾特色、品质优良的阿里山高山茶、日月潭红茶、凤梨酥、高粱酒、牛轧糖、竹炭花生、九回烤竹盐等农产品加工产品。</p> <p> 　　由江苏省人民政府和中华全国供销合作总社主办的海峡两岸（江苏）名优农产品展销会已举办了八届，成为加强海峡两岸交流合作的一个重要平台，今年参展的客商、企业、品种数量比往年都有大幅增加。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[经济失衡？台湾地区投资率创30年来次低]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1011/c14657-29580282.html</link>
            <pubDate>2017-10-11</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="台湾地区投资率创30年来次低" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171011/18/1286048756148424782.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　台湾地区投资率创30年来次低。（图片来源：台湾《联合报》）</p> <p> 　　据台湾“联合新闻网”报道，台当局“行政院长”赖清德要拼经济，2016年台湾投资率降至20.17%，为30年以来次低。台湾滞留资金过多，储蓄率高居不下，难以化作实际经济动能。</p> <p> 　　台“立法院”预算中心针对2017年度“中央政府”总预算案评估，发现去年台湾地区投资不佳，投资率降至20.17%，仅高于台湾“金融海啸”时期的19.29%，是30年来次低。台“立法院”预算中心指出，台湾消费不振，储蓄率自然增加，若无法将储蓄基金引导转化为投资，将产生超额储蓄。这反映出台湾整体投资环境不佳、欠缺适当投资机会，产生总体经济失衡现象。</p> <p> 　　“预算中心”表示，台湾在1991年至2000年投资率为26.76%，超额储蓄率约为2.73%，但从2001年起投资率开始下滑，超额储蓄率攀升至7.49%，年平均累积超额储蓄金额高达9372亿元新台币。“预算中心”发现，台湾超额储蓄金额已连续三年超过2兆元新台币，超额储蓄率连续四年超过10%。</p> <p> 　　另外，相对于其它地区，台湾地区的超额储蓄率也明显偏高。以美国、日本、德国和韩国为例，2016年超额储蓄率分别为负1.09%、3.87%、6.99%和8.49％，皆低于台湾地区。“预算中心”表示，近年来，台湾超额储蓄率未能有效改善，显示相关部门未能针对问题对症下药。必须重新检讨相关政策措施，改善台湾投资环境，提高民间投资意愿，才能导正总体经济失衡的现象。（中国台湾网 韩静）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“台湾女婿”在大陆——两岸婚姻的发展与变迁]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1011/c14657-29580279.html</link>
            <pubDate>2017-10-11</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　多年在大陆和台湾之间往返做“空中飞人”后，60多岁的台商周鲍华最终把事业重心移至大陆，选择在杭州定居。</p> <p> 　　作为台湾刚开放大陆配偶赴台时最早申请海基会婚姻文书验证的首批台胞之一，周鲍华见证了两岸婚姻的发展与变迁。如今，与周鲍华一样，越来越多的年轻足迹跨越海峡，成就了一段段两岸情缘。</p> <p> 　　从相识相恋到相守相依，与杭州妻子孙玮的这段跨越海峡的婚恋“长跑”，最初并不为人所看好。“当时夫妻双方往来手续复杂而且费时很久，这确实是我们结婚时面对的最大问题，想要在一起很不容易。”</p> <p> 　　在周鲍华的印象里，当时两岸婚姻很少，身边的亲戚、朋友就他们这一对。当时，他的岳父岳母甚至质疑过眼前的台湾女婿是否靠谱。</p> <p> 　　“与早期两岸婚姻多以陆配单方面流入台湾生活、定居不同，如今越来越多的两岸夫妻选择在婚后定居大陆，从单向流动到双向发展的趋势越来越明显。”周鲍华说。</p> <p> 　　“如今在台湾，娶大陆媳妇很正常。”80后台商蔡坤良在上海定居，他与上海媳妇的“海峡情缘”并未遇到来自亲友的阻力。因为看好上海的发展前景，他和父亲放下在台湾的事业，专心在大陆打拼。</p> <p> 　　“一方面方便妻儿团聚，另一方面这些年大陆发展迅速，无论是衣食住行还是互联网都很发达，生活上比在台湾还方便。”蔡坤良说，“身边的台湾朋友，有来的有走的，总体看来留下比走的多。能在大陆留下来的台湾人，都是非常能融入本土文化的。”</p> <p> 　　而对于两岸时局对小家庭的影响，周鲍华认为，“内修外调”是关键，“我们同根同族，包容和沟通最重要”。</p> <p> 　　专家指出，通过读书、就业、经商、旅游等方式自然相识已经逐渐成为两岸婚姻的主流结识方式，相应的这些婚姻也有更好的感情基础，当事人的层次更加多元，“共同打拼”逐渐成为两岸婚姻中的主流常态。</p> <p> 　　“通过媒体、网络和常来常往，两岸连接密切。两岸小夫妻共同创业的趋势明显。”浙江省台办副主任何永明认为，随着两岸年轻人相互带来新视野，他们更多在文创服务、科技行业等领域中大展拳脚。</p> <p> 　　“我觉得如今两岸婚姻有种‘强强联合’的感觉。”90后“台商二代”褚富宥跟随父亲在大陆经商时认识了现在的妻子。“我们有着共同的话题和价值观，在生活习惯上也几乎没有不同，是‘势均力敌’的爱情。”</p> <p> 　　如今，夫妻俩将目光瞄准大陆的新兴市场，在浙江宁波经营一家专营水处理的科技公司。“虽然白手起家很辛苦，但这里发展空间很大，夫妻二人合力打拼，创业将迎来新天地。”(记者段菁菁)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国民党布局2018县市长选举 拟设提名协调小组]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1010/c14657-29578693.html</link>
            <pubDate>2017-10-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网10月10日电 据台湾《中国时报》报道，因应2018年选举，国民党主席吴敦义日前指出，提名作业越早进行越好，希望重要县市在明年2月中旬农历年前确定人选。据悉，吴敦义近来已多次与新北市长朱立伦、新竹县长邱镜淳会面，“他们的意见很重要！”包括这两个任期届满的蓝营执政地区将列为首波提名的县市。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在国民党党内重大选举，包括中常委与地方党部主委选举陆续完成后，国民党将启动2018县市长选举提名时程。周三国民党中常会将讨论提名特别办法，希望让党中央选战策略能够更灵活；此外，对于有中常委建议选举初选办法，增加干部评鉴项目，据悉，吴敦义本人并不排斥，甚至提出他主张“非正式评鉴”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据了解，国民党选战策略首要是确保现在执政版图，再抢攻绿营执政不力县市。其中任期一届的地区，还可连任的包括苗栗、南投等提名问题相对单纯，新北市与新竹县则必须提名新人，在党内竞争激烈的情况下，吴敦义与朱立伦、邱镜淳数度会面，针对党内与对手阵营情势广泛交换意见。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴敦义直言，这两个县市长的意见很重要，必须尊重，因此不讳言已不只一次与朱、邱会面商议选情。不过他也强调，还有很多“非正式”的管道，可以对未来的拟参选人做考核。此外周三要讨论的“2018市县市长提名特别办法”，则是授权党中央成立提名协调小组，选情特殊的县市，将可授权协调小组针对区域的选情，弹性拟定提名策略，包括不排除与友党合作。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 至于选情特殊的区域，譬如民进党是否提名仍未知的台北市，或者已经有无党籍的“友军”陈子敬表态参选的台南市等，提名策略更需通盘研议，该如何运作需保留弹性，因此，也拟由中央提名审核委员会授权提名协调小组就当地选情拟定作战方针。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台媒：近两三年 越来越多台湾女生嫁大陆男生]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1010/c14657-29578734.html</link>
            <pubDate>2017-10-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" desc="近几年，台湾女生嫁到大陆愈来愈多，包括大Ｓ、陈妍希、吴辰君等女艺人。" src="/NMediaFile/2017/1010/MAIN201710101346000035197965861.jpg" style="width: 550px; height: 397px;" /></p> <p class="desc" style="text-align: center;"> 近几年，台湾女生嫁到大陆愈来愈多，包括大S等女艺人。资料图 来源：台湾《联合报》</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网10月10日电 据台湾《联合报》报道，根据台湾“内政部”统计，两岸婚配，十多年前多半是台湾男生娶大陆女孩，但近两三年，情势倒转，台湾女生嫁给大陆男生愈来愈多，台男娶大陆女生的人数则大幅下降。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 据统计，2007年共有14,300多名台湾男生娶大陆妻子，到了去年只剩7,800多人，十年来减少近一半。相对的，十年前，台湾女生仅有370多人嫁给大陆男生，去年则大增到820多人。这几年从台湾女艺人或知名女士嫁给大陆男生就可窥出端倪。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 台湾中华两岸婚姻协调促进会会长钟锦明表示，现在大陆经济起飞，两岸旅游、交通发达，无形中也让更多台湾女生愿意到大陆工作，并进一步认识大陆男生。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“台湾最美星巴克”门前因“烧胎事件”禁停车拍照]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1010/c14657-29578671.html</link>
            <pubDate>2017-10-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171010/35/17420971840778996791.jpg" /></p> <p style="text-align: center;"> 　　"台湾最美星巴克"门前因"烧胎事件"禁停车拍照。（图片来源：脸谱网）</p> <p> 　　据台湾“中时电子报”报道，台湾嘉义民雄台一线省道旁的星巴克门市，因外观拥有欧洲教堂风格，被誉为“台湾最美的星巴克”。近日却有一名车友在门市前停车位大玩“烧胎”，导致店外白外墙遭到熏黑破坏。最近有人爆料，该停车位被放上“请勿停车”的标示牌了。</p> <p> 　　“烧胎”影片公布于网络后，车主惨遭网友肉搜。车主的公司地址、手机号码，甚至家人的数据都被起底。事后，该车主通过媒体对外致歉，并表示愿意赔偿店方的所有损失，强调有伤害到（门市）的话，愿意负责全数赔偿。</p> <p> 　　有网友9日在脸谱网（facebook）上发文表示，该星巴克停车位已被标示“请勿停车”，禁止车辆停在店门口的停车位。许多网友看到停车位被封，留言表示：“一颗老鼠屎坏了整锅粥！”“大家都没得拍了”“我还没拍到”。</p> <p> 　　也有网友说：“是假期太多人来这里，造成并排违规停车，店家才决定暂时关闭吧”“可能假期过后会再开放”。</p> <p> 　　据了解，该停车位也因“烧胎”事件爆红，成为假期的爆红景点，吸引很多人前来排队等拍照，造成附近交通堵塞。（中国台湾网 韩静）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国民党2018县市长提名展开 吴敦义现身菜市场做"民调"]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1010/c14657-29578675.html</link>
            <pubDate>2017-10-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="吴敦义" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171010/22/2540559820396844610.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　吴敦义（图片来源：台湾“中时电子报”）　　</p> <p> 　　据台湾“中时电子报”报道，民进党“战斗内阁”成形后，国民党2018县市长提名作业也陆续展开。除了原有的提名办法，新任党主席吴敦义有意将“非正式评鉴”制度化，也就是让地方意见领袖对提名人选有更大的参与空间。</p> <p> 　　吴敦义在选举党主席过程曾提及，未来国民党提名时，会纳入“非正式评鉴”，就是打探拟参选人在地方上的口碑，但不会留下书面记录。吴敦义曾举一个“菜市场摊商”的例子，证实“能人”就藏在民间。</p> <p> 　　据台媒报道指出，从政40年的吴敦义没有建立明显的“吴家军”，而是“就地取才”。吴敦义说，他到任何地方都没有带自己人，即使被视为左右手的台湾海基会前董事长林中森。因此，组建团队人才的考核工作十分重要。</p> <p> 　　来自基层的吴敦义跑摊行程向来没少过，抓到机会就会做“民调”，听取具体建议。他曾私下表示，地方有很多意见领袖，包括菜市场的“大姐头”对地方的熟悉度远在自己之上，她们看见的人事物更真实，可以做为“非正式”的请教对象。</p> <p> 　　他举例，彰化县员林市菜场内某位摊商、在当地“喊水会冻”的“大姐头”，可以影响一千多票，这也成为市长张锦昆当选的重要力量。而这种“什么都不要，只希望地方好”的意见领袖，热心、直言、敢言。这些人就是国民党要去发掘的力量，也是征询的重要渠道。</p> <p> 　　报道指出，“非正式渠道”可以扩大讯息来源，补强考核。但既是“非正式”，该如何制度化、或如何成为干部评鉴的一部分，还有待国民党党中央研议。（中国台湾网 韩静)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“蓝委”轰年迈陆配被赶出老兵宿舍：太不人道]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1010/c14657-29578672.html</link>
            <pubDate>2017-10-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　据台湾《中国时报》报道，台“国防部”向年迈陆配下通牒要求年底前搬出“台军单身退员宿舍”。国民党“立委”林丽蝉表示，很多年老陆配的经济状况本来就不好，赶出去就会沦落街头，台当局却没办法保障他们的居住权，这种缺乏整体规划的作法，“实在是太不人道。”</p> <p> 　　林丽蝉指出，陆配团体曾经向她陈情此事，后来她向“国防部”询问后提出质疑，“国防部”赶人之前至少该做好“程序正义”，有没有让这些人先陈述意见？以及后续的救济安置是什么？</p> <p> 　　经“立委”关切后，台当局“国防部”官员表示，依照单身宿舍规定，眷属本就不能住在里面，现“国防部”已厘订作业规定，在年底前完成倡导，明年起，开始逐步劝离迁出，第一波迁出的是违约经商，即在宿舍开店者，第二波是眷属亲人，第三波才是遗眷，估计逾500人。</p> <p> 　　至于先生还在世并住在单身宿舍者，“国防部”同意眷属或是照护者，仍可住在眷舍。军方相关官员说，由于遗眷本就不能住在单身宿舍，因此不会予以安置，但军方正协调“退辅会”与各地社会局介入协助。</p> <p> 　　林丽蝉还建议“国防部”应该要先把眷属的状况厘清，很多眷属的身体状况差、年纪也大，像这类的眷属应该就可以安置到安老院，让他们有更适当、安全的医疗和居住环境。</p> <p> 　　她也建议，单身宿舍将来应讨论是否能在原居地重建或转型成社会住宅，如此不仅可以安置退伍士兵也可以让眷属入住，甚至可对外开放申请，这样也可以活化小区。</p> <p> 　　林丽蝉认为，“国防部”应善待这些眷属们，若无法解决，应召开跨部会来讨论，不要再形成另一个“台版猪笼城寨”，让这些陆配沦为居无定所的惨状。（中国台湾网 杨旋）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台媒盛赞大陆移动支付：台湾民众生活方式逐渐被同化]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1010/c14657-29578676.html</link>
            <pubDate>2017-10-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="台媒盛赞大陆移动支付:台湾民众生活方式逐渐被同化" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171010/59/1951335635670684731.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　大陆游客乘坐台北观光大巴，使用手机支付采买纪念商品。（图片取自台媒）</p> <p> 　　台湾《旺报》今天发文盛赞大陆移动支付指出，大陆两大移动支付系统，支付宝出现得比较早，市占率仍赢过微信支付，但在使用上来讲，微信因其方便性，有后来居上的趋势。现在许多台湾人都使用大陆的移动支付，生活方式逐渐被同化中。</p> <p> 　　文章说，常上大陆网站网购的林小姐就指出，赴日本旅游的无线上网卡，“大陆卖得比台湾便宜很多”，她们一群喜欢到日本自助游的女生，都是通过她表姐上网购买，原因无他，“因为表姐有支付宝啊。”</p> <p> 　　林小姐的表姐在两岸来来去去，支付宝跟微信支付都有申办，她指出：“支付宝在计算机上购物付款很方便，毕竟这是为了淘宝购物而设计出来的；微信则是零碎的小金额购物最方便。”</p> <p> 　　文章指出，简单来讲，微信是从社交软件衍生的产物，特别是在“发红包”的功能开发出来以后，增添一种“小赌怡情或者捡到小钱的乐趣”。在外头吃饭时，如果老板真的不接收电子支付，也可以马上互加好友，再把钱打过去，微信支付非常的方便。</p> <p> 　　至于支付宝，则不必像微信需绑定大陆手机，在台式计算机、笔记本计算机都可以使用，一般购物者通常当做网购的专属付款账户。</p> <p> 　　文章举例，台商刘先生常住厦门，他的大陆手机在回台湾时依旧开着，随时可以接听大陆来电。更重要的是，手机上的微信支付在台湾愈来愈好用，他发现到，台湾本土的电子支付系统还未成熟，但商家都接受微信支付，外出购物，“扫一扫就能付帐”。</p> <p> 　　也因为微信支付太方便，刘先生的儿子有回下楼购物，懒得回房间拿钱，顺手把桌上的手机摸走，就用老爸的手机买了些东西上来。刘先生才知道，微信支付的密码早被儿子破解了。（中国台湾网 李宁）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[福建湄洲妈祖结束巡台]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1010/c14657-29577152.html</link>
            <pubDate>2017-10-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报台北10月9日电&nbsp;&nbsp;（记者孙立极、陈晓星）9日13时，湄洲妈祖搭乘的“海峡号”客滚船自台中港起航，回銮福建湄洲天后宫。</p> <p> 　　湄洲妈祖9月23日抵达台北港，17天里绕境新北、基隆、嘉义、彰化、台中等台湾11县市，行程1500多公里，驻跸驻驾91家宫庙，参与宫庙近2000家，接受数百万人次信众朝拜。</p> <p> 　　湄洲妈祖1997年曾赴台湾，此次是应台湾鸿海科技集团、新北市板桥慈惠宫及台湾妈祖联谊会之邀，20年后再次跨越海峡巡游台湾。巡台期间，台湾当地妈祖宫庙组织了彩车巡安赐福、徒步踩街大游行、“百福并臻”钻轿脚祈福等活动，并分别在新北和台中举行了祭祀大典、祈福大典。湄洲妈祖祖庙董事会董事长林金榜表示：“人同宗，神同源，大家都是一家人。这次妈祖巡台加深了两岸文化交流，增进了两岸民众的感情。”</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年10月10日 20 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[跨海寻梦 机缘无限——台湾青年座谈大陆就业体会]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1010/c14657-29577791.html</link>
            <pubDate>2017-10-10</pubDate>
            <author>本报记者 孙立极 陈晓星</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　“我的未来不是梦，无限机缘在大陆”——10月8日，一场名为“走大路，通大陆——台湾青年2017圆梦工程”的互动座谈会在台北举行。多位青年台企代表以“我的未来不是梦，无限机缘在大陆”为题，与在场的台湾青年分享了自己在大陆的所见所闻及创业就业经验。</p> <p> 　　座谈会由台湾“一带一路”经贸促进协会、中华青年创业联谊会共同主办。活动召集人张凯钧介绍，此次特别利用大陆“十一”假期，召集几位从大陆不同省市回来的台湾年轻人现身说法，希望给台湾年轻人一个客观了解大陆就业、创业环境的机会。</p> <p> 　　张凯钧2015年自英国留学归来即到大陆发展，现为广东中山联速两岸园投资有限公司执行长。他接受记者采访时说：“大陆‘大众创业，万众创新’风起云涌，全世界2000强的公司，在大陆都设有据点。”张凯钧表示，从台湾到大陆，2个小时飞机，而创业成功的机率可以增加5倍、10倍。他在伦敦的同学毕业时，选择在大陆和在台湾工作的，3年过后，大陆的同学薪资高很多。但张凯钧提醒要创业的台湾青年：“创业是九死一生，在哪里都一样，要对困难有心理准备。”</p> <p> 　　座谈会开始前特别举办一个小小仪式，由台湾“一带一路”经贸促进协会理事长汪诞平为年轻人授旗。汪诞平致辞时表示，大陆是台湾青年未来最好的出路。他提醒台湾青年，大陆重视实力能力，台湾青年要培养自己的专业能力。</p> <p> 　　此次参与分享的广州市天河区台资协会副会长、台湾青年之家会长郑明嘉介绍，在刚刚过去的暑期，他们首次组织了台湾11所大学的137位大学生在广州市39家企业实习。其中大部分台湾学生第一次到大陆，以为广州没有地铁、没有WIFI。郑明嘉认为，台湾青年对大陆非常不了解，而经过实习之后，愿意或认为毕业后有可能选择到广州来工作的同学超过七成。</p> <p> 　　在瞧世界科技有限公司任职的王璿瑞介绍，2013年、2014年他曾以学生身份到大陆参加创新创业大赛，“那次去了上海之后，发现大陆与我之前的了解有很多不同。”他随后自己到广州、武汉、浙江以及东北，“各地跑了个遍”。他认为，大陆市场很大，相对竞争也很大，“我会建议台湾年轻人先要考虑怎样融入到大陆，去落地生存，再思考怎样取得更大发展，怎样获得成功。”</p> <p> 　　从事策展工作的游胜翔在座谈会上表示，他毕业5年了，对大陆设计领域较有兴趣。而还在读高中二年级的刘惠乔则有意在高中毕业后去厦门读书，“来参加座谈会是希望了解大陆的发展趋势。”</p> <p> 　　（本报台北电）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[福建湄洲妈祖金身结束巡台 民众热情送驾]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1010/c14657-29577732.html</link>
            <pubDate>2017-10-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> ９日１２时，在一片鼓乐声中，湄洲妈祖金身在台中港旅客服务中心门前起驾，在信众的虔诚注视下乘“海峡号”客滚船回銮湄洲天后宫安座，正式结束了为期１７天的巡台活动。</p> <p style="text-indent: 2em"> １１时，载着湄洲妈祖金身的花车在一片锣鼓声中缓缓驶进人山人海的台中港旅客服务中心广场，送驾典礼正式开始。来自台湾各地宫庙的送驾队伍依次行礼。</p> <p style="text-indent: 2em"> 哨角三声之后，与祭者、陪祭者、主祭就位于供桌前。随后，鼓初严、鼓再严、鼓三严，接着便是上香、献花、献果、献茗、献财帛，行完三鞠躬礼后，典礼结束。</p> <p style="text-indent: 2em"> 湄洲妈祖金身９月２３日下午抵达台北港，随后在台北、新北、基隆、嘉义、彰化、台中等１１个县市巡游，驻留９１座妈祖宫庙，是历届巡游宫庙最多的一次。</p> <p style="text-indent: 2em"> 巡游期间，台湾当地妈祖宫庙组织了彩车巡安赐福、百庙参赞神尊攒轿脚特别祈福等活动，并在新北和台中分别举行大型祈福典礼。这是湄洲妈祖金身暌违２０年后再次巡台，所到之处皆是“万人空巷、人潮如涌”的盛况。</p> <p style="text-indent: 2em"> 湄洲妈祖祖庙董事会董事长林金榜表示，台湾民众对此次湄洲妈祖金身巡游非常虔诚和热情，共有近两千座妈祖宫庙参与，吸引数百万人。“人同宗，神同源，大家都是一家人。这次妈祖金身巡台加深了两岸文化交流，增进了两岸民众的感情”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 来自台中港区浩天宫的王玉燕是此次参与送驾仪式的一员，２０年前湄洲妈祖金身来台巡游时她就曾陪父亲参观，“这次巡台来参观的人更多了，而且有很多年轻人也来参加。妈祖是两岸共同的信仰，希望以后能够常来”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 湄洲妈祖祖庙是世界各地妈祖庙的祖庙，建于公元９８７年。１９９７年，湄洲妈祖金身曾巡游台湾１００多天，经过台湾１９个市县。妈祖被海峡两岸信众尊为“海上保护神”，据不完全统计，台湾现有妈祖宫庙５０００多座，妈祖信众１８００多万，占台湾地区人口总数的７０％以上。（记者张钟凯 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾继续搜救失踪货轮“新发贰号”]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1010/c14657-29577712.html</link>
            <pubDate>2017-10-10</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 新华社台北10月9日电 台湾杂货轮“新发贰号”在海上失踪已近3天，台湾多个部门9日继续展开海空联合行动，搜救失踪的6名船员。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾海巡部门介绍说，今天海上出现阵风、大浪，相关救援力量出动舰艇和侦察机分别按照规划展开搜救，希望尽早找到失踪船只与人员。</p> <p style="text-indent: 2em"> 港航部门表示，自7日凌晨启动海空搜索以来，仍未发现失踪货船踪迹，也未接获该船遇险系统的遇险信号，将继续协调搜救单位持续进行搜救。</p> <p style="text-indent: 2em"> “新发贰号”6日自台北港前往马祖，当晚在海上遭遇风浪且发电机故障，于返回台北港途中失踪。</p> <p style="text-indent: 2em"> 依据船籍资料，“新发贰号”总吨位165.45吨。船上船员共6人，分别为77岁船长蔡忠竹、轮机长王文芳，及船员朱日辰、殷健忠、蔡庆亮，与印尼籍的船员YANA MULYANA。（记者陈君 刘刚）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花莲文旦柚一颗5元新台币贱卖 柚农“心在淌血”]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1009/c14657-29576716.html</link>
            <pubDate>2017-10-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 据台湾《中国时报》报道，今年台湾各地文旦柚大丰收，中秋节过后，花莲有许多文旦待销，还有柚农遭盘商“放鸽子”(指不遵守诺言，带有欺骗的含义)，节后柚农忍痛抛售，花莲市竟出现一颗5元(新台币，下同)、12颗50元文旦柚的“流血价”。台湾瑞穗乡农会便趁着国庆连假期间在台九线旁举办展售，希望游客来捧场，一起帮助柚农。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171009/73/14818527209288695761.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 花莲市出现一颗5元(新台币，下同)、12颗50元文旦柚的“流血价”。(图片来源：台湾《中时电子报》)</p> <p style="text-indent: 2em"> 花莲县瑞穗乡种柚面积约800公顷，今年有许多盘商向柚农包园，不少柚农的文旦柚早已预订一空。但中秋节前传出有几家盘商付完订金后发现没有利润，临时跳票毁约没来产地收购，让仅收订金的柚农们个个傻眼，随着中秋节到来，柚农开始恐慌，超过10万斤柚子堆积如山，让柚农损失惨重、欲哭无泪，直呼“心在淌血”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 抛售的王姓老柚农说，自采收迄今整天面对庞大数量的文旦柚苦恼，中秋节一过，应景的文旦柚价格立即大幅滑落，只好拿到传统市场或街头摆摊叫卖，“一颗5元、12颗50元！”让柚农边卖边心疼。</p> <p style="text-indent: 2em"> 柚农表示，每年就靠种植的文旦柚生活，否则就得靠外出谋生的晚辈接济支持。然而即使低价至此但生意仍不如预期，故盼“农政单位”帮帮忙以减轻农民损失。</p> <p style="text-indent: 2em"> 花莲县瑞穗农会在乡民代表林玉芬协调下，替未完售的农友举办10天展售会，5日起在台九线瑞北中油加油站旁进行展售促销，零售一斤25元。(记者 杨旋)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台军老兵辞世后 年过七旬大陆配偶将被赶出宿舍]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1009/c14657-29576708.html</link>
            <pubDate>2017-10-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> <strong>“绿委”穷追猛打 老兵辞世后年过七旬陆配被赶出宿舍</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 据台湾《中国时报》报道，位于台北市大安区的台军单身退休人员宿舍“和平新庄”，在喧嚣的市区，但彷彿是被废弃的营区。在宿舍昏暗的灯光里，住着为台奉献的老兵，以及照顾他们起居的大陆配偶。这些陆配们尽管住在简陋的地方，二三十年来也尽责地照顾老兵到终老。然而，很多人在年底前，要被迫迁出这块已经是他们像家一般的地方。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171009/29/6274684110875328369.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> “台军单身退员宿舍”有不少陆配与老兵同住，但在老兵过世后，却被要求迁出。(图片来源：台湾《中时电子报》)</p> <p style="text-indent: 2em"> 据报道，民进党“立委”王定宇今年3月指控丈夫已离世的陆配“占用台军单身退员宿舍”，要求台当局“国防部”处理。“国防部”下达通牒，要求这些陆配在年底前迁离。陆配泣诉，因年事已高，无谋生能力，如何找住处？“根本是枪毙。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 王定宇声称，依规定，退员兵若已婚就应搬离宿舍，许多老兵已过世，遗留的陆配还带大陆亲戚入住。况且陆配还不必付水电费，台当局每年得花上亿元(新台币)支付这些水电费。</p> <p style="text-indent: 2em"> 不过，住户吴淑媛指出，如果老兵在结婚时就要迁出单身退员宿舍，为何“国防部”20多年来从未要求过？现在住户都年过70，才强迫迁移，太没人性。至于水电费的部分，吴淑媛强调，许多住户都曾要求“国防部”装设水电表，愿意自付水电，“国防部”大概是担心日后被陆配主张产权问题，迟迟不肯答应，却讲得好像住户占便宜一般。</p> <p style="text-indent: 2em"> 报道称，若实地走访单身退舍，环境有如“猪笼城寨”，走廊照明昏暗，每人的房间仅约6、7坪(一坪合3.3057平方米)，做饭烧菜要在走廊上，公共浴厕久未整修，狭窄而老旧。陆配王女士便感叹，大陆亲戚偶而来探望，但因环境不好，亲戚不会久住。</p> <p style="text-indent: 2em"> 吴淑媛也提到，和平新庄位于台北市精华地段，陈水扁时期就有建商有意向“国防部”购买那块地，建商当时为了准备安置花了不少功夫，后来遇到政党轮替，就不了了之。如今“国防部”要求迁出，却没给人配套，“连安置都没有，比建商还不如。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 吴淑媛痛批王定宇只是想炒作意识形态，搞“仇中”“反中”“去中国化”，身为陆配彷彿像是“原罪”。如今“国防部”甚至拿出“照护同意书”，要求陆配与老兵之间，从“夫妻”变成“僱佣”关系，“随意扭曲他人之间的婚姻，台湾还有人权吗？”</p> <p style="text-indent: 2em"> 吴淑媛感叹，台湾对陆配有很多的误解，总觉得陆配为钱而来，但会结婚都是缘分。以她为例，在大陆时还是个医生，退休后子女看到妈妈是单身，介绍她与老兵寿先生在一起，才嫁来台湾照顾老先生。8年前寿先生癌症过世后她也非常难过，两人是真心相爱，如今自己已70多岁，对台湾这块土地有感情，也住习惯了，尽管宿舍环境不好，对她来说也是个家。</p> <p style="text-indent: 2em"> 另一位已经78岁的退舍住户李阿姨(化名)，在两岸开放探亲后，因缘际会嫁到台湾照顾老兵，不仅未拿老兵一分钱，还去洗碗补贴生活费。</p> <p style="text-indent: 2em"> 国民党“立委”林丽蝉表示，很多年老陆配的经济状况本来就不好，赶出去就会沦落街头，台当局没办法保障他们的居住权，这种缺乏整体规划的作法，“实在是太不人道。”(记者 李宁)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾南投办千人茶会 民众席地而坐品好茶]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1009/c14657-29576495.html</link>
            <pubDate>2017-10-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171009/24/15380533571912559800.jpg" style="border-image: initial;" /></p> <p> 　　2017南投世界茶业博览会系列活动“千人茶会”8日在中兴新村登场，与会民众坐在草地上，品尝茶师准备的特色茶叶，现场茶香四溢。</p> <p> 　　据台湾媒体报道，千人茶会8日在南投中兴新村登场，约350个茶席、2000多人参加，民众坐在操场草皮，品尝茶师准备的特色茶叶，现场茶香四溢。</p> <p> 　　据报道，南投世界茶业博览会系列活动在中兴大操场举办“千人茶会”，约有350席、2000多人共襄盛举，众人席地而坐，茶师带来茶具及茶叶，供民众品尝各地风味好茶，每个茶席各有特色、争奇斗异，南投县长林明溱、副县长陈正升也参与韩国茶席。</p> <p> 　　林明溱接受媒体访问说，今年第8届南投世界茶业博览会吸引更多民众参加，可说相当成功，为南投好茶打响国际知名度，也带动观光产业，累计已吸引10万人次参观，适逢连假，南投各风景区人潮众多，欢迎民众来南投买好茶、旅游。</p> <p> 　　千人茶会之后，“民歌之夜”紧接着登场，县政府邀请歌手献唱，民众喝完好茶再听民歌，度过悠闲假日午后时光，还有不少人跟着哼歌，沉浸民歌之美。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黄国昌罢免案最快11月底办理投票]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1009/c14657-29576423.html</link>
            <pubDate>2017-10-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="黄国昌罢免案最快11月投票 “战神”恐坠落　" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171009/28/10598314013829351236.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 由“北北基安定联盟”所发起的黄国昌罢免案，最快11月底办理投票。（图片来源：台湾《中时电子报》）</p> <p style="text-indent: 2em"> 据台湾“东森新闻云”报道，由“北北基安定联盟”所发起的“时代力量”民意代表黄国昌罢免案，为达到罢免投票门槛2万5120份，本周补提交2233份联署书。新北市选委会将于40天内查对联署书效力，再由台当局“选委会”公告罢免案是否成立，且需在60天内举办罢免投票。依此期程算起，罢免案最快将在11月底办理投票。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据报道，黄国昌所在的新北第12选区（汐止、金山、万里、瑞芳、平溪、双溪、贡寮），选举人数为25万1191人。依照台“公职人员选举罢免法”，第二阶段需取得10%选举人联署，也就是2万5120人；第三阶段选举人总数要达1/4，即6万2798人，且多于不同意票，罢免案就成立，黄国昌就得跟民代身份说再见。</p> <p style="text-indent: 2em"> 值得一提的是，过往罢免的规定，第三阶段的投票人数须有原选举区选举人之总数1/2以上，且采“绝对多数决”，同意票数须超过不同意票，且有效同意票投票数须达1/2以上。</p> <p style="text-indent: 2em"> 然而，“公职人员选举罢免法”在2016年11月29日通过“修法”，降低罢免通过门槛，只要第三阶段同意票多于不同意票，同意票数达原选举区选举人总数的1/4以上就可通过罢免，罢免的规则已经宽松许多。黄国昌是否会成为“修法”后第一个中箭落马的民意代表，引发政坛关注。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台东县海域发生4.0级地震]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1009/c14657-29576042.html</link>
            <pubDate>2017-10-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1009/MAIN201710091003000521821242357.png" style="width: 550px; height: 397px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 中国地震台网截图</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网10月9日电 中国地震台网9日发布震情：中国台湾台东县海域发生4.0级地震。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此次发震时间为上午7时29分52秒，<span style="text-indent: 2em;">纬度为22.49°，</span><span style="text-indent: 2em;">经度为121.34°，震中位置系</span>台湾台东县海域，<span style="text-indent: 2em;">震源</span><span style="text-indent: 2em;">深度7千米。</span><span style="text-indent: 2em;">震级测为4.0级。</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾一艘货轮海上遭遇风浪失踪 船上6人失联]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1009/c14657-29575171.html</link>
            <pubDate>2017-10-09</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 原预计前往马祖的台湾杂货轮“新发贰号”，6日晚间在海上遇风浪且发电机故障，于返回台北港途中失踪。台湾海巡部门8日出动舰艇和直升机持续展开搜救。</p> <p style="text-indent: 2em"> 报案资料显示，“新发贰号”为165吨的杂货轮，出海人员除蔡姓船长，还有4名台湾籍船员与1名印尼籍船员，共6人。该船6日下午2时26分，载运4个货柜的白带鱼，从台北港出发，准备前往马祖港。联系的最后时间为6日晚间8时34分。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台湾海巡部门表示，失踪船只报案时位于外海，距离台北港14海里，距离桃园竹围11海里。</p> <p style="text-indent: 2em"> 除出动直升机外，因目前海上风浪为大浪转巨浪，6至7级阵风，海况恶劣，搜救单位只能以大型舰船为主力展开搜救。(记者陈君刘刚)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[江苏昆山与台湾文化交流日益频密]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1009/c14657-29575801.html</link>
            <pubDate>2017-10-09</pubDate>
            <author>刘巍巍 陆华东</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社南京１０月８日电（记者 刘巍巍 陆华东）随着近年两岸经贸文化交流拓展深化，江苏昆山与台湾两地的文化互动日益频繁，一批文化项目成为两岸民众交流融合的载体。</p> <p> 　　华灯初上秋意浅，摇橹声声忆江南。２０１７海峡两岸（昆山）中秋灯会国庆期间吸引了两岸游客的目光，１２０多组大型灯组照亮水乡古镇周庄。</p> <p> 　　灯会上，除江南水乡元素外，台湾元素随处可见。“妈祖巡游”“乞鬼保平安”“二结王公过火”等具有台湾民俗风情的特色主题灯组，让在昆台湾同胞感受到浓浓的台湾文化。</p> <p> 　　“这次来到周庄看灯，‘两岸情一家亲’、血浓于水的深情涌上心头。”昆山市台湾同胞投资企业协会常务副会长宗绪惠说，灯会还让他见到了许多来自台湾的同胞，大家在一起聊天叙旧，在昆山“就像回家一样”。</p> <p> 　　慧聚寺近期启动爱心书籍捐赠公益活动，号召居民将闲置书籍捐赠给慧聚文明书院，助力两岸文化交流，共建精神家园。短短一个多星期，书院已收集到２０００多本书，之后募书活动将一直持续下去。</p> <p> 　　昆山（两岸）妈祖文化交流协会副秘书长黄政义告诉记者，接下来，义工团将把书送到偏乡地区，让有需要的民众使用它，把妈祖慈悲大爱的精神传播出去。</p> <p> 　　今年７月的“情系江南·精彩江苏——两岸文化联谊行”活动，则吸引了近百位台湾人士及３０位大陆嘉宾齐聚昆山，参观文化古迹、访问文化机构并开展文化联谊活动。台湾书画家江明贤说，“不只是交朋友，也是加强对文化的认同。”</p> <p> 　　“我们从经贸、工商交流，逐渐上升到文化全面交流，有利于提升昆山整个城市的文化品位。”昆山市文广局副局长王清说。</p> <p> 　　５年来，昆山与台湾文化交往频繁，邀请两岸题材话剧来昆献演，组织昆曲演出进台企和台商专场，举办台湾著名音乐人和作家创作分享会，昆台联合画院落成，每年邀请昆台两地艺术家和书画爱好者参与诗书画摄影作品展……各类形式新颖、老少咸宜的主题活动，持续推动两岸文化融合发展。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台湾社工在福州：这里有更大的舞台]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1009/c14657-29575776.html</link>
            <pubDate>2017-10-09</pubDate>
            <author>许雪毅</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社福州10月7日电（记者许雪毅）这个长假期间，“80后”的高雄青年涂佳荣回到台湾。休假之余，他在屏东的两所大学之间忙碌着，希望吸引更多台湾社工系青年到福州实习。“这里有更大的舞台。”他说。</p> <p> 　　再过两天，就是涂佳荣到福州工作一周年的日子。去年10月9日，他正式到福州市马尾区当社工，一开始抱着“试试看”的心态签约4个月，后来发现前景不错，于是留了下来。</p> <p> 　　如今，作为马尾区致睿青少年事务服务中心主任，涂佳荣和妻子以及8个大陆员工携手奋斗。妻子是台南人，生于1986年，比涂佳荣小一岁。原本妻子在台湾的社工机构做老人服务，后来在他的劝说下加入福州团队。</p> <p> 　　“做社工是不是和志愿者一样，献爱心、纯义务？”面对这样的疑问，本科就读于台湾美和科技大学社会工作系的涂佳荣总是耐心解释：社工和律师、医生一样，需要获得执业资格，是一份助人的职业，需要爱心，更需要专业。</p> <p> 　　涂佳荣发现，大陆的社工起步比台湾晚，但发展很快。以马尾区为例，区政府购买社工服务的预算投入逐年递增。</p> <p> 　　一年的时间里，他们走社区、进学校，一直在为留守儿童、校园学生等忙活着。这也将是他金秋十月的工作重点：中秋假期前，团队走访了马尾区60名留守儿童，为每人建立档案，下一步将提供更细致的服务；之前团队已经举办了平安校园讲座，接下来将针对防止校园欺凌发生、健全学生法律法规意识继续开展工作……</p> <p> 　　涂佳荣是两岸青年交流的受益者。10年前，他第一次“登陆”，到上海、南京等地做交流，对大陆日新月异的景象印象深刻。此后，他积极参加在福建举办的海峡论坛等活动。去年，在福州的朋友介绍下，他来到马尾区工作。</p> <p> 　　“我的个性是喜欢挑战。”涂佳荣说，“事实证明，到大陆来尝试是对的。”</p> <p> 　　涂佳荣积极投身两岸青年交流活动：今年7月，他积极推动台湾7所大学的9名社工系学生到福州开展实习工作；8月，他参与组织两岸大学生领袖营，邀请来自台湾50多所大专院校的近百名学生领袖到福建交流联谊。</p> <p> 　　“和10年前的我一样，在这里的亲眼所见很快打消了很多台湾青年‘大陆脏乱差’的疑虑。便捷的网络支付、网约车等让大家感到新鲜有趣，颇具潜力的就业市场也很有吸引力。”涂佳荣说。</p> <p> 　　最近，涂佳荣正为明年暑假台湾社工系大学生来福建实习一事而努力。“我要在11月前把相关信息和方案提供给台湾各个大学，开始招募实习学生。”他说。</p> <p> 　　在今年6月举办的第九届海峡论坛上，涂佳荣给大陆有关部门提了三个建议：希望推动自己所在的台湾中华青年志工交流协会在福建成立办事处；建议政府有关部门支持台湾社工系学生来大陆实习；希望大陆出台相关政策鼓励台湾社工系青年来大陆就业创业。</p> <p> 　　短短几个月，三条建议都得到落实，让涂佳荣感到惊喜。“虽然目前到大陆做社工的起薪不如台湾，但增幅很快，潜力巨大。有志向的台湾青年都应该过来看看。”他说。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台北故宫博物院展出稀世书画珍品]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1009/c14657-29575748.html</link>
            <pubDate>2017-10-09</pubDate>
            <author>刘刚、陈君</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社台北１０月４日电（记者 刘刚、陈君）台北故宫博物院４日推出书画菁华特展，展出中国书画史上的传世之作４５件。</p> <p> 　　在书法展品方面，首推王羲之《快雪时晴帖》与《远宦帖》，两部作品充分展现出书圣行书与草书的丰神。《宋四家法书》《徽宗诗帖》，则分别代表了北宋士大夫与帝王的书法品味。其他如南宋陆游、朱熹，元代赵孟頫的尺牍，均能引领人们领略文人情感与理性的交会。此外，添附在作品后的题跋书法也颇有可观，与作品本身两相参照，书史梗概已在其中。</p> <p> 　　绘画方面，则包含有唐代到清代各个时代的精彩巨制，题材涵括人物、神祇、山水、走兽、花鸟等不同题材。如唐代有韩干《牧马图》等，五代的《秋林群鹿》，宋代的《秋塘双雁》等，元代高克恭的《云横秀岭》，明代唐寅的《溪山渔隐》，以及清代王翚的《夏山烟雨图》等。件件俱是独一无二、质量优异，且能各自体现重要艺术流派，展现特定时空文化与历史意义的精绝之作。</p> <p> 　　台北故宫博物院表示，由于大部分的作品年代久远，为了保护材质脆弱的珍贵古物，展场内将严格控制展柜内的光照度，并谢绝摄录影。本次展览有２０件作品属于限展精品，展期只有４２天，会分前后两期陈列。</p> <p> 　　此外，１０月至１２月间，台北故宫博物院还将举办７场免费的专家讲座，针对展出名品作深入剖析。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台“中研院”研究报告：台湾经济面临巨大挑战]]></title>
            <link>http://tw.people.com.cn/n1/2017/1009/c14657-29575712.html</link>
            <pubDate>2017-10-09</pubDate>
            <author>陈君刘刚</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社台北10月5日电（记者陈君刘刚）台湾最高研究机构“中研院”5日在台北发表研究报告《台湾经济竞争与成长策略政策建议》（以下简称《建议》）。《建议》提出，经济成长转型、提振投资、带动薪资增长，是21世纪以来台湾经济面临的最大挑战。</p> <p> 　　《建议》指出，随着互联网、物联网创新正在改变既有产业规则，需要崭新的思维与创新的做法，并有当局的强力政策扶持，才能维持产业竞争力，以期促进台湾经济未来长期的增长。</p> <p> 　　多位专家学者组成的研究小组历时一年多，从台湾现有产业的附加价值、全球竞争力、产业安全与就业创造、官方组织效能、人才延揽，以及新兴产业等面向深入探讨，完成这份政策建言。</p> <p> 　　《建议》指出，当前台湾经济面临巨大挑战：经济增长率减速过快，近10年平均增长率已降至3.82%；名义居民所得也相对较低，薪资年增长率骤降只剩下1%，让800万劳工对经济增长完全无感。</p> <p> 　　台“中研院”院士、经济学家王平在记者会上表示，台湾经济面临法规僵化、环保评估难过关和两岸关系不稳等三大问题。他担心，未来十年台湾可能落入“中等收入陷阱”。</p> <p> 　　他指出，台湾法规限制太多，导致产业与投资难以弹性发展。同时，环评难过关，企业设厂困难。此外，民进党当局的两岸政策保守、缺乏弹性，既阻止台湾高科技企业赴大陆设厂，也防范大陆企业入台，无视经济规律。</p> <p> 　　研究发现，台湾现有产业中，半导体产业总产值全球第二，对台湾经济贡献极大，然而台湾IC设计、制造、封测多为中小企业。如果企业间能结盟合作，并通过当局积极推动产业政策，将带动半导体产业向上发展。台湾的面板产业面临新技术投资缓慢等问题，随着大陆产能崛起，面板业战局将日趋白热化。</p> <p> 　　王平强调，台湾不要整天担心大陆竞争，而要将重点放在自身技术进步上，加强研发，“水涨船高”，先人一步自然不担心被追上。</p> <p> 　　《建议》提出，岛内要检讨强化高等教育、建构吸引人才的机制和环境、强化产业软实力、强化知识产权保护、建立合理的环评制度等。</p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
