<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[时政频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[时政频道]]></title>
            <link>http://politics.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[时政新闻]]></description>
        <link>http://politics.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2017-10-20 17:13:48</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[中央国家机关代表团开放讨论：聚焦经济民生话题]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29599395.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201304000101491295228.jpg" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 中央国家机关代表团开放讨论现场 （人民网记者 张启川 摄）</p> <p style="text-indent: 2em"> “下面进入提问环节。”主持人话音刚落，记者们就纷纷聚拢向前，举手提问，让本就“镜头林立”、人头攒动的人民大会堂西大厅愈显拥挤。</p> <p style="text-indent: 2em"> 19日，人民大会堂集中迎来30个代表团开放讨论。部长最为集中的中央国家机关代表团更是吸引众多中外记者前来旁听。大家都期待通过这些工作在国家重要职能部门的代表们对十九大报告的讨论发言，“抢先一步”了解接下来国家政策的行进方向。</p> <p style="text-indent: 2em"> “目前房地产长效机制的建立情况如何？”第一个问题“点名”提给十九大代表、住房和城乡建设部部长王蒙徽。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在18日习近平总书记代表十八届中央委员会作报告时，“房子是用来住的、不是用来炒”这句曾多次被习近平说过的话再次迎来现场长达约15秒的掌声。</p> <p style="text-indent: 2em"> 这热烈的掌声，是关切、是赞同，更是期盼！</p> <p style="text-indent: 2em"> “在12个人口净流入的城市开展住房租赁的试点工作”“研究制定住房租赁管理条例”“支持北京和上海开展共有产权的住房试点”“始终保持高压严查的态势，加大对违法违规企业的查处曝光力度”……作为住房和城乡建设部的负责人，王蒙徽代表用住建部门正在进行的多项行动具体回应习近平总书记的重要指示。</p> <p style="text-indent: 2em"> “不忘初心，方得始终。中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴。”习近平总书记在作报告时就在一开始指出。</p> <p style="text-indent: 2em"> 这场开放讨论上，代表们谈到的许多话题也与老百姓切身利益紧密相关。“今年还将脱贫1000万人以上。同时，贫困的发生率将下降到4%以下。”十九大代表、国家发改委主任何立峰说到民生数据，信心满满。十九大代表、教育部部长陈宝生在发言中表示，教育改革进入“全面施工内部装修”阶段。继上海、浙江开始高考招生制度改革试点后，今年还有4省开始试点，到2020年新的高考改革制度将全面建立。</p> <p style="text-indent: 2em"> 提问仍在继续。</p> <p style="text-indent: 2em"> “未来怎样更好保护中国企业在海外的合法权益？”</p> <p style="text-indent: 2em"> 十九大代表、商务部部长钟山回答了这一提问。他坦言，中国对外投资起步晚，经验也不足，走出去的过程中遇到了一些困难。“但我以为，这是前进当中的困难，发展当中的困难。”“下一步，我们要以新时代中国特色社会主义思想为指引，鼓励中国企业，特别是有实力、信誉好的企业走出去。”他说，“政府部门也要更好地为走出去的企业营造好的环境、好的条件、好的服务，和企业一起打造中国投资的品牌，树立中国投资的良好形象。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 紧接着，一位来自日本经济新闻的记者向十九大代表、全国社会保障基金理事会理事长楼继伟问到：“中国能否跨越中等收入陷阱？”这又是一个社会讨论的热点。</p> <p style="text-indent: 2em"> 楼继伟代表的回答持续了十多分钟。从中等收入陷阱的概念说起，他谈到十八届三中全会以来我国着力推进生产要素、交易制度成本、营商环境等覆盖全面的结构性改革。“很多事情我们都做了，并且见效了，可以信心满满地说，我们能够跨过‘中等收入陷阱’。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 那么跨越之后是不是就一劳永逸？“不是的。高收入也有可能陷入停滞。”楼继伟代表坦诚的自问自答引得全场会心的笑声。“所以我们就是要按照十九大报告中提出的，坚定不移地一步一步走，坚定地锐意改革，坚持走中国特色社会主义道路，‘两个一百年’的目标就能实现！”</p> <p style="text-indent: 2em"> 晚上六点，记者们还没有散去，都在准备第一时间将这些涉及经济民生的热点新闻传送到千家万户。（章斐然）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十九大代表吴朝晖：报告聚焦“三新” 将推动高等教育进入内涵式发展新阶段]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1026-29598670.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> <span style="text-indent: 2em">人民网北京10月19日电　(记者章斐然)“天宫、蛟龙、天眼、墨子、大飞机、超算等重大科技成果相继问世，以‘中国特色世界一流’为核心的世界一流大学、一流学科正在逐步形成，以中国研究型大学为代表的中国大学板块正在全球群体崛起！”在19日上午向中外记者开放的十九大浙江代表团讨论会上，代表吴朝晖历数我国近年来自主研制成功的“大国重器”，对当前创新驱动发展与高等教育办学充满信心。</span></p> <p style="text-indent: 2em"> “这些成绩的取得，最为重要、最为关键的是以习近平同志为核心的党中央的坚强领导和英明决策。”他说。</p> <p style="text-indent: 2em"> 作为来自教育界的代表，聆听习近平总书记作报告，他从中感受到创新与教育在“新征程”中扮演的重要角色，以及一脉相承的创新发展理念。</p> <p style="text-indent: 2em"> 吴朝晖表示，十九大报告聚焦三个“新”，即“新时代”、“新时代中国特色社会主义思想”和“全面建设社会主义现代化国家新征程”。而创新和教育是“新征程”上“重要和关键的组成部分”。</p> <p style="text-indent: 2em"> “十九大报告将创新和教育作为全面建成社会主义现代化国家新征程的重要和关键的组成部分。再次明确将创新作为引领发展的第一动力和建设现代化经济体系为战略支撑，作出了加快建设创新性国家的战略部署。再次明确将建设教育强国是中华民族伟大复兴基础性的工程，强调教育事业放在优先的地位，加快教育现代化，办好人民满意的大学，这必将推动高等教育进入内涵式发展的新阶段，成为我们推进创新性国家建设和教育强国的强大动力！”他说。</p> <p style="text-indent: 2em"> “高等教育现代化是新征程的重要特征，同时也是基础性工程和引导性工程。”作为高校校长，他从十九大报告中看到了对高等院校的更高定位和对未来高等教育工作的更高要求。</p> <p style="text-indent: 2em"> “作为发展的第一动力和民族复兴基础工程的重要结合点，高等院校应该在双一流建设中谋求更快的发展，理应在新征程中发挥更大的作用，理应在办好人民满意的教育中做好更好的表率。”</p> <p style="text-indent: 2em"> “我们浙江大学要引领、带动浙江的高等教育更好发展，为科技强国和教育强国建设作出我们更大的贡献！”他说。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[外国人士高度评价“党代表通道”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29598366.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　《习近平：正圆中国梦》作者、俄罗斯人民友谊大学教授尤里·塔夫罗夫斯基早在许多天前就开始关注十九大相关新闻，自然不会错过“党代表通道”这一新举措。虽然有时差，他还是一有时间就上网搜索“党代表通道”视频，收看“通道”相关新闻。他对本报记者说，看到多位来自不同领域的代表对着镜头自信地侃侃而谈，他非常欣慰——中国共产党党员应当有这样的自信，也应该展现这样的风采。在代表们谈到的众多话题中，“从严治党”让塔夫罗夫斯基深有感触，他非常同意作家凌解放所说的，在二十四史里没有一个时代、没有一个时期有过现在这样的反腐力度，当前反腐有震撼效应。在近年来的多次赴中国考察中他观察到，愿意自觉佩戴党徽的党员越来越多，尤其是青年人。这些年来中国共产党对贪腐问题毫不留情的打击并不是一阵风，而是在努力从根本上解决问题。正是反腐取得的成果让广大基层党员信仰更加坚定，对自己的身份更有认同感。</p> <p> 　　印度尼西亚《罗盘报》记者奥利亚·卢基在接受本报记者采访时表示，十九大开设“党代表通道”是富有远见的创新，体现了中国共产党的政治智慧，这样的通道能起到传达代表声音的作用，让社会各界感到更踏实、更放心，也能使社会不同群体之间的关系更加融洽和谐，同时充分反映出中国共产党的民主和开放，令人印象深刻。</p> <p> 　　澳大利亚悉尼大学商学院教授汉斯·杭智科告诉本报记者，开辟“党代表通道”是个进步的做法。他认为，外部世界对中国共产党的内部运行机制并不十分了解，“党代表通道”让西方人通过更加公开透明的信息发布，进一步了解中国共产党全国代表大会的运行机制。</p> <p> 　　美国政治学者、专栏作家阿尼尔·西格德尔近来一直关注十九大召开的情况，他说，设立“党代表通道”有助于提高中国共产党的透明度，展示一个立体的中国。西格德尔称，站在“党代表通道”上的不仅有官员，还有工作在不同岗位的普通人，由他们向外界表达自己对一些问题的看法，回应国内国际关心的问题，比较有说服力。在“党代表通道”上，党代表为普通党员发声，是民主的体现，不但加强了党代表同普通党员的联系，也拉近了党代会同普通党员的距离，更全方位体现了不同社会阶层的关切和声音。（杨迅 李锋 曲颂 张朋辉）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十九大甘肃代表团开放日上“建设美丽中国”的心声]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29598322.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月19日电 题：“像保护眼睛一样保护祁连山”——十九大甘肃代表团开放日上“建设美丽中国”的心声</p> <p> 　　“祁连山环境问题通报已经过去快四个月了，当时对我们猛击一掌，现在想起来还有切肤之痛。”十九大代表、甘肃省省长唐仁健说，我们一定要以知耻后勇的精神，大力推进甘肃地区的生态文明建设。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/53/10266527575315426661.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　中新社记者 盛佳鹏 摄</p> <p> 　　这是19日上午，甘肃省代表团在人民大会堂举行媒体开放日上的一幕。作为我国西北地区的重要生态屏障，甘肃的生态环境受到媒体和代表们的关注。</p> <p> 　　就在4个月前，因祁连山国家级自然保护区生态环境遭受破坏，甘肃有包括3名副省级干部在内的几十名领导干部被严肃问责，中办、国办就此专门发出通报，成为党的历史上因生态问题问责级别最高的一次。</p> <p> 　　在十九大报告中，生态文明建设被提上更重要位置。报告提出：加快生态文明体制改革，建设美丽中国。报告还提出，在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，突出了生态文明建设的重要性。</p> <p> 　　“祁连山是肃南民族地区各族群众世代生存的根基，也是甘肃西部地区的‘母亲山’，保护祁连山是我们义不容辞的责任。”甘肃省肃南裕固族自治县明花乡党委书记贺卫国代表满怀深情地说。“我们都像对待自己的眼睛一样去对待祁连山。”</p> <p> 　　他还代表当地人民提出了建议：希望国家在祁连山生态保护中给予地方更多的支持和帮助，特别是在祁连山国家公园建设规划中统筹考虑当地少数民族畜牧业的可持续发展。</p> <p> 　　如何既利用绿色资源作为优势产业，又处理好绿水青山与金山银山的关系？这成为甘肃省旅游发展委员会主任何伟代表关心的问题。“旅游业既涉及绿色发展理念，又与美丽中国建设相关联，未来甘肃的旅游要打生态牌，走特色路，真正实现绿色崛起。”</p> <p> 　　“祁连山保护不能一味‘扑火救火’，要考虑怎么规范化、法治化、长效化治理，堵上污染的口子，从源头入手，调结构转方式，从根本上消除对生态环境的影响。”唐仁健代表说。（于佳欣）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[党的十九大江西省代表团聚焦脱贫攻坚]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29598269.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 不让一个老区群众在脱贫攻坚的路上掉队——党的十九大江西省代表团聚焦脱贫攻坚</p> <p style="text-indent: 2em"> 作为革命老区，江西的脱贫攻坚工作如何？19日，党的十九大江西省代表团在人民大会堂江西厅举行媒体开放日活动。记者从很多代表的讨论发言中获得一个强烈的信息：在脱贫攻坚上，江西坚持省、市、县、乡、村五级书记一起抓，层层压实责任，强化督查考核，坚决不让一个老区群众在脱贫攻坚的路上掉队。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/68/17241070232013157752.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 中新社记者 刘震 摄</p> <p style="text-indent: 2em"> 在全省上下的共同努力下，江西的脱贫攻坚取得明显成效。到2016年底，贫困人口由2011年的438万下降至136万，累计减少302万人,贫困发生率由12.6%降至3.75%。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今年2月26日，井冈山在全国率先宣布脱贫摘帽，老区群众整体告别贫困，曾经的贫困乡村面貌焕然一新。</p> <p style="text-indent: 2em"> 井冈山市委书记刘洪代表说，井冈山已经由过去的烽火硝烟的革命圣地变成了红绿交相辉映的旅游城市，已经脱贫的井冈山老区人民正在向小康路上迈进。井冈山将认真贯彻这次会议精神，努力实现“红色最红、绿色最绿、脱贫最好”的目标，努力实现在弘扬井冈山精神上争当排头兵。</p> <p style="text-indent: 2em"> 经过五年振兴发展，赣南贫困人口由194万减少到现在的50.39万，贫困发生率也大幅下降。</p> <p style="text-indent: 2em"> 江西省委常委、赣州市委书记李炳军代表说，下一步我们要聚焦深度贫困，把人力、物力、财力向贫困村、贫困人口集中，提高扶贫质量，下足绣花的功夫，真正做到真扶贫、扶真贫、真脱贫。</p> <p style="text-indent: 2em"> 不少代表表示，江西务必坚决贯彻精准扶贫、精准脱贫基本方略，按照“核心是精准，关键在落实，确保可持续”的思路，紧盯“两不愁三保障”目标，构建完善的政策支撑体系、组织保障体系、责任落实体系，强化督查考核，打好“组合拳”，形成强大的脱贫攻坚合力。(熊争艳)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[住建部部长：加快制定“住房租赁管理条例”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29598193.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京10月19日电 在昨天的十九大报告中，习近平提出坚持“房子是用来住的、不是用来炒的”定位，引起全场长时间的热烈掌声。今天，党的十九大代表、住房和城乡建设部部长王蒙徽表示，将按照习近平总书记提出的定位，加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度。他透露，正在做的一项工作是加快研究和制定“住房租赁管理条例”。</p> <p> 　　党的十九大中央国家机关代表团分组讨论向中外记者开放活动中，王蒙徽向记者表示，要以满足新市民住房需求为主要出发点，以建立购租并举的住房制度为主要方向，以市场为主满足多层次需求，以政府为主提供基本保障，综合运用金融、土地、财税、投资等手段推进房地产市场建设。</p> <p> 　　他介绍，为了加快培育和发展住房租赁市场，已在12个人口净流入大中城市开展住房租赁的试点工作；为加快推进住房保障和供应体系建设，已支持北京和上海开展共有产权住房试验等。此外，还大力整顿和规范房地产市场秩序，始终保持高压严查的态势，加大对违法违规企业的查处曝光力度，进一步净化市场环境。</p> <p> 　　他还表示，另一项措施是研究建立房地产的统计和市场监测预警指标体系，加快建立市场预警机制，加强监测和分析，以保持房地产市场平稳。（记者 张国）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[商务部部长：中国已从资本输入国变成资本净输出国]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29598204.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京10月19日电 党的十九大代表、商务部部长钟山今天表示，中国已从资本输入国变成资本净输出国。</p> <p> 　　今天，党的十九大中央国家机关代表团分组讨论向中外记者开放。钟山在回答记者提问时指出，中国企业走出去投资的规模不断扩大，目前海外资产达到6万亿美元，仅过去的5年，对外投资就超过了6600亿美元。我国也从过去的资本输入国变成了资本净输出国。“这个变化我以为，是与我们国家经济发展的阶段、发展的水平相一致的，也符合经济发展的规律。”他说。</p> <p> 　　钟山说，中国海外投资的结构发生了变化，质量不断提升。过去的投资大多是小的、劳动密集型的，但最近的几年，已经开始向高技术、资本密集型的企业投资转变；过去大多是在周边发展中国家投资，最近几年不断走向发达国家。对东道国的贡献也在不断增加，去年带动东道国就业岗位150万个，为东道国增加了近300亿美元的税收。</p> <p> 　　他还表示，中国对外投资起步晚、经验不足，也遇到了一些困难，但这是“前进当中的困难”。过去存在一些非理性的投资，经过努力，非理性投资得到了有效遏制。下一步，中国政府将鼓励企业特别是有实力、信誉好的企业走出去，并会更好地维护海外投资企业的权益。“我们希望跟企业一道打造中国投资的品牌，树立中国投资的良好形象。”（记者 张国）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[留置取代“两规” 反腐上新台阶]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29598170.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>卢义杰 朱彩云 肖岚</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　当听到十九大报告提及“用留置取代‘两规’措施”，国家行政学院教授汪玉凯感到，这将是一个从党内纪律到国家法律的对接，也是一个能在国际社会站得住脚的举措。</p> <p> 　　越来越多的信号表明，沿用23年的“两规”将退出历史舞台。这个措施源自1994年实施的《中国共产党纪律检查机关案件检查工作条例》，即要求有关人员在规定的时间、规定的地点交代问题。但人们惊讶地发现，今年1月中纪委全会通过的《中国共产党纪律检查机关监督执纪工作规则（试行）》中，这个词“消失”了。</p> <p> 　　在此新规通过的一个月前，全国人大常委会发布了在北京、山西、浙江三省市开展国家监察体制改革试点工作的决定，被首次列入监察委员会举措之一的“留置”，彼时已经备受关注。</p> <p> 　　“用留置取代‘两规’措施。”十九大报告揭开了“两规”去留的悬念。与这句话紧挨着的，是“制定国家监察法，依法赋予监察委员会职责权限和调查手段”。</p> <p> 　　汪玉凯告诉中国青年报·中青在线记者，限制人身自由要有法律依据，但“两规”并非法律概念，容易引起一些人的误解，国际社会也有议论。以国家监察委的留置，取代纪委的“两规”，让留置有严格的时间限制，处理腐败问题更易纳入法治轨道。</p> <p> 　　北京大学廉政建设研究中心主任李成言也分析，用留置代替“两规”，并且设立国家监察委员会，实际上就是未来把反腐败斗争从党内推向国家层面来完成，区别在于能否实现对所有干部的全覆盖、能否接受社会的全面监督，“这是一个依法治腐的重要过程，意味着反腐上了一个新的台阶”。</p> <p> 　　事实上，在三省市开展监察体制改革试点没几个月，留置措施已有运用的案例。哪怕是在非试点省市，研究者也在思考：留置制度该如何运作、期限多长、如何监管，尤其是如何避免“两规”在一些地区实践过程中出现的弊端。</p> <p> 　　“替代为留置以后，对一些违纪的干部，要严格按照法律的规范，避免对留置人员的不合法伤害。”国家行政学院教授竹立家说，要加强党的自我监督、社会监督以及人民监督。而在此之前，一些党员干部称在“两规”期间受到刑讯逼供的报道偶尔见诸报端，这也成为“两规”引起担心最主要的现实理由。</p> <p> 　　国家监察法被受访学者认为是与留置对接的落地法律。在竹立家看来，留置期间是否允许律师介入、是否应同步全程录音录像、留置场所如何规范化，这都有待国家监察法逐步细化。</p> <p> 　　李成言认为，在这些问题当中，最关键的是允不允许留置人员聘请律师的问题，“如果允许，那么（这个制度）可能更加完善了”。李成言发现，有关部门还没有对这个问题公开表态，3个试点省市也暂未公开对此问题的破局之策。</p> <p> 　　中国政法大学终身教授陈光中的观点是“不能因怕给公权力添麻烦而（将律师）拒之门外”。这名老学者曾在媒体上公开表示，留置是与羁押接近且程度轻于羁押的准羁押措施，必须考虑律师的辩护权和介入权问题。</p> <p> 　　但也有受访学者向中国青年报·中青在线记者分析，若是留置之后采取的逮捕措施，由于这进入了司法程序，则有关人员可以聘请辩护律师，当留置处于政纪党纪处理阶段，是否可以启动聘请律师这种保护程序，还需要更多的理论探讨。</p> <p> 　　刑事诉讼的一些设计在被期待能为留置制度所借鉴。在汪玉凯看来，留置期间应该全程录音录像，这既是一种监督，也是一种救济手段，“这样才能够公平公正，保障被留置人的尊严，维护自身权益”。</p> <p> 　　提及留置的审批权限，汪玉凯认为，这或可与干部管理权限相对应，比如，省部级官员的管理权是中组部，留置则必须由管理、任命权限的部门进行审批。在他看来，这可以由纪检部门、组织部门联合审核，“避免一个部门说了算，导致一些错误案件出现”。</p> <p> 　　对于审批权限，一些法学学者也在媒体上撰文探讨，湘潭大学法学院教授吴建雄曾提出，某个试点城市的首例留置案件从措施的使用到解除，均由区委书记审查批准，但不少人认为，这是职能部门的法定职责，由区委书记审查批准实属越俎代庖，同时也降低了监察执法机构的法律责任。</p> <p> 　　留置期限也成为反腐及法律研究学者的讨论热点。受访学者根据中纪委新规中关于审查时间的规定分析，普遍建议应是90日、可延长一次并不超过90日，“如没其他情况，期满以后必须放出来。这样能在制度上避免过去‘两规’以后，一些纪检人员有‘再让这个人出去，办案人员就脸上无光’的心理压力。”汪玉凯说。</p> <p> 　　在10月19日的十九大首场记者招待会上，中纪委副书记杨晓渡也屡屡提到国家监察体制改革。他透露，试点工作即将在全国推开，并称这是党中央作出的重大政治决策，目的是加强党对反腐败工作的集中统一领导，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖，推进国家治理体系和治理能力现代化。</p> <p> 　　“再不会有‘两规’这种制度了。”汪玉凯感慨，把“两规”纳入法治轨道，未来将有一系列严格的流程和法律的保障，这无疑能避免一些错案出现，“我想，国家监察委设立以后，这会(使留置制度)更加严格规范，从国家法治的高度对公权进行监督。”</p> <p> 　　本报北京10月19日电</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土地承包期延长30年将给农民带来什么]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29598150.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>寇纪美 房立俊 卢义杰</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　土地承包到期之后怎么办？</p> <p> 　　随着十九大报告的公布，这个争论尘埃落定。习近平总书记在十九大报告中提出要“实施乡村振兴战略”，并明确：“保持土地承包关系稳定并长久不变，第二轮土地承包到期后再延长30年。”</p> <p> 　　苏州大学农业经济管理学副教授徐文华用“定心丸”形容这句话。事实上，在改革开放以来的农业发展脉络中，第一轮土地承包制是1983年开始的，承包期15年，第二轮则从1997年开始，承包期30年。在这个农村人口占总人口将近一半的农业大国，2027年土地承包期满之后怎么办，非常令人关注。</p> <p> 　　“再延长30年，（这）意味着农村土地承包制度长期不变，对稳定农业发展、解决三农问题有长期意义。”徐文华告诉中国青年报·中青在线记者，大多数农民盼望政策稳定，不希望政策多变，中央作出这个决策也是适应了农民的需求。</p> <p> 　　在城市化不断加快的背景下，研究土地资源管理的华中农业大学副教授张军分析认为，之所以定为30年而不是更长的期限，则是为了把土地承包制度稳定在一定年限，再根据实际情况调整。</p> <p> 　　张军肯定“延长30年”带来的好处。今年7月，他在湖北某县调研农地产权与农户施药行为的关系时发现，如果农地产权期限短，农民会加剧对土地的使用，不重视土地的休养生息，相反，在拥有稳定而长期的农地产权的地方，农民更愿意采用生物农药、农家肥等方式耕种土地，减少化肥的使用。</p> <p> 　　“就像你自己的东西，产权在你手里，你肯定爱惜；如果是借来的，可能就不会这样。”张军总结说，对国家土地的利用也是这样，承包期的延长会带来一种保护，“有利于土地的可持续发展”。</p> <p> 　　另一个好处则体现在农业经济上。在张军看来，由于农业生产周期较长，对农民来说，延长30年的承包期，可让他们根据30年不变的基本政策，规划自己的农业经营行为，“比如，投入更多的资金、资源，对农地进行更多的保护利用，这种长期行为也有利于农业的稳定发展”。</p> <p> 　　事实上，在中国的一些地方，当“延长30年”成为定局之前，关于土地承包权的担忧几未间断，最常见的诟病是有的农村“增人不增地，减人不减地”，进而造成“有人无地种”“有地无人种”的局面。部分地区探索的破局之道是，在坚持家庭联产承包责任制的前提下，进行依法、自愿、有偿的土地流转。</p> <p> 　　随着土地承包期延长30年，农村土地承包经营权市场的信心也被提振起来。</p> <p> 　　华中农业大学土地资源系教授陈银蓉感到高兴：农民对土地产权有了明确的预期，有助于形成农村土地市场。尤其在经济发达地区，农民对土地价值的认识更高，那么，他们通过土地流转获得的回报往往更高。对于农业企业来说，他们也会更放心大胆地与农民交易。</p> <p> 　　张军也认为，种田大户或农业企业需要土地的时候，可以与农民签订合同，通过土地流转的方式承包土地、集中生产，从而可以促进农业的现代化发展。他在调研中还发现一个现象：在一些地方，农民最主要的收入并不是农业收入，“在家庭总收入有的占比很低，大概不到10%”，绝大部分农民是把土地流转出去，“他们主要的收入是打工或者其他经营的收入”。</p> <p> 　　还有一种模式，则是农业企业在农村发展园林业，当地农民把土地租给企业，再到企业打工，“真正承包土地的多是合作社、公司等外部资本”。</p> <p> 　　从宏观角度来说，这些现有的经营模式，也更需要“延长30年”的政策作为“定心丸”。一些受访学者也认为，当土地流转到一定程度的时候，中国的农业企业化程度也就提高了，大量土地进入农业企业、种田大户，大多数土地因而得到集约化经营。</p> <p> 　　虽然未来承包期极有希望延长30年，但徐文华担忧的是，目前，不少农村的年轻人不愿从事农业，大量青壮年离开土地，农业经营者老龄化严重，如何鼓励年轻人从事农业经营是一个严峻的问题。他同时担心，城市化大规模发展，会不会无限地吞并优质农地？</p> <p> 　　陈银蓉已做过不少调研。在进行土地流转相关调查的时候，很多农民反映，如果有地方政府推动，通过流转可以获得更好的收益，但同时也有人担忧：我是不是能拿到确保的收益？地方政府是不是真正能做到为我们说话，能够很好地流转？“很多人看不到土地的长远收益，就不做太多的投入，宁愿出去打工”。</p> <p> 　　如今，受访学者最期待的还是“延长30年”的政策落地。张军说，党的会议从更宏观的角度出发，为农村土地问题提出了解决方向，未来还需要通过一系列程序进一步确立下来，让政策落地。</p> <p> 　　陈银蓉期待，这项政策最终落地，能给人们更好的综合预期和更平等的发展机会，能让大家更好地分享国家发展的收益，“农村面临的土地问题是联动的，土地市场是区域不平衡的、差异化很大的市场，未来还需要更多的配套政策”。</p> <p> 　　本报北京10月19日电</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[教育部部长：教育改革进入“全面施工内部装修”阶段]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597835.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>蔡继乐</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京10月19日讯（记者 蔡继乐）今天下午，十九大中央国家机关代表团会议讨论向中外记者开放。十九大代表、教育部部长陈宝生在发言中表示，我国教育体制“四梁八柱”的改革方案基本建立，教育改革进入“全面施工内部装修”阶段。</p> <p> 　　陈宝生指出，十九大报告作出了两个重大的战略判断：一是中国特色社会主义进入新时代，二是我国社会的主要矛盾发生了新的变化。十八大以来的5年，我国改革开放和社会主义现代化建设取得历史性突破。回顾这5年，我们走过的历程波澜壮阔，与每一个中国人息息相关。</p> <p> 　　陈宝生在发言中介绍了教育战线5年来取得的辉煌成就。一是教育总体水平已经进入世界中上行列。学前三年毛入园率达到77.4%，与5年前相比提高了12.9个百分点，达到了中等收入国家水平。义务教育阶段小学净入学率99.9%，初中毛入学率104%，巩固率93.4%，超过了中等收入国家水平，其中小学和初中的水平超过了高收入国家。高等教育毛入学率42.7%，比5年前提高了12.7个百分点。</p> <p> 　　二是教育的质量明显提高。从人力资源增量来看，5年培养了3400多万普通高校毕业生，培养了3000多万中等职业学校毕业生，两项加起来6500多万。国家科技三大奖高校获奖占比稳居60%以上。高等教育在世界上的排名这5年逐年上升。</p> <p> 　　三是教育发展的条件有了历史性的改变。2012年教育投入占国内生产总值的比例第一次达到4%后，一直稳定在这个水平上。2016年全国教育投入3.89万亿元，其中3万亿元以上是各地财政的投入。全国中小学宽带接入率5年前不到25%，今年90%以上的学校包括边远贫困地区学校都接入了宽带，教育信息化成就突出。</p> <p> 　　四是教育的国际影响力明显增强。目前共有205个国家的留学生在我国学习，中国已经成为亚洲最大、世界第三的留学生目的国。孔子学院建设速度加快，5年在140个国家建成孔子学院512所、孔子课堂1000多个，促进了中外人文交流。3年学成归国的留学生在40万以上。</p> <p> 　　五是教育改革全面深化。高考招生制度改革已经在上海和浙江试点，经评估取得了成功，今年还有4个省份开始试点，到2020年，新的高考改革制度将全面实行。这次高考制度改革是1977年以来规模最大、涉及面最广、难度最艰巨的一次改革，进展顺利。教育其他方面的改革，包括“放管服”、现代教育制度、大学章程、民办教育等都出台了一些规定，可以说，教育体制“四梁八柱”的改革方案基本建立，教育改革进入“全面施工内部装修”阶段。</p> <p> 　　陈宝生说，5年来的教育成就是全方位的、开创性的，教育变革是深层次的、历史性的，这是一个客观准确科学的战略判断。十九大报告提出，中国特色社会主义进入新时代，我国社会的主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。今后教育发展的任务就是进一步促进教育均衡发展，解决好不平衡不充分的问题，满足人民日益增长的享受更公平更高质量教育的需求。</p> <p> 　　陈宝生最后强调，接下来我们会按照十九大报告的要求，承担起教育在中国特色社会主义新时代的历史使命，全面落实教育方针，落实好立德树人的根本任务，发展素质教育，推进教育公平，建设教育强国，加快教育现代化，办好人民满意的教育。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/default.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[党纪真正成为带电的高压线]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597510.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508448491130_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p style="text-indent: 2em;"> 制图：张芳曼</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p style="text-indent: 2em;"> 本报北京10月19日电&nbsp;（记者张天培）10月19日，党的十九大第一场记者招待会在北京举行。中共中央纪律检查委员会副书记、监察部部长、国家预防腐败局局长杨晓渡和中共中央组织部副部长齐玉介绍了全面从严治党和加强党建工作有关情况，并回答记者提问。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>加强思想政治建设，党内政治生活呈现新气象</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 齐玉介绍，按照党中央统一部署，接续开展党的群众路线教育实践活动、“三严三实”专题教育、“两学一做”学习教育，推动党内教育从“关键少数”向广大党员拓展，从集中性教育向经常性教育延伸，使广大党员干部受到深刻的思想政治洗礼，解决了一大批党内存在多年的顽瘴痼疾。同时，严格党的组织生活，加强党内政治文化建设，党内政治生活发生了根本性的深刻变化。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党内政治生活呈现新气象。杨晓渡说，5年来，以习近平同志为核心的党中央，从党的历史使命出发，以“得罪千百人，不负十三亿”的使命担当，兑现了“打铁还需自身硬”的庄严承诺，将全面从严治党作为非常重要的工作，纳入战略布局，把党风廉政建设和反腐败斗争提上新高度。把严肃党内政治生活作为根本性基础工作，层层压实主体责任和监督责任，严明政治纪律和政治规矩，党内政治生活面貌一新，党内政治生态全面净化。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>全面加强纪律建设，管党治党走向“严紧硬”</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 5年来，中组部强化党组织领导和把关作用，通过实行“凡提四必”制度，以及党委书记、纪委书记在人选廉洁自律结论性意见上“双签字”制度等，坚决防止干部“带病提拔”。齐玉说，在这次市县乡领导班子换届中，就有9300余名干部因审核不过关被拦了下来。此外，组织部门制定了推进领导干部能上能下若干规定，着力构建能者上、庸者下、劣者汰的选人用人机制。依据该规定，目前，已调整县处级以上干部2.2万多人。同时，结合巡视开展选人用人专项检查，实现对省区市和中央单位的全覆盖。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 以严明的纪律管党治党，是全面从严治党的重要抓手。5年来，纪检机关全面加强纪律建设，坚持纪严于法、纪在法前，实践监督执纪“四种形态”，抓早抓小、层层设防。全党遵规守纪自觉性不断提高，党的纪律真正成为“带电的高压线”。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 5年来，“老虎”“苍蝇”一起打，反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展。坚决铲除政治腐败和经济腐败相互交织的利益集团，严肃查处周永康、薄熙来、郭伯雄、徐才厚、孙政才、令计划等严重违纪违法案件。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>监督体系日益完善，制度的笼子越扎越牢</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十八大以来，我们党在探索出一条党在长期执政条件下实现自我净化的有效路径方面取得了重大突破。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 5年来，坚持依规治党，完善党内法规体系，制度的笼子越扎越牢。党中央把全面深化改革和制度创新有机结合起来，以党章为根本遵循，实践探索在前，总结提炼在后，共修订颁布了90余部党内法规，使党内法规与国家法律协调衔接，依规治党和依法治国互相促进，相得益彰。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 抓早抓小，治病救人。5年来，干部管理监督制度体系日益完善。近年来，各级组织人事部门共提醒、函询、诫勉干部60多万人次。建立健全中国特色领导干部报告个人有关事项制度，报告内容突出与领导干部权力行为关联紧密的家事、家产等情况，突出查核结果运用和责任追究，目前已累计查核125万人次，处理12.5万人。集中开展对超职数配备干部、“裸官”、干部档案造假等突出问题专项整治，规范党政领导干部亲属经商办企业行为，取得了阶段性成果。“同时，加大正向激励力度，建立县以下机关公务员职务与职级并行制度，目前有100多万名基层公务员晋升了职级。”齐玉说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>推进全面从严治党，坚持不懈抓党的建设</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在回答记者关于推进全面从严治党重大部署的提问时，杨晓渡表示，十九大报告明确了党的建设的总布局、总要求，对全面从严治党作出了战略部署，我们都有责任不折不扣地落实到位。全面从严治党首先是靠全党，全党各级党组织和全体党员都是全面从严治党的主体，在这个工作中都有自己的一份责任，维护好自己的组织，做好一名党员；同时，大家也是全面从严治党要教育、管理和监督的对象。杨晓渡说，要严肃党内政治生活，强化党内监督，全面加强党的纪律建设，进一步发挥巡视的利剑作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 齐玉说，习近平同志在十九大报告中提出的新时代全面从严治党的新任务中，有不少需要由各级党委组织部门来组织实施。我们一定会认真地履行好自己的职责，完成好党中央交给我们的任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span id="paper_num" style="text-indent: 2em; display: block;">《 人民日报 》（ 2017年10月20日 02 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十九大报告为实现中华民族伟大复兴的中国梦提供了科学的行动指南和强大的精神力量]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597513.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 新华社北京10月19日电&nbsp;&nbsp;刘延东、汪洋、栗战书、郭金龙、韩正、向巴平措、艾力更·依明巴海、常万全、杨洁篪、郭声琨、曹建明、张庆黎、李海峰、王家瑞、王正伟同志18日和19日分别参加所在的十九大代表团讨论。他们指出，十九大报告是中国特色社会主义进入新时代，决胜全面建成小康社会，进而全面建设社会主义现代化强国的动员令和宣言书，为实现中华民族伟大复兴的中国梦提供了科学的行动指南和强大的精神力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>刘延东参加安徽代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 刘延东同志在参加安徽代表团讨论时说，习近平同志所作报告，通篇闪耀马克思主义真理光辉，是立足新起点、开启新时代的政治宣言，是举旗定向、谋篇布局的奋斗纲领，是凝神聚力、兴党强国的行动指南，我完全赞成和拥护。报告总结了十八大以来党和国家事业的历史性成就和历史性变革，回答了新时代坚持和发展中国特色社会主义的一系列重大理论实践问题，描绘了全面建成社会主义现代化强国的“两步走”宏伟蓝图，展示了当代中国共产党人为人民谋福祉、为民族谋复兴的本色初衷和使命担当。坚信有习近平总书记掌舵领航，有以习近平同志为核心的党中央坚强领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指引，中国特色社会主义伟大实践必将不断铸造新辉煌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>汪洋参加四川代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 汪洋同志在参加四川代表团讨论时说，过去五年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，党和国家事业发展实现了历史性变革。习近平同志作的报告，深刻阐述了新时代中国特色社会主义思想和基本方略，系统回答了在新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义，怎样坚持和发展中国特色社会主义的重大时代课题，为实现中华民族伟大复兴的中国梦提供了科学的行动指南和强大的精神力量。在新的历史起点上，我国的发展面临着难得的机遇，但风险和挑战也比以往任何时候都更加严峻复杂。攻坚克难，尤其需要在思想上政治上行动上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致。我们必须增强忧患意识，坚持问题导向，通过改革创新，真抓实干，奋力开创中国特色社会主义新时代。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>栗战书参加中央直属机关代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 栗战书同志在参加中央直属机关代表团讨论时说，习近平同志所作的报告，是中国特色社会主义进入新时代，开启全面建设社会主义现代化强国的动员令和宣言书。党的十八大以来，党和国家事业取得了伟大成就，发生了历史性变革，给我们党带来了新的希望和信心，为中国人民带来了福祉，在共产主义、社会主义运动史上具有深远影响。习近平总书记发挥举旗定向、掌舵领航核心作用，推进中国特色社会主义进入新时代，形成了习近平新时代中国特色社会主义思想。这个思想具有鲜明的科学性、时代性、实践性、革命性，体现了习近平总书记的崇高风范和个性魅力，有一种透彻、直指人心的力量，已经成为党员干部群众的精神旗帜和引领中华民族伟大复兴中国梦的思想火炬，在进行伟大斗争、伟大工程、伟大事业，实现伟大梦想的进程中发挥着巨大的引航和推进作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>郭金龙参加北京代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 郭金龙同志在参加北京代表团讨论时说，党的十九大报告立意高远、与时俱进，气势恢宏、震撼心灵，令人鼓舞、催人奋进。报告主题鲜明、不忘初心、举旗定向，系统总结了过去五年的伟大成就和历史性变革，确立了习近平新时代中国特色社会主义思想的指导地位，对一系列重大问题作出新判断新论述，进一步明确了“两个一百年”的目标任务，进一步提出了全面从严治党的新任务新要求，是中国共产党在中国特色社会主义进入新时代的政治宣言，是对中国特色社会主义认识的新飞跃，也是一篇重要的马克思主义理论文献，我衷心拥护。坚信在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们党一定能站在新的历史起点，带领全国人民奋力走好新时代的长征路。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>韩正参加上海代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 韩正同志在参加上海代表团讨论时说，习近平同志所作的报告是面向新时代的中国共产党的政治宣言。十八大以来，在以习近平同志为核心的党中央的坚强领导下，中国特色社会主义事业取得了全方位、深层次、开创性的伟大成就。习近平新时代中国特色社会主义思想，是我们党理论创新的最新成果，是马克思主义中国化的最新成果，对我们党在新的历史起点上进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想，具有重大现实意义和深远历史意义。上海首要的重大政治任务就是认真学习和深刻领会习近平同志所作的报告，以党的十九大精神为引领，牢固树立“四个意识”，结合实际开创性工作，努力当好新时代全国改革开放排头兵、创新发展先行者。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>向巴平措参加西藏代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 向巴平措同志在参加西藏代表团讨论时说，习近平同志所作的十九大报告，站在历史和时代的高度提出了许多具有开创性的重大理论观点、重大判断、重大举措，给人以信仰的感召、方向的指引，是21世纪科学社会主义的纲领性文献，是党的理论创新和实践成果的集中展示，是一个凝聚全党智慧、顺应人民期待、指引中国特色社会主义事业迈向新时代、谱写新篇章的总纲领、总部署、总动员。习近平同志关于民族工作的重要论述，对做好新形势下的民族工作提供了根本遵循。我们一定要切实加强民族团结教育，切实增强“五个意识”，不断增进各民族交往、交流、交融，奋力推进民族地区经济社会发展，实现与全国同步建成小康社会的目标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>艾力更·依明巴海参加新疆代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 艾力更·依明巴海同志在参加新疆代表团讨论时说，报告审时度势，高屋建瓴，是党必须长期坚持的指导思想和行动指南。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，推出一系列重大战略举措，出台一系列重大方针政策，推进一系列重大工作，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事。这些成就取得，最根本是有以习近平同志为核心的党中央的坚强领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想的正确指引。党的十九大明确了未来党和国家事业发展的基本方略，我们要牢固树立“四个意识”，不忘初心，牢记使命，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈努力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>常万全参加解放军代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 常万全同志在参加解放军代表团讨论时说，聆听大会报告，心潮澎湃、感慨万千，深感这5年，习主席带领我们走过一段极不平凡历程，在砥砺奋进中开创了一个新时代，这就是中国特色社会主义新时代，我们衷心热爱这个时代。这5年，习主席带领我们取得极不平凡成就，在波澜壮阔的实践中形成了习近平新时代中国特色社会主义思想，这是党和人民实践经验和集体智慧的结晶，我们衷心拥护这个思想。这5年，习主席顶天立地的历史担当托起伟大梦想，经天纬地的雄才大略引领前进方向，战天斗地的革命精神令人心驰神往，翻天覆地的开新图强铸就巨变沧桑，感天动地的领袖情怀彰显大爱无疆，成为众望所归的领导核心，这是国家富强、民族复兴、人民幸福的根本保证，我们衷心拥戴这个核心。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>杨洁篪参加中央国家机关代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 杨洁篪同志在参加中央国家机关代表团讨论时说，完全赞同和拥护习近平同志所作的十九大报告。报告是指引中国特色社会主义事业迈进新时代、开启新征程、谱写新篇章的纲领性文献。5年来，党和国家事业的历史性成就和历史性变革，根本原因在于以习近平同志为核心的党中央坚强领导，在于习近平新时代中国特色社会主义思想科学指引。习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化最新成果，是中国特色社会主义理论体系重要组成部分，是为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南，必将有力引领全党全国人民决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，实现中华民族伟大复兴的中国梦。我们要大力推进“一带一路”建设，推动构建新型国际关系，推动构建人类命运共同体。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>郭声琨参加武警部队代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 郭声琨同志在参加武警部队代表团讨论时说，习近平同志所作的报告旗帜鲜明、与时俱进、气势恢宏、高瞻远瞩，全面体现了党的十八大以来理论创新、实践创新、制度创新的最新成果，是中国特色社会主义迈进新时代、开启新征程、谱写新篇章的政治宣言和行动纲领，是21世纪科学社会主义的纲领性文献，在党的历史上具有划时代、里程碑意义。习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了马克思主义中国化新境界，为夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利提供了根本遵循。我们要进一步增强“四个意识”，坚定“四个自信”，坚决维护核心、拥戴核心、捍卫核心，毫不动摇地坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，锐意进取、埋头苦干，不断夺取新时代中国特色社会主义的伟大胜利。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>曹建明参加四川代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 曹建明同志在参加四川代表团讨论时说，习近平同志作的十九大报告是一个高举旗帜、继往开来、催人奋进的报告。报告既全面总结了我们党领导人民推进改革开放和社会主义现代化建设的历史性成就和历史性变革，又深入分析了中国特色社会主义进入新时代新的特点和新的实践。报告把习近平新时代中国特色社会主义思想同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观一道确立为我们党必须长期坚持的指导思想，标志着我们党思想理论上的伟大飞跃，开辟了当代中国马克思主义新境界。报告是指导我们坚持和发展中国特色社会主义的政治宣言和行动纲领，必将进一步激励全党高举中国特色社会主义伟大旗帜，谱写出社会主义现代化新征程的壮丽篇章。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>张庆黎参加宁夏代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 张庆黎同志在参加宁夏代表团讨论时说，十九大报告站位高、接地气，非常精彩、特别给力，具有时代气息和强大感召力，体现了大视野、大智慧、大手笔，鼓舞人心、催人奋进。我完全赞成完全拥护。报告最突出的有5个亮点：提出习近平新时代中国特色社会主义思想，明确作出中国特色社会主义进入新时代、我国社会主要矛盾已经转化的重大政治判断，规划了第二个百年奋斗目标，告诫全党实现中华民族伟大复兴，必须付出更为艰巨、更为艰苦的努力。党的十八大以来，我们党和国家之所以取得令国人赞叹、世人羡慕的巨大成就，最关键的是有习近平总书记掌舵。我们坚信，有以习近平同志为核心的党中央的坚强领导，中国特色社会主义道路一定会越走越宽广，中华民族伟大复兴的中国梦一定能实现！</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>李海峰参加中央企业系统（在京）代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 李海峰同志在参加中央企业系统（在京）代表团讨论时说，习近平同志所作的报告大气磅礴、催人奋进，科学把握当今世界和当代中国发展大势，明确了未来发展的根本方向、战略安排和大政方针，是未来一个时期我们各项工作的行动指南。党的十八大以来这五年，是党和国家事业发展进程中极不平凡的五年，是谋篇布局、攻坚克难的五年。五年来的成就是全方位的、开创性的、历史性的，五年来的变革是深层次的、根本性的。五年来历史性成就、历史性变革的取得，最根本在于习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指导。习近平同志系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略，构成了系统完整、逻辑严密的科学理论体系，开辟了中国特色社会主义思想新境界，把当代中国马克思主义提到了新高度。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>王家瑞参加河南代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 王家瑞同志在参加河南代表团讨论时说，习近平同志所作的十九大报告，高屋建瓴、内涵丰富、布局长远，是通篇闪耀着马克思主义思想光辉的纲领性文献，我完全赞同、坚决拥护。报告始终贯穿的一个总纲是新时代中国特色社会主义思想，这是强党、强国、强民族的思想，是巩固党的执政地位的思想，既是对过去成功经验的总结，更是对未来发展方向的正确指引，向世界表明有了中国共产党的坚强领导，中国一定会更加繁荣昌盛。只要我们更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，坚定不移地沿着中国特色社会主义道路前进、坚持以新时代中国特色社会主义思想为引领，我们的奋斗目标就一定会实现，中华民族就一定会以崭新的姿态自立自强于世界民族之林。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>王正伟参加甘肃代表团讨论</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 王正伟同志在参加甘肃代表团讨论时说，这五年辉煌成绩的取得归功于我们党坚强有力的领导核心。习近平同志不愧是在浓郁革命氛围中成长起来的领袖，是在苦难历史中和曲折经历中成长起来的领袖，是在长期革命实践中成长起来的领袖，是在新的伟大斗争中确立的领袖，是在重大国际斗争中成长起来的领袖，是在人民群众中成长起来的领袖，有这样的领袖是党之幸、国之幸、民族之幸。这些成就还归功于科学有力的思想武器，习近平新时代中国特色社会主义思想闪耀着马克思主义真理同中国哲学思想有机结晶的光辉，闪耀着科学社会主义500年发展史同中华民族5000年文明史交融相映的光辉，是解决当代中国问题和当今世界矛盾的工具箱，是改造共产党人主观世界和客观世界的方法论，必将转化为改造社会、改造世界的巨大力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span id="paper_num" style="text-indent: 2em; display: block;">《 人民日报 》（ 2017年10月20日 04 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“中国为我们树立了典范”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597517.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　金秋十月的北京全球瞩目。10月18日上午，中国共产党第十九次全国代表大会隆重开幕。习近平总书记向大会作了题为《决胜全面建成小康社会&nbsp;夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利》的报告。接受本报记者采访的国际人士表示，在新时代中国特色社会主义思想和十九大绘制的发展蓝图指引下，中国一定能实现中华民族伟大复兴的中国梦，并为世界发展与稳定作出巨大贡献。</p> <p> <strong>　　“过去五年成就是全面的、具有创新性的”</strong></p> <p> 　　哈萨克斯坦—德国大学国际问题专家伊戈里·伊万诺夫表示，过去五年，中国在政治、经济、科技、交通、物流等各个领域，均取得了举世瞩目的成就。在短时间内取得如此辉煌的成就，首先应当归功于中国共产党的科学领导和中国人民的勤劳与智慧。</p> <p> 　　塞尔维亚贝尔格莱德平等世界论坛主席日瓦丁·约万诺维奇认为，过去五年，中国经济迈上一个新的台阶，年平均增长率达到7.2%，中国保持世界经济增长的引擎地位。中国对世界经济增长的贡献率达到30%左右，人民生活水平大幅提高，国际地位显著提升。</p> <p> 　　在新加坡国立大学东亚研究所所长郑永年看来，十八大以来，中国在反腐制度建设方面取得了引人注目的成就。中国不是为了反腐败而反腐败，目的是为了促进制度建设。</p> <p> 　　俄罗斯科学院远东研究所高级研究员、俄中关系研究预测中心副主任安德烈·伊萨耶夫表示，十九大无疑引起了全世界的广泛关注和浓厚兴趣，这是因为中国的作为与发展走向具有全球性的影响。</p> <p> 　　伊萨耶夫认为，过去五年，中国取得的成就是全面的、具有创新性的，在社会与经济发展方面的变革具有极其深远而重大的意义。</p> <p> 　　“中国共产党与世界上众多政党最大的不同就是，始终把人民的幸福放在第一位，在决策中把人民的需要作为头等大事。中国共产党成功的秘诀在于，不仅有开放包容的心态，更有一种与时俱进的宝贵品格，这对于一个政党的发展壮大是至关重要的。”约万诺维奇说。</p> <p> 　　“正是因为拥有独具本国特色的优势，中国才能不断攻坚克难，创造历史。相信在中国共产党的领导下，中华民族伟大复兴的中国梦一定能够成为现实。”伊万诺夫满怀期待。</p> <p> <strong>　　“中国发展道路被证明是极其高效的”</strong></p> <p> 　　印度尼赫鲁大学中国和东南亚研究中心教授狄伯杰从电视上全程观看了十九大开幕式的直播。狄伯杰认为，新时代中国特色社会主义思想的提出是一个重大创新，是马克思主义中国化的最新成果，将长期指导中国的发展。在新时代中国特色社会主义思想和十九大绘制的发展蓝图指引下，中国一定能实现伟大的民族复兴，这不仅关系中国人的福祉，而且将为世界的发展和稳定作出巨大贡献。</p> <p> 　　美国政治学者、专栏作家阿尼尔·西格德尔说：“十九大报告内容很多，总结了过去五年的工作，也为未来几十年中国的发展指明了方向。我最关注两点，一是关于中国特色社会主义进入新时代的提法，这不仅符合实际情况，也符合国际社会的期待。经过多年的发展，在很多人眼中中国已经发生了很大变化，用‘新时代’恰如其分。二是中国以更加积极的姿态参与国际体系，甚至成为全球治理的主要领导者之一。用报告中的话是‘日益走近世界舞台中央’，当前世界对中国有很多期待，过去五年，中国提出了很多国际倡议，主办了多场大型国际活动，并成为其中的领导者，中国的作用更加重要。”</p> <p> 　　伊萨耶夫认为，十九大报告中所提及的中国社会主要矛盾的变化也是受关注的问题，解决新的主要矛盾成为摆在中国共产党面前最重要的任务之一。</p> <p> 　　习近平总书记在十九大报告中提出，从二〇二〇年到本世纪中叶可以分两个阶段来安排。第一个阶段，从二〇二〇年到二〇三五年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗十五年，基本实现社会主义现代化。第二个阶段，从二〇三五年到本世纪中叶，在基本实现现代化的基础上，再奋斗十五年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。</p> <p> 　　狄伯杰表示，这些举措和蓝图体现了中国共产党扎实和稳健的作风，既有宏图大略，又具可操作性，展示了大国方略和气魄。</p> <p> 　　美国著名未来学家、畅销书作家约翰·奈比斯特表示，十九大报告明确了中国的立场，以及中国将走自己的政治、经济、社会和生态发展道路。</p> <p> 　　伊万诺夫认为，得益于中国选择并坚持了符合本国特点的政治经济发展模式，中国经济社会实现快速发展。特别是中国在全球化过程中的引领作用越来越明显。实践证明，中国发展道路完全符合本国政治经济的发展要求，同时中国为发展中国家走向现代化提供了重要参考。未来，中国的国际影响力将不断提升。</p> <p> 　　索马里总统顾问和丹·阿布迪表示，中国选择的发展道路被证明是极其高效的，全世界都从中国的发展中获得了益处。中国为我们树立了典范，发展中国家可以从中国学到极具价值的发展经验。</p> <p> <strong>　　“践行多边主义，在合作中寻找共赢”</strong></p> <p> 　　习近平总书记在十九大报告中提出，坚持和平发展道路，推动构建人类命运共同体。对此，法国前总理拉法兰表示，当今世界许多地区都出现了令人担忧的局势，多极化和多边主义受到威胁。中国的外交政策所基于的理念是，单独一个国家是无法实现成功的。中国是一支和平稳定的力量。我们需要践行多边主义，在合作中寻找共赢。</p> <p> 　　“报告谈到，中国将推动形成全面开放新格局，欧盟各界对此深表欢迎。欧中双方都坚定维护开放、公平、公正的世界贸易体系。欧中之间有很多具有战略意义的合作领域，如气候保护、科技创新等。‘一带一路’是一个很好的合作框架，帮助我们实现互利共赢。”欧洲议会对华关系代表团主席乔·莱恩议员表示。</p> <p> 　　韩国外国语大学国际安保合作中心主任黄载浩说，过去五年，中国的主场和重大外交活动富有成效，力求与周边国家建立“亲诚惠容”的友好关系，中国敦促世界各国共同积极应对气候变化，推进“一带一路”建设，成为全球治理的引领者。</p> <p> 　　秘鲁国立圣马尔科斯大学经济研究所所长卡洛斯·阿基诺认为，在中国互利共赢的开放战略推动下，拉美从中国的开放发展中受益良多。目前，中国已成为拉美国家最重要的贸易伙伴之一，拉美国家也期待加入“一带一路”建设中，同中国加强基础设施建设合作，共同打造中拉命运共同体。</p> <p> 　　（本报北京、阿拉木图、布鲁塞尔、曼谷、莫斯科、新德里、华盛顿、约翰内斯堡、巴黎、首尔、里约热内卢10月19日电&nbsp;&nbsp;记者牟宗琮、周翰博、任彦、俞懿春、张晓东、苑基荣、张朋辉、吴乐珺、李志伟、王远、马菲、陈效卫）</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 06 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我们走进新时代(基层代表声音)]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597505.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> “中国特色社会主义进入新时代，在中华人民共和国发展史上、中华民族发展史上具有重大意义，在世界社会主义发展史上、人类社会发展史上也具有重大意义。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>过去五年成就极不平凡</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “习近平总书记指出，五年来的成就是全方位的、开创性的。我有深切体会。”贵州省三都水族自治县财政局局长、党组书记杨先霞代表说，在国家惠民政策和民族政策的支持下，三都县水族群众人均收入不断增长，“我们完全有信心在2020年前顺利脱贫奔小康。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 天津市河北区环境卫生管理一所工人徐文华代表说，新时代不仅是党和国家事业的新阶段，也让老百姓切身感受到丰硕的发展成果。“我工作过的地方，如今有了‘天津之眼’摩天轮、意式风情区，城市面貌日新月异的变化令人振奋。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>人民获得感更加可持续</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “中国特色社会主义进入新时代，一个新变化就是人们对美好生活的愿望和追求更强烈了。”中国石油四川泸州销售分公司龙马连片加油站党支部书记陈小玲代表说，人民群众希望有更满意的收入、更丰富的精神文化生活等。“我在加油站工作，加油站就是一面镜子：买车的人多了，交通更方便了，自驾出游也成为了潮流，人们的脸上透出满满幸福感。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “听了习近平总书记作的报告，我倍受鼓舞，深深感到我们的党是伟大的党，我们的时代是伟大的时代！”河北省滦平县周台子村党委书记范振喜代表说，走进新时代，人们对美好生活的向往更加强烈，除了吃饱穿暖，对民主法治、公平正义的期待也日益增长。“我们要继续加强基层党组织建设，严起来、实起来、强起来，更好地为人民群众谋福祉。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>脚踏实地走好奋斗之路</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> “我国进入新的历史方位，教育事业同样进入了美好新时代。”山西省大同市第五中学教研室副主任续烨代表说，作为一名教育工作者，深感责任重大，使命光荣。“我一定牢记总书记嘱托，在实际工作中落实立德树人根本任务，培养德智体美全面发展的社会主义建设者和接班人。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “十九大报告描绘了富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国的美好蓝图。”北京国电智深控制技术有限公司工程中心副总经理陈峰代表说，美好蓝图实现离不开科技创新的战略支撑。“我们要不断加大创新力度，脚踏实地，埋头苦干，奋力走好新时代的长征路。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> “习近平总书记的报告令人振奋。”中国能建广东火电工程有限公司焊接教练刘仔才代表说，“总书记强调工匠精神，让我感到党和国家对我们一线工人的重视。我一定将十九大精神带回基层，团结带领基层员工尽职尽责、精益求精，让中国的核电技术成为国家亮丽的名片。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> （综合本报记者杜尚泽、郝迎灿、靳博、张垚、王明峰、曹树林、金正波、刘志强、徐隽报道）</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span id="paper_num" style="text-indent: 2em; display: block;">《 人民日报 》（ 2017年10月20日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[不忘初心 牢记使命]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597537.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="377"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449113153_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p style="text-indent: 2em;"> 10月18日，陕西省铜川市王益区红旗街街道党委副书记、红旗社区党支部书记、居委会主任李秋莲代表在陕西代表团开放日上发言。<br /> 　　本报记者 姜 洁摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449118733_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p style="text-indent: 2em;"> 10月19日，河北省唐山市迁西县一家激光再制造技术公司组织企业党员通过人民日报学习十九大报告。<br /> 　　本报记者 史自强摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449124832_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p style="text-indent: 2em;"> 10月19日，新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市碱泉东社区党支部组织党员群众在社区七彩党建主题文化园学习十九大报告。图为社区组织党员重温入党誓词。<br /> 　　张秀科摄（人民视觉）</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>举旗定向&nbsp;引领复兴</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>上海市委书记&nbsp;&nbsp;韩&nbsp;&nbsp;正</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平总书记所作的报告是一篇面向新时代的中国共产党的政治宣言，是举旗定向、引领复兴、兴党强国、具有强烈使命感的好报告。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十八大以来，在以习近平同志为核心的党中央的坚强领导下，中国特色社会主义事业取得了全方位、深层次、开创性伟大成就，根本在于以习近平同志为核心的党中央以强烈的政治勇气和责任担当，坚持党要管党、从严治党，坚定不移全面深化改革，理论上与时俱进、指导实践。报告作出了中国特色社会主义进入新时代的科学判断，确立了新时代中国特色社会主义思想。习近平新时代中国特色社会主义思想，是我们党理论创新的最新成果，是马克思主义中国化的最新成果，对党在新的历史起点上进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想，具有重大现实意义和深远历史意义。实现新目标、迈向新征程的基本方略，充分体现了新时代中国特色社会主义思想的精神实质和丰富内涵，对实践具有重大指导意义。上海当前各项工作必须全面贯彻好党的十九大精神，牢固树立“四个意识”，结合实际开创性地工作，努力当好新时代全国改革开放排头兵、创新发展先行者，为新时代中国特色社会主义事业作出上海的更大贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>十九大里程碑意义必将载入史册</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>吉林省委书记&nbsp;&nbsp;巴音朝鲁</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 十九大报告气势恢弘，大气磅礴，通篇闪耀着马克思主义思想光芒。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民取得举世瞩目的历史性成就，推动中国特色社会主义进入了新时代，这样的丰功伟绩人民公认、举世瞩目。成绩的取得归根结底在于有习近平总书记这个深受全党全军全国人民衷心爱戴的坚强领导核心领航掌舵，在于习近平新时代中国特色社会主义思想这个马克思主义中国化最新成果的科学指引。习近平新时代中国特色社会主义思想内涵丰富、逻辑严密、博大精深、完整统一，是当代中国最鲜活的马克思主义，是我们夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利最强大的思想武器，将之确立为我们党必须长期坚持的指导思想，是全党意愿，是人民期盼，必将在国内外产生重大影响，其里程碑式的重大意义必将载入史册。我们要把学习贯彻党的十九大精神作为首要政治任务，更加牢固树立“四个意识”，更加坚决维护习近平总书记的核心地位，更加自觉用习近平新时代中国特色社会主义思想武装头脑。维护好了核心，贯彻好了思想，就有了党中央的权威，就有了党的团结统一，我们的党、我们的国家、我们的人民、我们的事业就有了前进的方向标和无穷力量。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>马克思主义中国化的新飞跃</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>黑龙江省委书记&nbsp;&nbsp;张庆伟</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 十九大报告提出的新时代中国特色社会主义思想，系统回答了新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义这个重大时代问题，是马克思主义中国化的又一次历史性飞跃，是指导党和国家事业发展的强大思想武器。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十八大以来，习近平总书记以马克思主义政治家、思想家、理论家、战略家的高超智慧，提出一系列具有开创性意义的新理念新思想新战略，推动党和国家事业全面开创新局面、发生历史性变革，为新时代中国特色社会主义思想的创立发挥了决定性作用、作出了决定性贡献，对于在新的历史起点上进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想具有重大现实意义和深远历史意义。在新的征程中，有习近平总书记这个核心的领航掌舵，有习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指引，中国特色社会主义必将焕发出强大生机。我们一定认真学习贯彻党的十九大精神，用习近平新时代中国特色社会主义思想武装头脑、指导实践、推动工作，奋力谱写中华民族伟大复兴中国梦的龙江篇章。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>划时代的政治宣言</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>江苏省委书记&nbsp;&nbsp;李&nbsp;&nbsp;强</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平总书记所作的报告，充分体现了全党意志、人民心声，是“中国之治”的时代宣言、马克思主义的理论飞跃、亿万人民的幸福指南。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 报告高瞻远瞩、博大精深，感受最深刻的有三个方面：一是以重大判断给出历史方位，中国特色社会主义进入新时代的重大政治判断，使我们对所处的发展阶段、肩负的使命任务有了更为清晰和自觉的认知，对于全党、全国人民在新的起点上继往开来、接续奋斗是巨大的鼓舞和鼓励。二是以新的思想体系提供强大武器，新时代中国特色社会主义思想是报告的灵魂，对党和国家事业的发展、对实现中华民族伟大复兴中国梦，具有根本性、长远性的指导作用。三是将党性贯穿报告始终，通篇体现了中国共产党人坚定的信仰和追求，体现了强烈的党性意识和政治本色。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这是一个划时代、集大成的好报告，我们要认真学习领会报告的丰富内涵和思想精髓，紧密结合江苏实际，贯彻落实报告作出的战略部署，在中国特色社会主义新时代，谱写江苏改革开放和现代化建设的新篇章。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>沿着习近平总书记指引的道路走下去</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>浙江省委书记&nbsp;&nbsp;车&nbsp;&nbsp;俊</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央带领全党全军全国各族人民，走进了中国特色社会主义新时代，在我们党近百年历史上、在近代以来中华民族伟大复兴史上、在人类社会发展史上书写了辉煌篇章。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平总书记所作的报告，集中反映了全党智慧、基层实践、人民期盼，科学擘画了党和国家事业发展的新顶层设计，实现了党的理论创新的历史性飞跃，给人以信仰的感召、方向的指引、前进的力量、胜利的信心，是21世纪科学社会主义的纲领性文献。浙江作为中国革命航船的起航地，作为中国改革开放的先行地，作为习近平新时代中国特色社会主义思想的重要萌发地，必须在学习贯彻十九大精神上更加自觉、更加深入、更加有效，坚定不移沿着习近平总书记指引的道路走下去，秉持浙江精神，干在实处、走在前列、勇立潮头，高水平全面建成小康社会、高水平推进社会主义现代化建设，以奋发的精神状态和优异的工作成绩向习近平总书记、向新一届党中央、向全省人民交上满意的答卷。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>决胜全面小康&nbsp;开启伟大征程</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>安徽省委书记&nbsp;&nbsp;李锦斌</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 十九大报告是新时代中国共产党人的宣言书，是中国人民团结奋进的航标灯，是中华民族决胜全面小康、建设社会主义现代化强国的动员令，具有重大政治意义、理论意义、实践意义。要把握好中国特色社会主义进入新时代的新方位，把握好习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了马克思主义中国化的新境界，把握好我国社会主要矛盾发生新变化的新判断，把握好第二个百年目标分两步走的新愿景，把握好实现中华民族伟大复兴中国梦的新使命，把握好开启新时代党的建设的新征程，不忘初心、牢记使命，紧密结合安徽实际，奋力创造新时代中国特色社会主义的新辉煌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 我们一定按照十九大的新部署新要求，按照习近平总书记视察安徽时提出的“一大目标”和“五个扎实”的工作要求，深入实施“五大发展”行动计划，着力下好创新先手棋，坚持农村改革的正确方向，坚决打赢脱贫攻坚战，深入推进全面从严治党，奋力谱写新时代中国特色社会主义安徽篇章。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span id="paper_num" style="text-indent: 2em; display: block;">《 人民日报 》（ 2017年10月20日 11 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[为了人民生活更美好（代表团开放日）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597523.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　天津代表团开放日——</P><P>　　让人民群众更有获得感</P><P>　　“回答你这个问题，我先重点讲三个小故事。”天津市委书记李鸿忠话音刚落，参加天津代表团开放日的90多名记者倍感惊喜。关掉散乱污小企业的故事、提前半个月供暖的故事、“亲”和“清”的故事……它们的背后是天津发展以“三个着力”为纲的生动缩影，是增强人民获得感的最直接展示。从推进京津冀协同发展，到净化政治生态；从后全运会时代天津发展，到世界智能大会……开放、务实、自信，天津代表团给境内外记者留下了深刻印象。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;张&nbsp;&nbsp;垚）</P><P>　　</P><P>　　内蒙古代表团开放日——</P><P>　　把抓党建作为主责主业</P><P>　　19日下午，内蒙古代表团代表继续讨论十九大报告，并向中外媒体开放。</P><P>　　内蒙古自治区党委书记李纪恒回答记者提问时说，内蒙古统筹抓好“五位一体”总体布局、“四个全面”战略布局等方方面面的工作，同时致力于党的建设、脱贫攻坚、“两个屏障”建设等工作。内蒙古坚持把抓好党建作为主责主业，强化思想引领，狠抓责任落实，夯实基层基础，不断提高党的建设质量，为自治区各项事业发展提供了坚强保证。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;徐&nbsp;&nbsp;隽）</P><P>　　</P><P>　　江苏代表团开放日——</P><P>　　百姓写信表达对党热爱</P><P>　　19日，江苏代表团举行开放日。江苏省委书记李强说，“十九大报告指出，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段。江苏提出‘1+3’重点功能区战略，希望借此实现发展思路和路径的转变；实现从行政区经济向功能区经济的转变；实现从同质竞争向协同发展的转变。”会上，来自南京市仙林街道的孙金娣拿出她带给总书记的“礼物”，“我们社区6位群众写了信，写的是大家对总书记的热爱，对共产党的热爱，委托我一定带来。”</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;张&nbsp;&nbsp;炜）</P><P>　　</P><P>　　河南代表团开放日——</P><P>　　啃下改革硬骨头</P><P>　　“村里老少让我把对党中央的感激带来了……”19日，河南代表团开放日，河南省辉县裴寨村党支部书记裴春亮说出了大家的心里话。开放日上，党代表讨论报告，畅谈发展。</P><P>　　十九大报告论述鼓舞人心，催人奋进。河南省委书记谢伏瞻就河南落实总书记嘱托，打赢脱贫攻坚战回答记者提问，介绍整体工作。省长陈润儿回答了关于改革的问题，“改革滞后必定发展落后，率先改革才能领先发展，必须啃下改革硬骨头。”</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;王汉超）</P><P>　　</P><P>　　广西代表团开放日——</P><P>　　开放广西融入一带一路</P><P>　　19日，广西代表团开放日活动上，12位代表发言，开放成为热词。关于更好参与“一带一路”建设，广西壮族自治区党委书记彭清华代表说，广西拥有特殊的历史传承和地理区位，融入“一带一路”建设大有可为。下一步，一是搭好一个大平台，即打造中国—东盟博览会升级版，推动东博会服务范围由中国—东盟“10+1”向“一带一路”沿线国家延伸。二是建好一条大通道，务实推进中国—新加坡互联互通南向通道建设，共享“一带一路”建设红利。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;顾仲阳）</P><P>　　</P><P>　　西藏代表团开放日——</P><P>　　西藏各项事业全面进步</P><P>　　19日下午，西藏代表团举行开放日，中外记者济济一堂，气氛热烈。</P><P>　　“党的十八大以来，西藏各项事业全面进步，2016年，西藏生产总值达1150.07亿元，比2012年增长51.7%。”西藏自治区主席齐扎拉表示，“这些成就是党中央坚强领导、强力推动取得的，完全归功于党中央治边稳藏重要战略思想的正确指引。”代表们还就“扩大开发与保护生态”“提升基层医疗水平”等议题展开了热烈讨论。&nbsp;&nbsp;</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;邓建胜&nbsp;&nbsp;郭舒然）</P><P>　　</P><P>　　重庆代表团开放日——</P><P>　　加快建设内陆开放高地</P><P>　　19日，重庆代表团集中讨论十九大报告。“我们要深入贯彻习近平总书记视察重庆重要讲话精神，拓展开放通道，提升开放平台，壮大开放主体，完善开放口岸，优化开放环境，加快建设内陆开放高地。”重庆市委书记陈敏尔说。</P><P>　　重庆市市长张国清说：“我们将按照十九大报告提出的形成军民融合深度发展格局的要求，自觉把军民融合理念和要求贯穿到经济建设和国防建设的全过程，确保军民融合各项措施在重庆落地生根。”</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;吴储岐）</P><P>　　</P><P>　　辽宁代表团开放日——</P><P>　　浴火重生谋振兴</P><P>　　19日，辽宁代表团在人民大会堂举行全体会议审议十九大报告，并向中外媒体开放。来自境内外75家媒体的100余位记者参加了活动。7位代表的发言中，都透着一股干劲、期待新一轮振兴的势头。</P><P>　　修复政治生态、全面从严治党，是多位代表提到的关键词，也是本次开放日媒体关注的焦点。“辽宁经历了刮骨疗毒，正在浴火重生，振兴发展的路子将越走越宽广，越走越坚实，越走越有底气。”辽宁省委书记李希代表充满信心。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;张&nbsp;&nbsp;炜）</P><P>　　</P><P>　　浙江代表团开放日——</P><P>　　谱写新时代新篇章</P><P>　　19日上午，浙江代表团举行开放日。“淳安下姜村是习近平总书记在浙江工作时的联系点，如今变得富裕美丽。前不久我去调研，村民们希望把对总书记的感恩之情带到十九大。”浙江省委书记车俊说，下姜村的变化是浙江发展的一个缩影。</P><P>　　从今年建立的撑起未来基础研究的之江实验室，到浓缩人才强省战略导向的“滨江故事”，再到彰显企业家精神的“巴贝故事”，在回答创新发展提问时，浙江省长袁家军如数家珍。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;郭舒然）</P><P>　　</P><P>　　湖北代表团开放日——</P><P>　　改革成果惠及群众</P><P>　　一张张心愿贴、一幅幅生活照……19日，湖北省代表团开放日上，武汉市百步亭社区党委副书记王波向大家展示社区的美好生活，把群众的期盼带到了人民大会堂讨论现场。</P><P>　　在回答本报记者关于“如何贯彻落实以人民为中心的思想”时，湖北省委书记蒋超良说，坚持以人民为中心，就是要围绕人民日益增长的美好生活需要，加快经济社会发展，提高发展质量，着力保障和改善民生，让改革发展成果更多惠及人民群众。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;王俊岭）</P><P>　　</P><P>　　四川代表团开放日——</P><P>　　推动治蜀兴川上台阶</P><P>　　“撸起袖子加油干、扑下身子抓落实，推动治蜀兴川再上新台阶，为实现中华民族伟大复兴的中国梦作出四川贡献。”四川省委书记王东明的一席话，道出了四川代表团的心声。19日上午，四川代表团举行开放日活动，吸引82家中外媒体。</P><P>　　近3个小时，大家畅所欲言，说变化，说问题，说期盼。“守护好发展好四川山山水水”“村民富不富关键看支部”“创新驱动是大势所趋”……治蜀兴川，四川人民信心满满，干劲十足。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;任姗姗）</P><P>　　</P><P>　　甘肃代表团开放日——</P><P>　　修复生态再立新功</P><P>　　19日，甘肃代表团举行开放日。在中外记者的见证下，代表们毫不避讳、开诚布公地讨论。甘肃省委书记林铎表示，甘肃是典型的欠发达地区，广大党员干部要发扬“人一我十”的精神，在建设幸福美好新甘肃的征程中再立新功。</P><P>　　甘肃省省长唐仁健说，“报告把生态文明建设高度重视。甘肃必须吸取教训、举一反三，采取有效举措，解决各种矛盾，做好包括祁连山在内的生态保护工作。”</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;曹树林）</P><P>　　</P><P>　　河北代表团开放日——</P><P>　　以新理念建设雄安新区</P><P>　　千年大计、国家大事，在19日河北代表团开放日上，雄安新区备受关注。</P><P>　　“建设雄安新区，要保持历史耐心和战略定力。”河北省委常委、副省长，雄安新区党工委书记、管委会主任陈刚表示，雄安新区一定会按照“世界眼光、国际标准、中国特色、高点定位”的要求规划建设。雄安新区建设不会靠低地价来“挖北京的墙脚”，而是深入贯彻新发展理念，用宜业、宜居的优质环境吸引北京人，有效疏解北京非首都功能。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;曹树林）</P><P>　　</P><P>　　吉林代表团开放日——</P><P>　　美好生活需要“绿色”</P><P>　　19日上午，吉林代表团举行开放日活动。“十九大报告指出，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。”吉林省委书记巴音朝鲁表示，“无限风光在吉林，我们最大优势和最宝贵资源就是‘绿色’。保护生态环境，就是在满足人民日益增长的美好生活需要。”对此，吉林省通化钢铁股份有限公司的王勇代表十分感慨，“绿水青山就是金山银山，我们要在发展经济的同时保护环境，撸起袖子加油干。”</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;赵贝佳）</P><P>　　</P><P>　　安徽代表团开放日——</P><P>　　让创新之花结出硕果</P><P>　　全球首颗量子科学实验卫星“墨子号”、世界首条量子保护通信网络“京沪干线”、与习近平总书记打过招呼的智能机器人“小曼”……在19日上午安徽代表团开放日上，安徽省委书记李锦斌对刻上“安徽烙印”的科技创新成果如数家珍。</P><P>　　“十九大报告鲜明提出要加快建设创新型国家，并作出新部署、提出新要求，我们一定抓好贯彻落实，努力使创新之花在江淮大地结出累累硕果，为建设科技强国作出‘安徽贡献’。”李锦斌说。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;孙&nbsp;&nbsp;懿）</P><P>　　</P><P>　　湖南代表团开放日——</P><P>　　点赞精准扶贫</P><P>　　19日，湖南代表团举行开放日。精准扶贫成为热议的内容。在回答记者提问时，湘西土家族苗族自治州委书记叶红专提到了正在上映的电影《十八洞村》，“村民们倍感亲切，大家都由衷地感恩习近平总书记！”“听说步步高与十八洞村合作开发的了十八洞村山泉水，村集体还占了15%的股份，不仅能带动村民脱贫致富，还能带动村集体经济的壮大。村民有岗位，集体有收入，企业有利润，一举三得。”湖南省委书记杜家毫对此“点赞”。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;颜&nbsp;&nbsp;珂）</P><P>　　</P><P>　　贵州代表团开放日——</P><P>　　脱贫攻坚&nbsp;头等大事</P><P>　　19日，贵州代表团举行开放日，脱贫攻坚成为高频词。“五年来，贵州贫困人口减少776.8万人，但任务依然艰巨。”贵州省委书记孙志刚表示，要把脱贫攻坚作为头等大事、第一民生工程，统揽经济社会发展全局，形成脱贫攻坚的强大合力。贵州省代省长谌贻琴同样说道：“贵州深入实施大扶贫战略行动，确保脱真贫、真脱贫，确保贫困群众与全国一道进入全面小康社会。”“现在，乡亲们越干路越宽，日子越过越红火。”来自海嘎村的杨波说。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;杜尚泽&nbsp;&nbsp;汪志球）</P><P>　　</P><P>　　青海代表团开放日——</P><P>　　党徽承载重托</P><P>　　19日，青海代表团举行开放日。“代表们佩戴党徽，并不是第一次”，有记者敏锐捕捉到青海省代表团成员胸前都佩戴党徽，青海省委书记王国生回答，“党徽承载的是来自广大人民群众的殷殷重托。”</P><P>　　来自中国石油青海销售公司的才仁吉藏说，“过去5年，高原各族群众都有强烈的幸福感和获得感。”王国生表示，“青海的发展得益于改革，我们将以十九大精神为指引，出台更多举措，谋求更好发展。”</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;姜&nbsp;&nbsp;峰）</P><P>　　</P><P>　　山西代表团开放日——</P><P>　　三晋大地干劲足</P><P>　　19日上午，人民大会堂山西厅，山西代表团举行开放日。“聆听报告，就像上了一堂最高水平的党课”“要让老百姓幸福感不断提升……”12位代表先后发言，三晋大地干事创业热情高涨。“这五年，感受最深的就是百姓安全感更强了，公平正义就在身边。未来我们将不忘初心、奋发有为。”柳林县公安局民警袁子捷语调铿锵。</P><P>　　在回答记者提问时，山西省委书记骆惠宁表示：“我们要以新时代中国特色社会主义思想为指引，提升山西发展新水平。”</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;金正波）</P><P>　　</P><P>　　黑龙江代表团开放日——</P><P>　　为辉煌成就喝彩</P><P>　　“咱们国家正成为社会主义现代化强国，这是几代人的梦想！船的力量在帆上，人的力量在心上，石油工人在国外那么恶劣的环境里苦干，为的就是这个大局……”19日上午，黑龙江代表团举行开放日，百余名记者前来旁听，大庆油田钻井队长李新民的朴实讲述，赢得阵阵掌声。中国工程院院士、哈尔滨医科大学校长杨宝峰表示，“中国道路取得的成就，让大家对‘四个自信’更坚定。”会上，黑龙江省委书记张庆伟、省长陆昊等回答了记者提问。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;王汉超）</P><P>　　</P><P>　　山东代表团开放日——</P><P>　　依靠创新推动发展</P><P>　　19日，山东代表团举行开放日，“创新”成为党代表们口中的关键词。</P><P>　　“创新，使城市充满活力，推动城市转型，也推进新旧动能转换。”山东省委副书记、济南市委书记王文涛回答记者提问。山东省长龚正说，加快新旧动能转换，需要构建富有活力的创新创业生态。</P><P>　　“山东有创新的土壤，有创新的平台，有创新的机制，欢迎社会各界到山东来创新，在创新中得到发展。”山东省委书记刘家义在开放日结束时发出邀约。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;孔祥武）</P><P>　　</P><P>　　广东代表团开放日——</P><P>　　不忘初心砥砺奋进</P><P>　　“不忘初心，牢记使命；砥砺奋进，继往开来。”19日，广东代表团代表讨论十九大报告，并向中外媒体记者开放。</P><P>　　“我们能取得历史性成就、实现历史性变革，最根本的是我们党有以习近平同志为核心的党中央的坚强领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指引。”广东省惠州市委书记陈奕威说，我们将以十九大精神武装头脑、指导实践、推动工作，在创建国家创新型城市、提升民生福祉等方面再上新水平。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;徐&nbsp;&nbsp;隽）</P><P>　　</P><P>　　云南代表团开放日——</P><P>　　日子越过越红火</P><P>　　19日，云南省代表团举行开放日。云南省常务副省长宗国英表示，云南深入推进脱贫攻坚，并加大对少数民族和民族地区的支持，其收入增速高于全省平均水平。</P><P>　　讨论中，来自基层的代表们打开话匣子。云南绿春县大兴镇大寨社区党总支书记高招飘说，“精准扶贫政策多，社会保障体系不断健全，群众日子越过越红火。”</P><P>　　“报告振奋人心，催人奋进，我想立即行动起来，带领村民脱贫攻坚。”云南金平县金水河镇广西寨党支部书记刘富珠说。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;刘少华）</P><P>　　</P><P>　　新疆代表团开放日——</P><P>　　党的政策“亚克西”</P><P>　　“有没有了解新疆双语教育相关情况的代表？”19日新疆代表团开放日上，有记者提问。来自新疆阿合奇县第三幼儿园的古丽孜娜提·吐坎代表接过话筒：“这两年，自治区强力推进农村学前3年免费双语教育，我们幼儿园有12个班、35名老师、402个孩子，不少孩子在幼儿园里当学生，回家以后当小老师，教家长学汉语！”“现在全县各个村都有幼儿园了，还为孩子们免费提供三餐，大家都夸党的政策‘亚克西’！”</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;李昌禹）</P><P>　　</P><P>　　北京代表团开放日——</P><P>　　办好群众家门口的事</P><P>　　19日下午，北京代表团举行了开放日。北京市坚持不懈抓好“疏解整治促提升”专项行动，受到广泛关注。“老百姓要的是便利。专项行动开展以来，特别是随着一刻钟生活圈的推进，群众身边多了便民网点。我们办好了群众家门口的事，老百姓就更有获得感了。”&nbsp;北京市西城区广安门内街道西便门东里社区党委书记潘瑞凤说。</P><P>　　来自不同岗位的代表们结合自身体会和工作经历，就十九大报告展开深入讨论。2022年北京冬奥会、冬残奥会，是我国重要历史节点的重大标志性活动。北京市副市长张建东说：“我们按照筹办工作的10个方面、102项任务为抓手推进工作，比赛场馆和基础设施已经全面开工，京张高铁等重大基础设施建设推进顺利，这些项目都将于2019年底完工。”</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;季健明）</P><P>　　</P><P>　　上海代表团开放日——</P><P>　　规范干部家属经商常态化</P><P>　　19日，上海代表团举行开放日，吸引100多家中外媒体前来采访。会上，多位代表议报告、谈感受，大家表示，报告令人鼓舞、催人奋进，要按照中央要求，努力为新时代中国特色社会主义事业作出更大贡献。</P><P>　　在回答关于上海规范领导干部家属经商办企业的问题时，中共中央政治局委员、上海市委书记韩正说，上海在2015年从制度上对局以上领导干部配偶、子女及其配偶经商办企业进行规范，2133名在职干部全覆盖。上海规范领导干部家属经商办企业工作，已进入常态化阶段。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;许&nbsp;&nbsp;诺）</P><P>　　</P><P>　　福建代表团开放日——</P><P>　　开放步伐更自信</P><P>　　“欢迎大家到福建看看。”在福建团开放日，面对100多位记者，福建省委书记尤权发出诚挚邀请。自信开放的姿态源于发展的底气。尤权介绍，“党的十八大以来，福建综合实力提升迅速、城乡面貌变化巨大、人民群众受益良多。”</P><P>　　“福建森林覆盖率65.95%”“十八大以来技改投资年均增加22.8%”“贫困人口从2012年的130万下降到20多万”……“成绩的取得，根本原因在于有以习近平同志为核心的党中央坚强有力的领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指引。”尤权表示，“接下来我们将奋发有为、干事创业，以优异成绩，不辜负党中央和习近平总书记的关心和厚望。”</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;钟自炜&nbsp;&nbsp;张&nbsp;&nbsp;烁）</P><P>　　</P><P>　　江西代表团开放日——</P><P>　　实现绿色崛起</P><P>　　19日上午，江西省代表团举行开放日，“生态文明”成为热点词。江西省委书记鹿心社表示：“江西要建设国家生态文明试验区，实现绿色崛起。”江西省长刘奇说，“一是做好科学规划，守住生态红线、水资源红线、土地资源红线三条红线；二是深入开展了净水、净土、净空三大行动；三是强化工程保障、制度保障、机制保障三大保障。”</P><P>　　九江市委书记杨伟东表示，九江引来环保企业、建生态园区、促绿色发展，推进工业园区生态化改造，大力整顿沿江临时非法码头……</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;杨&nbsp;&nbsp;迅&nbsp;&nbsp;孙&nbsp;&nbsp;超）</P><P>　　</P><P>　　中央国家机关代表团开放日——</P><P>　　“走出去”，中国更自信</P><P>　　19日，中央国家机关代表团举行开放日，中外媒体记者纷纷提问。“十九大报告指出，中国无论发展到什么程度，永远不称霸，永远不搞扩张。”外交部部长王毅坚定表示，我国仍然处在社会主义初级阶段，但新时代中国发展的内涵和外延都在发生变化，中国政府有责任有义务维护我国在海外的正当权益，并承担应尽的国际职责，“人类命运共同体将是新时代中国外交高举的一面旗帜。”</P><P>　　新时代的中国，还有更多、更好的企业“走出去”。商务部部长钟山表示，近年来中国企业不断加大海外投资；投资结构不断优化，开始向高技术、资本密集型发展，并走向欧美发达国家；我国企业走向世界，也推动了东道国经济的发展，去年带动东道国就业岗位多达150万个。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;赵贝佳）</P><P>　　</P><P>　　中央金融系统代表团开放日——</P><P>　　银行业脱实向虚得到初步遏制</P><P>　　19日，中央金融系统代表团开放日云集上百位中外记者。中国人民银行行长周小川表示，央行在调控方面首先应用货币政策，但在2008年国际金融危机后，大家认识到在常规金融运行中，顺周期的因素太多，所以要引入逆周期的措施，进行宏观审慎的调节，促进金融系统稳定。</P><P>　　“今年以来，通过大力整治，银行业资金‘脱实向虚’势头得到初步遏制。今后，金融监管会越来越严，风险是可以化解的。”银监会主席郭树清说。</P><P>　　“过去5年，资本市场发展比较稳健。”证监会主席刘士余表示，今后要稳步解决资本市场交易流程不成熟、交易制度不完备、市场体系不完善、监管制度不适应等问题。</P><P>　　截至今年9月，全国保费收入3万亿元，保险业总资产达16.6万亿元。保监会纪检组组长林国耀表示，“下一步，要突出‘保险业姓保、监管姓监’，切实做好服务实体经济、防控保险风险、深化保险改革等工作。”</P><P>　　（本报记者&nbsp;刘志强）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 08 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[走上强国之路，感到无比自豪]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597516.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>本报记者 李昌禹</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“这是目前世界上下潜深度最大的作业型载人潜水器，是我们国家自主研发的，能够潜入到水下7000多米。”19日晚，在北京展览馆，站在“蛟龙”号载人深潜器模型前，党的十九大代表、“蛟龙”号潜水员唐嘉陵“转型”成了一位解说员。</P><P>　　当日晚，&nbsp;2000余名党的十九大代表分批次来到北京展览馆，共同参观“砥砺奋进的五年”大型成就展。展览通过“践行新发展理念&nbsp;引领经济发展新常态”“坚持中国特色社会主义政治发展道路&nbsp;推进国家治理体系和治理能力现代化”等10个主题内容展区和1个特色体验展区，全面宣传展示了党的十八大以来党和国家事业发生的历史性变革。</P><P>　　“太震撼了，短短五年时间，中国竟然发生了这么大变化！”</P><P>　　“展出的成果太丰富了，厉害了我的国！”</P><P>　　代表们边走边看，不停赞叹，在“蛟龙”号模型、“墨子”号量子卫星模型等一批科技成果展示区前，代表们纷纷驻足观看，合影留念。</P><P>　　来自宁夏团的侯艳代表心情激动，“中国走上了强国之路，我感到无比自豪、骄傲！”“上天、入地、下海，我们的装备太强大了，我感到非常振奋，对未来发展充满信心！”来自新疆的海菊代表说。</P><P>　　据了解，“砥砺奋进的五年”大型成就展目前参观人员总数已达70万人次。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 05 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[未来属于朝气蓬勃的党（盛会说）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597521.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>李 斌</author>
            <description><![CDATA[<P>　　世界每时每刻都在发生变化，中国也每时每刻都在发生变化，谁能坚持创新，谁就朝气蓬勃，谁就能赢得未来</P><P>　　</P><P>　　如果给今天的中国共产党画个像，十九大无疑是最好的落笔之处。“中国政治的新时代已经到来”，有外媒如此评价，伴随着“十九大时间”的开启，这个“不忘初心，牢记使命”的政党，正在设计和安排中国更美好的未来。习近平总书记所作的十九大报告成为最热话题，媒体和公众热烈点赞，中国共产党在新时代的新形象，令人无比期待。</P><P>　　“中国共产党正自信地走向未来”，认真聆听十九大报告的中外记者，很容易得出这一结论。夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国，逐步实现全体人民共同富裕，实现中华民族伟大复兴中国梦，日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献，无论是对新时代的定位还是对社会主要矛盾转化的判断，无论是对新思想的阐述还是新目标的设定，十九大报告都把握住当今中国最紧要的布局，切中了当今世界最关心的问题。</P><P>　　不负人民重托、无愧历史选择，在世界发展的十字路口，中国共产党面向未来的身影充满青春活力。有外媒注意到，十九大代表中，年轻的面孔很多。会前的一场中外记者见面会上，9名来自基层一线的年轻党代表齐集在媒体闪光灯下接受采访。他们或是经营海外建设项目，或是立足岗位研发先进技术，或是带领少数民族同胞脱贫致富，或是驰骋于互联网金融创业前沿……他们以自身作为和身边变化，讲述了十八大以来的中国共产党故事，展现出共产党员拼搏进取的精神风貌和不忘初心的政治本色。这些年轻党代表的奋斗经历，让人们看到了共产党人那种特有的“红色气质”在传承发扬，看到了青年一代的进取精神在凝聚。</P><P>　　这些令外媒赞叹的年轻党代表，映照出今天中国共产党的精神面貌。创建已96年、执政已68年的中国共产党，依然有着历久弥坚的信仰聚合力、不断砥砺自我革新的勇气和决心。今天，每4名党员中就有1名是青年，45岁以下的十九大代表占比18.5%，来自生产和工作一线的党代表占比33.7%。源源不断的优秀青年和一线工作者，厚植起党的基础，也充实了党和国家发展的人才储备库。更加昂扬奋发，更加贴近基层，这或许就是中国共产党始终保持蓬勃生机和旺盛活力的重要密码。</P><P>　　“中华民族伟大复兴的中国梦终将在一代代青年的接力奋斗中变为现实。”十九大报告中这一令人振奋的论断，正在成为党和国家各项事业蓬勃发展的真实写照。世界每时每刻都在发生变化，中国也每时每刻都在发生变化，谁能坚持创新，谁就朝气蓬勃，谁就能吸引青年，谁就能赢得未来。青春永驻、初心永恒的中国共产党，正以锐意创新的勇气、敢为人先的锐气、昂扬向上的朝气，开拓出民族复兴的新征程，开辟出社会主义发展的新境界，让中国焕发出新的蓬勃生机。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 07 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[脱真贫 真脱贫（心声）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597522.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　2013年11月3日，一个让湘西人民永远铭记的日子。习近平总书记亲临湘西州考察，并在花垣县排碧乡十八洞村首次提出精准扶贫要求，为新时期扶贫开发工作指明了方向。</P><P>　　几年来，我们牢记总书记嘱托，以精准扶贫战略为指引，全力推进精准扶贫、精准脱贫“十项工程”，推进扶贫资源由“普惠分配”向“靶向配置”转变，扶贫路径由“大水漫灌”向“精准滴灌”转变，扶贫模式由偏重“输血”向“造血”转变，扶贫成效由注重“人均”向强调“人人”转变。2014年至2016年，全州实现脱贫35万人，农村居民人均可支配收入由5260元增加到7413元，湘西州进入减贫人口最多、农村面貌变化最大、群众增收最快的时期。</P><P>　　总书记牵挂着的十八洞村，通过因地制宜发展乡村游、特色种养业、苗绣加工、劳务经济等产业，让农户通过经营、租赁、入股等形式获得收益，人均纯收入由2013年的1668元增加到2016年的8313元，实现整村脱贫，交出了一份群众认可、经得起历史检验的答卷。</P><P>　　让贫困人口和贫困地区同全国一道进入全面小康社会是我们党的庄严承诺。党的十九大发出了坚决打赢脱贫攻坚战的号令，我们将不忘初心、牢记使命，认真学习领会习近平新时代中国特色社会主义思想，坚持以人民为中心，按照“脱真贫、真脱贫”的要求，兑现好扶贫政策、实施好扶贫项目、开展好结对帮扶，注重做到“防庸、防急、防散、防虚”，严格扶贫对象动态管理和项目资金管理，提高扶贫实效，确保帮扶精准、增收稳定、保障兜底、脱贫真实、群众满意，不让一个贫困群众在全面小康路上掉队。</P><P>　　（本报记者&nbsp;颜&nbsp;珂整理）&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 07 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[图片报道]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597519.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508448416820_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　图①：10月19日，广东省代表团杜玉涛代表在发言中。</P><P>　　本报记者&nbsp;雷&nbsp;声摄&nbsp;</P><P>　　图②：10月19日，海南省代表团羊风极代表（左）和三沙市委书记田湘利代表在讨论中。</P><P>　　人民视觉&nbsp;</P><P>　　图③：10月19日，云南省代表团代表在讨论中。</P><P>　　人民视觉&nbsp;</P><P>　　特刊视觉统筹：蔡华伟&nbsp;张芳曼&nbsp;李姿阅&nbsp;郭&nbsp;祥&nbsp;沈亦伶&nbsp;张丹峰</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 07 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新思想凝聚起磅礴力量]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597520.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　历史的发展，总有关键的时间节点。</P><P>　　10月18日，举世瞩目的党的十九大隆重开幕，习近平同志向世界郑重宣示——</P><P>　　“中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。”</P><P>　　“作出这个重大政治判断，是一项关系全局的战略考量”“极具标志性和里程碑意义”……直抵人心的新时代强音，引起会场内外强烈共鸣。</P><P>　　</P><P>　　一</P><P>　　“五年来的成就是全方位的、开创性的，五年来的变革是深层次的、根本性的。”</P><P>　　大会堂与井冈山，心连着心。</P><P>　　2016年春节前夕，江西井冈山市神山村，年过七旬的老支书彭水生，向前来考察的习近平总书记竖起大拇指。</P><P>　　从百姓质朴点赞到大会堂如潮般掌声，一个高度共识是：党的十八大以来，改革开放和社会主义现代化建设取得了历史性成就，党和国家事业发生了历史性变革，中国发展站到了新的历史起点上，中国特色社会主义进入新时代。</P><P>　　十九大代表、湖北省仙桃市委书记胡玖明用“五张名片”列举自己感受深刻的变革：“一带一路”成为共享共赢的合作名片，“中国造”成为民族复兴的实力名片，“精准扶贫”成为全面小康的暖心名片，“八项规定”成为管党治党的亮丽名片，“安全感”成为国家治理的珍贵名片。</P><P>　　极不平凡的五年，进行了一系列“创新”，实现了一系列“不可能”。</P><P>　　“在过去，我国的轨道交通产业一直扮演着追随者、模仿者的角色，处处受制于人。但是近些年，尤其是党的十八大以来，在国家政策的大力支持下，我们踏上了创新发展的快车道。”十九大代表、中国工程院院士、中车株洲电力机车研究所有限公司董事长丁荣军满脸自豪：中车株洲所攻克了一系列关键核心技术，建成了从核心芯片到核心部件再到核心系统集成应用的完整技术链，牢牢地把技术自主发展的主动权攥在自己手里，助力中国高铁技术从受制于人走向世界领先。</P><P>　　十九大代表、国网山东电力检修公司带电班副班长王进也是一脸自豪：“我来自电力基层，承担山东电网500千伏及以上输电线路带电作业和巡检。特高压输电技术作为‘大国重器’，是‘全球能源互联网’的重要组成部分，在我们山东即建成‘三交三直’特高压工程。”</P><P>　　“佤族是从原始社会直接过渡到社会主义社会的‘直过民族’。”云南省西盟佤族自治县杨娜代表说，“在党的民族政策光辉照耀下，佤山发生了翻天覆地的巨大变化，彻底改变了过去贫穷落后的面貌。”</P><P>　　“作出中国特色社会主义进入新时代的重大判断，正是基于对十八大以来的历史性飞跃、中国特色社会主义的世界性意义的准确认识，基于对新的伟大实践的正确反映，基于对我国社会主要矛盾转化的高度概括。”国防大学教授颜晓峰说。</P><P>　　二</P><P>　　十九大报告站在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，对新时代中国特色社会主义发展作出新的战略安排——</P><P>　　第一个阶段，从2020年到2035年，基本实现社会主义现代化；</P><P>　　第二个阶段，从2035年到本世纪中叶，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。</P><P>　　“‘两个阶段’的战略安排，意味着我国基本实现现代化将提前15年完成。”十九大代表、北京三元种业科技股份公司首农畜牧奶牛中心副主任丛慧敏认为，十九大报告为建成社会主义现代化强国的美好蓝图列出了时间表，激励人心。</P><P>　　“我们既要全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，又要乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向着第二个百年奋斗目标进军。这是历史的选择，是实践的深化，更是人民的期待。”十九大代表、四川省内江市委书记马波说，美好画卷徐徐展开，我们当不忘初心、牢记使命，奋力走好新时代的长征路。</P><P>　　“新时代有新使命，习近平同志告诫全党，中华民族伟大复兴，绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的。”武汉大学政治学教授储建国说，实现伟大梦想，必须以大无畏的精神进行伟大斗争，建设伟大工程，推进伟大事业，“这是中国共产党人在新时代的使命和担当。”</P><P>　　北京市委党校党史党建教研部副主任刘智峰说，中国共产党为什么能够战胜各种艰难险阻而不断发展壮大，不断把党和国家的各项事业推向前进，就是因为从成立之初就始终牢记为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴的初心和使命，“这种强烈的使命感和担当意识是中国共产党人最根本的动力源泉。”</P><P>　　三</P><P>　　翻阅十九大报告，新时代中国特色社会主义基本方略中，一头一尾的第一条和第十四条分别是“坚持党对一切工作的领导”“坚持全面从严治党”。</P><P>　　新时代担当新使命。十九大代表、上海市杨浦区委书记李跃旗说，要立足新时代，谋求新作为，努力形成全区域统筹、各方面联动、多领域融合的城市基层党建新局面。</P><P>　　十九大代表、北京市房山区窦店镇窦店村党委书记仉锁忠表示，实践使我们越来越深刻地认识到管党治党不仅关系党的前途命运，而且关系国家和民族的前途命运，必须以更大的决心、更大的勇气、更大的气力抓紧抓好。“各级党组织都要扛起全面从严治党主体责任，推动全面从严治党向纵深发展，确保党始终同人民想在一起、干在一起，引领承载着中国人民伟大梦想的航船破浪前进，胜利驶向光辉的彼岸。”</P><P>　　过去五年，全面从严治党形成了反腐败斗争压倒性态势，党内政治生活气象更新，赢得了人民群众衷心赞誉和国际社会公认。十九大代表、湖北省红安县委书记余学武说：“十九大报告明确提出了继续推进全面从严治党的新要求，提出要增强政治领导力、思想引领力、群众组织力和社会号召力，增强学习、政治领导、改革创新、科学发展、依法执政、群众工作、狠抓落实、驾驭风险等本领。这是我们推动全面从严治党向纵深发展的重要遵循。”</P><P>　　今年1月18日，山西省监察委员会成立。截至3月30日，作为国家监察体制改革试点省，山西省市县三级监察委员会全部组建并运行。十九大代表、山西省委常委、省纪委书记任建华说：“通过改革试点，极大加强了党对反腐败工作的统一领导，基本建立起集中统一、权威高效的监察体系；初步形成了监察权有效运行机制；基本实现了对行使公权力的公职人员监督全覆盖。”</P><P>　　一切伟大的时代，都需要思想领航，习近平新时代中国特色社会主义思想，为实现中华民族伟大复兴的中国梦指引航向，凝聚起全党全国人民砥砺前行的磅礴力量。</P><P>　　（本报记者程远州、颜珂、孔祥武、李茂颖、申琳、贺勇、侯琳良、张垚、任姗姗、王明峰、姜泓冰、刘鑫焱采写）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 07 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[热烈祝贺中共十九大胜利召开]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597506.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京10月19日电&nbsp;在中国共产党第十九次全国代表大会开幕之际，各民主党派中央、全国工商联分别发来贺信，热烈祝贺中共十九大胜利召开，并预祝大会取得圆满成功。</P> <P>　　中国国民党革命委员会中央委员会在贺信中表示，中共十八大以来，以习近平同志为核心的中共中央始终高举中国特色社会主义伟大旗帜，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，团结带领全国各族人民共同奋斗，以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，举旗定向、谋篇布局，迎难而上、开拓进取，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，取得了改革开放和社会主义现代化建设新的伟大成就。</P> <P>　　贺信指出，中共十九大的胜利召开，必将对中国特色社会主义事业发展产生重大而深远的影响。民革作为中国共产党的亲密友党，成立70年来自觉接受和坚持中国共产党的领导，坚持走中国特色社会主义政治发展道路，始终与中国共产党肝胆相照、荣辱与共，共同为中国人民的解放事业和中华民族的伟大复兴贡献力量。在新的历史时期，民革将更好地继承和发扬老一辈领导人与中国共产党团结奋斗、亲密合作的优良传统，不忘合作初心，继续携手前进，坚持和拥护中国共产党的领导，紧紧围绕中共十九大确定的奋斗目标、工作要求和具体部署，努力履行好参政议政、民主监督、参加中国共产党领导的政治协商职能，做好促进祖国和平统一工作，为全面建成小康社会和实现中华民族伟大复兴的中国梦作出新的更大贡献。</P> <P>　　中国民主同盟中央委员会在贺信中表示，中共十八大以来，以习近平同志为核心的中共中央坚持和发展中国特色社会主义，勇于实践、善于创新，不断深化对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，为在新的历史条件下深化改革开放、加快推进社会主义现代化提供了理论指导和行动指南；科学把握当今世界和当代中国发展大势，顺应实践要求和人民愿望，把进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想有机统一起来，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，出台一系列重大方针政策，推出一系列重大举措，推进一系列重大工作，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事，党和国家事业发生了历史性变革，取得了历史性成就，书写了浓墨重彩的新篇章。历史和现实雄辩地证明，中国共产党是中国人民的主心骨，是中华民族的中流砥柱，是战胜一切艰难险阻的坚强领导核心。</P> <P>　　贺信指出，民盟将认真学习、深入贯彻中共十九大所确定的各项战略方针政策，大力弘扬民盟优良传统，一如既往、坚定不移地接受中国共产党的领导，坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，认真履行参政议政、民主监督、参加中国共产党领导的政治协商职能，做诤友，建诤言，推动科学民主决策，为实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献全部力量。</P> <P>　　中国民主建国会中央委员会在贺信中表示，中共十八大以来，以习近平同志为核心的中共中央科学把握当今世界和当代中国的发展大势，顺应实践要求和人民愿望，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，各项事业都取得了举世瞩目的成就，人民生活进一步改善，综合国力不断增强，国际影响力显著上升，我们伟大的祖国展现出旺盛的发展活力和无限美好的前景。</P> <P>　　贺信指出，民建将认真学习、努力贯彻中共十九大精神，深入学习习近平总书记系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略，牢固树立政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，更加紧密地团结在以习近平同志为核心的中共中央周围，充分发挥密切联系经济界的特色和优势，更好地履行参政议政、民主监督、参加中国共产党领导的政治协商职能，不断加强自身建设，团结和动员广大会员围绕中共十九大确立的目标和任务，多献求真务实之策，多做开拓创新之事，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦而努力奋斗。</P> <P>　　中国民主促进会中央委员会在贺信中说，中国共产党是伟大、光荣、正确的马克思主义政党。中国共产党成立90多年来，领导中国人民完成新民主主义革命，建立社会主义新中国，开创和发展了中国特色社会主义伟大事业，取得了举世公认的辉煌成就。历史和现实充分证明，中国共产党领导中华民族伟大复兴事业，是历史和人民作出的正确选择，必须坚定不移；中国特色社会主义道路，是中国共产党领导中国人民作出的正确选择，必须长期坚持。</P> <P>　　贺信指出，中国共产党第十九次全国代表大会的胜利召开，是包括各民主党派和无党派人士在内的全国各族人民政治生活中的一件大事，对于坚持和发展中国特色社会主义，实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴的中国梦，具有重大而深远的意义。在新的历史起点上，民进将在中国共产党的坚强领导下，认真学习贯彻落实中共十九大精神，坚定不移走中国特色社会主义道路，不忘合作初心，继续携手前进，为决胜全面建成小康社会、夺取中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。</P> <P>　　中国农工民主党中央委员会在贺信中表示，过去的五年，是党和国家事业发生了翻天覆地的历史性变革、中国特色社会主义进入了新的发展阶段的五年，是中国共产党领导的多党合作事业蓬勃发展的五年。以习近平同志为核心的中共中央高度重视统一战线和多党合作事业，作出一系列决策部署，形成最大公约数，画出最大同心圆，统一战线工作进入新的发展阶段，多党合作事业迎来又一个春天。这些成就的取得，根本在于以习近平同志为核心的中共中央的坚强领导，在于习近平总书记系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略的科学指引。实践充分证明，中国共产党不愧为伟大、光荣、正确的马克思主义政党，不愧为领导中国人民不断开创中国特色社会主义事业的核心力量。</P> <P>　　贺信指出，农工党80多年来走过的历史道路深刻表明，自觉接受中国共产党的领导，坚持走中国特色社会主义道路，是农工党正确的历史抉择和进步的根本保证。我们将认真学习贯彻中共十九大精神，高举中国特色社会主义伟大旗帜，更加坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，更加紧密团结在以习近平同志为核心的中共中央周围，把政治交接贯穿换届工作全过程，全面加强自身建设，紧紧围绕中共十九大提出的奋斗目标和主要任务，发挥联系界别优势，认真履行参政议政、民主监督、参加中国共产党领导的政治协商职能，真正承担起中国特色社会主义事业亲历者、实践者、维护者、捍卫者的政治责任，同心同德，凝心聚力，为中国特色社会主义伟大事业作出新的更大贡献。</P> <P>　　中国致公党中央委员会在贺信中表示，中共十八大以来的五年，党和国家事业发生了历史性变革，中国特色社会主义进入了新的发展阶段，社会主义在中国焕发出强大生机活力并不断开辟发展新境界。以习近平同志为核心的中共中央坚持和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，坚定不移贯彻长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共的方针，加强同民主党派合作共事，谱写了多党合作事业发展的新篇章。中国致公党深深认识到，只有在中国共产党的领导下，中国致公党才有光明的前途和蓬勃的生机；只有在中国共产党的领导下，中国致公党的发展才有可靠的政治保障，才能沿着正确的政治方向不断前进。</P> <P>　　贺信指出，致公党将认真学习贯彻中共十九大精神，把坚持和发展中国特色社会主义作为同中国共产党亲密合作的最大共识，不断巩固共同思想政治基础；继承弘扬优良传统，搞好政治交接，建设高素质的中国特色社会主义参政党；充分发挥“侨”“海”特色，最大限度地把广大归侨、侨眷、留学人员和海外侨胞团结起来，汇聚海内外中华儿女共圆中国梦的磅礴力量，继承“致力为公”的光荣传统，勇担“侨海报国”的时代使命，不忘合作初心，继续携手前进，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦作出新的更大贡献。</P> <P>　　九三学社中央委员会在贺信中表示，中共十八大以来，面对错综复杂的国际形势和我国社会发展出现的新特点，以习近平同志为核心的中共中央深入分析并准确判断当前的世情国情党情，切实把握我国社会发展阶段性特征，从经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设、党的建设等方面进行顶层设计和制度创新，团结带领全国各族人民扎实苦干，不断开拓创新，战胜一系列严峻挑战，取得了辉煌的业绩，中国特色社会主义进入了新的发展阶段。事实证明，中国共产党是能够应对各种风险、驾驭各种复杂局面、具有强大战斗力的马克思主义政党。建设社会主义现代化强国，实现中华民族伟大复兴，必须坚持中国共产党的坚强领导。</P> <P>　　贺信指出，九三学社中央将把学习贯彻中共十九大精神作为当前和今后一个时期首要的政治任务，教育和引导广大社员把思想和认识统一到中共十九大精神上来，把智慧和力量凝聚到实现中共十九大确定的宏伟目标和各项任务上来，不断巩固多党合作的思想政治基础，更好地履行参政议政、民主监督、参加中国共产党领导的政治协商职能，不断提升参政党建设水平，为巩固和完善中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，为实现全面建成小康社会和中华民族伟大复兴的中国梦作出新的更大贡献。</P> <P>　　台湾民主自治同盟中央委员会在贺信中表示，中共十八大以来的五年，是党和国家发展进程中成就辉煌、极不平凡的五年。五年来，以习近平同志为核心的中共中央牢牢把握中国特色社会主义这个主题，举旗定向、谋篇布局，攻坚克难、砥砺奋进，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，在改革发展稳定、内政外交国防、治党治国治军各个方面都取得了新的伟大成就，中国特色社会主义进入了新的发展阶段。台盟中央及全体盟员对此感到无比自豪。</P> <P>　　贺信指出，中共十九大是在全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义发展关键时期召开的一次十分重要的大会，事关党和国家事业继往开来，事关中国特色社会主义前途命运，事关最广大人民根本利益。大会必将有力地推动全面建成小康社会进程，对中国特色社会主义事业发展产生重大而深远的影响。作为由居住在祖国大陆的台湾省人士组成的参政党，对于祖国统一和富强的梦想与期盼格外强烈。台盟将把学习贯彻中共十九大精神，作为首要的政治任务，进一步强化“四个意识”，不断提高“五种能力”，更加紧密地团结在以习近平同志为核心的中共中央周围，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现祖国和平统一大业和中华民族伟大复兴的中国梦作出新的更大贡献。</P> <P>　　中华全国工商业联合会在贺信中表示，党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央深入研判和准确把握世情国情党情，积极顺应人民群众愿望，以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，统揽改革发展稳定、内政外交国防、治党治国治军，党和国家事业发生历史性变革，改革开放和社会主义现代化建设取得历史性成就，中国特色社会主义进入了新的发展阶段、站到了新的历史起点上。</P> <P>　　贺信指出，工商联作为党和政府联系非公有制经济人士的桥梁纽带、政府管理和服务非公有制经济的助手，始终坚持围绕中心、服务大局，引导非公有制企业认识、适应、把握经济发展新常态；始终坚持加强和改进非公有制经济人士思想政治工作，引导非公有制经济人士做爱国敬业、守法经营、创业创新、回报社会的典范。工商联事业已经成为中国特色社会主义事业的重要组成部分。各级工商联将认真学习、深入贯彻党的十九大精神，牢牢把握促进非公有制经济健康发展和非公有制经济人士健康成长的主题，引导非公有制经济人士始终不渝听党话、跟党走；牢固树立和落实新发展理念，努力实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续发展，为夺取中国特色社会主义新胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦作出新的更大贡献。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我对建设创新强国充满信心]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597524.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>本报记者 张 烁</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“10月18日是十九大开幕的日子，也是我38岁生日。”19日上午8时40分许，在“党代表通道”上，来自国家超级计算天津中心的孟祥飞代表满含深情地说，“到2035年，我们这代人仍在科技创新岗位上，每年还有数百万大学生加入创新行列，中国的创新动能会不断释放，我对中国建设创新强国充满信心！”</P><P>　　超级计算有什么用？从研制自主大飞机到研制海上钻井平台，从老百姓每天都看的天气预报到做饭用的天然气，都离不开超级计算的贡献。对一个国家来说，超级计算是科技创新和产业发展的重要平台，而孟祥飞的工作，就是给我国自主研发的天河计算机开发更多好用实用的APP，让超级计算在更多领域有用武之地。</P><P>　　“我们将天河打造成了能算天算地的国之重器。现在，我又参与到我国新一代天河超级计算机的研制中。”孟祥飞介绍。面对记者提问，他用一句诗抒怀：“‘两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山’。其实，中国很多创新领域在发展阶段都曾被质疑，但我们就是在这种质疑声中成长发展。”</P><P>　　如今，每天在天河一号平台上并发在线的研发任务有近1400项，每天要完成近万项计算任务，这些任务来自全中国20多个省市的1600多个科研团队和企业。近几年，中国超级计算速度始终保持世界第一。</P><P>　　“习近平总书记在十九大报告中专门指出，‘推动互联网、大数据、人工智能和实体经济深度融合’。现在，信息技术已成为科技创新和产业变革的核心驱动，我们启动中国新一代百亿亿次计算机的研制，也在探索构建超级计算与大数据、人工智能融合平台的研发。”孟祥飞神采飞扬地介绍，在这个平台上，我们正在构建钢铁高炉大数据平台、“数字矿山”，也在支持医疗健康和智慧城市建设，为健康中国和数字中国做支撑。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 09 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[踏上新征程 不负新时代（党代表通道）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597525.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>本报记者 张 烁 吴储岐</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449060820_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449067404_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　10月19日7时45分，党的十九大“党代表通道”第二场开启。人民大会堂一楼中央大厅北侧，上百名中外记者早早守候在这里。</P><P>　　短短一个多小时，20位党代表依次回应媒体关切。这个党代会历史上的“第一次”，开启了一扇世界观察中国的窗口，凝聚着各界对中国的高度关注。</P><P>　　</P><P>　　反腐倡廉，深入人心</P><P>　　“习近平总书记在报告中讲到反腐败成效时，全场爆发长时间的热烈掌声。这既是对过去5年反腐败工作的充分肯定，也是对未来5年工作的殷切期盼和大力支持。”江苏省纪委副书记、省监察厅厅长兼预防腐败局局长王立平代表说。</P><P>　　学化学出身的王立平这样诠释自己对反腐工作的认识，“从化学上说，要保持自己的性质，一定要去除杂质。中国共产党人要保持先进性和纯洁性，一定要清除腐败分子。一些官员违纪乃至犯罪，最初也有过纠结，扎紧制度的笼子之后，就让他只能执行制度，没有选择。”</P><P>　　“这5年反腐倡廉在全国人民心中产生的震撼效应，可谓‘天翻地覆慨而慷’。”作家凌解放代表（笔名“二月河”）笔下的历史小说纵横捭阖，气象万千。他说，二十四史里，反腐从来都是经常事，但没有一个时代、没有一个时期有过现在这样的反腐力度；在当今世界，没有哪个国家有中国这么大的人口数，反腐的难度和力度要求像中国这么高，但我们都很好地做下来了。总书记的报告中指出，全面从严治党永远在路上，反腐败永远在路上，这确保了我们党永远在社会主义道路上健康积极地向前迈进。</P><P>　　南京航空航天大学马克思主义学院党总支书记徐川代表，自己是一名“80后”党员，也辅导了很多“90后”“00后”党员，他的党课蹿红网络的秘诀在哪里？徐川总结，这得知道学生要什么、自己有什么、东西怎么给，让学生随时随地找得到，跟学生以心换心，才能做一名让学生终生难忘的陪伴者和同路人。</P><P>　　履行使命，诠释本色</P><P>　　“为了忠实履行自己的使命，为了驾驶飞鲨继续驰骋海天，必须发扬我军不怕困难、不怕牺牲的优良传统，勇于攀登高峰，挑战自我。”为挽救战机胸椎、腰椎多处骨折的海军某舰载航空兵部队一级飞行员曹先建代表说，十九大报告指出，军队是要准备打仗的，一切工作都必须坚持战斗力标准，向能打仗、打胜仗聚焦。“今后，我和我的战友们一定会按照习主席的指示，把战斗力标准牢固树立起来，绝不辜负党和人民对我们的期望和重托！”</P><P>　　在不同岗位建功立业，从事儿科影像学诊断40年、接诊了30万患儿的北京儿童医院超声科主任医师贾立群代表同样堪称“中国脊梁”。</P><P>　　“病人太多，我就挤出吃午饭的时间连续工作，25年来养成了不吃午饭的习惯。”贾立群面对“很多人都不愿干儿科医生”的提问，郑重作答：“十九大报告明确指出，深化医药卫生体制改革，这也包括儿童医疗卫生事业改革。近两年来，很多政策向儿科医疗倾斜，3年前，我们科室只有14名医生，今年已增长到28名。”</P><P>　　从事传染病护理工作33年的广西南宁市第四人民医院艾滋病科护士长杜丽群代表，护理过的艾滋病病人逾1万人次，她获得南丁格尔奖章；哈尔滨排水集团“掏马葫芦”的女子清掏班班长荀笑红代表，每天清掏的泥量300桶以上，每桶重量二三十斤，一干就是20多年；吉林省汪清县交警队指导员崔光日代表，10年来在路面执勤上万次，没有一次被投诉过……这些党代表，用自己的执着坚持诠释了共产党员的本色。</P><P>　　文化自信，植根实践</P><P>　　十九大报告对中国特色社会主义文化进行了精辟概括：中国特色社会主义文化，源自于中华民族五千多年文明历史所孕育的中华优秀传统文化，熔铸于党领导人民在革命、建设、改革中创造的革命文化和社会主义先进文化，植根于中国特色社会主义伟大实践。</P><P>　　中华书局总经理徐俊代表说，作为出版人，他感受到了文化传承传播的责任，“文化自信，就是要对民族自身的文化有更准确的理解、更高度的认同。出版工作的本质是内容选择和价值传播，对出版人来说，就是要做好更精准的阐释。”徐俊认为，“人民美好生活需要”包括物质方面，也包括精神方面，应该让中华优秀传统文化鲜活起来，融入人民大众日常生活，为人民实现美好理想作出贡献。</P><P>　　宁夏秦腔剧团演员侯艳代表来自基层，每年有400多场演出，其中80%都在条件最艰苦的偏远山区。“基层农民就是我们的根，能得到他们的赞誉和认可，我们心里才踏实。来之前，剧院的兄弟姐妹们让我给总书记问个好，近5年来秦腔发生了翻天覆地的变化，宁夏文化艺术界所有演职人员有信心、有决心讲好宁夏故事。”侯艳说。</P><P>　　湖南祁剧保护传承中心演员肖笑波代表曾获得梅花奖，她和团队每年送戏下乡200多场，受到当地群众热烈欢迎。“作为基层文艺工作者参加十九大，我十分激动。党的十八大以来，我深刻感受到党和国家对传承弘扬优秀传统文化、对基层群众文化生活的重视。在这个伟大的新时代，我们对戏曲的未来充满了信心和憧憬。”肖笑波说。</P><P>　　本版照片提供：本报记者&nbsp;&nbsp;林渊&nbsp;&nbsp;新华社记者&nbsp;&nbsp;王建华</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 09 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[外国领导人、政党和组织祝贺中共十九大召开]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597512.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新华社北京10月19日电&nbsp;&nbsp;在中国共产党第十九次全国代表大会召开之际，一些外国领导人、政党和组织纷纷致电或致函表示热烈祝贺。</P><P>　　塔吉克斯坦人民民主党主席、总统拉赫蒙在贺函中向习近平总书记和中国共产党全体党员致以衷心祝贺。贺函表示，中国在各领域取得的令人瞩目成就以及国际威望的提升，首先归功于中国共产党的政治领导。塔方把中国视为共同发展道路上的最重要伙伴，真诚为中国和中国人民取得的成就感到高兴。</P><P>　　厄立特里亚人民民主与正义阵线主席、总统伊萨亚斯在贺函中表示，中共富有远见、开拓创新、与时俱进，在过去数十年里领导中国在经济、科技等领域取得显著进步，实现稳步、全面发展，迅速成为世界第二大经济体和主要的全球大国，取得空前的历史性成就。祝愿中共未来取得新的更大成就。</P><P>　　蒙古国总理乌·呼日勒苏赫在贺函中表示，蒙方愿继续深化同中国共产党和中国政府的传统友好关系，推动蒙中全面战略伙伴关系不断取得新发展。相信本次大会将就推动中国经济社会发展、提高中国人民福祉作出一系列重要的历史性决定。</P><P>　　克罗地亚民主共同体总书记、议长扬德罗科维奇在贺函中表示，中国共产党成功带领中国发展成为全球最具影响力的经济体之一。中国共产党第十九次全国代表大会，将有助于提高中国人民的生活水平和中国的国际地位，有利于构建公正合理的国际新秩序。</P><P>　　黑山社会民主者党主席、议长布拉约维奇在贺函中表示，中共十九大将有助于推进中国特色社会主义建设，为全面建成小康社会奠定坚实基础。黑山社会民主者党愿同中国共产党发展关系，拓展各领域合作，增进人民福祉。</P><P>　　塞尔维亚社会民主党主席、政府副总理利亚伊奇在贺函中表示，相信十九大确定的目标任务会一如既往地得到全面贯彻落实。塞方愿学习借鉴中共的社会发展理念和核心价值观，同中国共产党发展友好关系。</P><P>　　克罗地亚人民党—自由民主者代主席、政府副总理施特罗马尔在贺函中表示，在习近平总书记的领导下，勤劳奋进的中国人民已将中国建设成为世界第二大经济体。克方希望学习借鉴中国的成功经验，推动两国关系持续深入发展。</P><P>　　日本自由民主党干事长二阶俊博在贺函中表示，衷心祝愿中共十九大取得圆满成功，祝愿中共和中国不断发展。期待日中双方加强对话，进一步推动两国关系改善发展。</P><P>　　韩国共同民主党党首秋美爱在贺函中表示，坚信在习近平总书记的卓越领导下，中国党和人民将以此次大会为契机，迎来更加美好的未来。</P><P>　　黑山社会主义者民主党主席久卡诺维奇在贺函中表示，中共十九大是中国政治生活中的一件大事，将为中国全面建成小康社会打下坚实基础。相信中共十九大成果也将对世界产生深远影响。</P><P>　　塞浦路斯民主大会党主席奈奥菲多在贺函中表示，中共十九大对中国和世界的发展都具有非常重要的意义。祝愿新一届中共中央领导集体带领中国和中国人民取得更大成绩，实现发展目标。</P><P>　　格鲁吉亚“格鲁吉亚梦想—民主格鲁吉亚”党在贺函中表示，中国共产党及中共中央是中国经济社会发展开创性重大成就的缔造者和捍卫者。祝愿中共十九大进一步推动中国经济、政治、文化和社会各项事业不断向前发展。</P><P>　　委内瑞拉统一社会主义党副主席查韦斯在贺函中高度评价以习近平同志为核心的中共中央在尊重各国人民自决权和国家主权、和平解决冲突等方面的立场。委方表示高度关注中共十九大，钦佩中国共产党人找到一条具有中国特色的社会主义成功之路。</P><P>　　巴布亚新几内亚人民进步党领袖、前总理陈仲民在贺函中表示，巴新对中国及其强大的领导力表示钦佩，对中国共产党领导中国成为世界强国表示崇高敬意。</P><P>　　蒙古国蒙古民主党主席、国家大呼拉尔委员索·额尔登在贺函中表示，在习近平总书记的领导下，中国各项内外政策目标顺利实现。习近平总书记提出的“一带一路”倡议得到了亚欧各国的积极响应和支持，必将推动本地区经济繁荣发展。</P><P>　　蒙古国蒙古人民革命党主席那·恩赫巴亚尔在贺函中表示，蒙方坚信在习近平总书记的英明领导下，中国共产党必将带领中国和中国人民在实现中华民族伟大复兴的历史征程中取得更加辉煌的成就。</P><P>　　蒙古国蒙古民族民主党主席巴·朝格特格日勒在贺函中表示，中国共产党是国际上享有盛誉的重要政党。在习近平总书记的英明领导下，中国共产党将带领国家和人民实现更快发展，开创光明美好的未来。</P><P>　　韩国自由韩国党党首洪准杓在贺函中表示，在以习近平同志为核心的中共中央伟大领导下，中国人民在经济社会等领域取得了巨大发展成就。韩方坚信此次大会必将开启一个新时代，推动中共和中国事业实现更大发展。</P><P>　　欧洲社会党主席斯塔尼舍夫在贺函中表示，中共十九大作出的决策将对世界格局和全球经济产生重要影响。欧洲社会党高度赞赏欧中两党之间真诚的交流，愿共同推动世界繁荣与和谐。</P><P>　　拉脱维亚“和谐”社会民主党主席乌沙科夫斯在贺函中表示，中共十八大以来，在习近平总书记领导下，中国坚持正确发展方向，取得举世瞩目的巨大成就。中共采取的各项战略举措成效显著。</P><P>　　保加利亚社会党主席尼诺娃在贺函中表示，在中国共产党的政治引领下，中国人民生活水平大幅提高，经济社会稳步发展。中共不仅维护了国家社会稳定，还为地区和平发展作出了重要贡献。</P><P>　　阿尔巴尼亚民主党主席巴沙在贺函中表示，阿方相信在习近平总书记的领导下，中华人民共和国将更加繁荣强盛。中共十九大将为中国实现中国梦和“一带一路”倡议等宏伟目标奠定更加坚实基础，“一带一路”建设将把世界各国更加紧密地联系在一起。</P><P>　　圭亚那人民进步党在贺电中表示，值此中国共产党第十九次全国代表大会召开之际，圭亚那将继续坚定不移地支持一个中国政策，始终同中国政府和中国人民站在一起。</P><P>　　新西兰工党主席霍沃思在贺函中表示，中国共产党第十九次全国代表大会意义深远，不仅将为中国未来经济增长和繁荣确定发展路径，而且将有利于中国在世界经济中发挥更大作用。</P><P>　　坦桑尼亚革命党总书记基纳纳在贺函中表示，坦方深信，中共十九大将成为中国人民建设中国特色社会主义事业的一个伟大里程碑，开创中国特色社会主义事业新篇章。期待在互利共赢的基础上不断加强坦中友好合作，并坚信这些合作必将取得丰硕成果。</P><P>　　希腊左联党总书记里加斯、国际书记布尔诺斯在贺函中表示，十八大以来，在以习近平同志为核心的中共中央领导下，中国共产党协调推进“四个全面”战略布局，提出“一带一路”倡议等。希方相信十九大将进一步确保这些目标的实现。</P><P>　　丹麦社会民主党总书记克里斯滕森在贺函中表示，在中国共产党的领导下，中国取得了举世瞩目的发展成就。中共十九大制定的政策将不仅对中国共产党和中国具有重要意义，而且将对全球产生重要影响。</P><P>　　哥斯达黎加民族解放党总书记萨莫拉在贺函中表示，习近平总书记拥有高超娴熟的外交艺术，秉持对外友好开放的理念。哥方愿与中国共产党保持友好和合作传统。</P><P>　　巴拿马民主变革党总书记罗斯在贺函中表示，中共十九大对中国经济发展的重大意义，对国际政治关系、技术创新和国际贸易以及对建设多极世界、促进全球发展将产生深刻影响。</P><P>　　非盟委员会主席法基在贺函中表示，中国共产党在过去数十年成功领导了中国经济社会转型，并为促进世界和平安全与共同繁荣作出重大积极贡献。十九大将再次有力证明中共卓越的领导力，期待进一步加强与中国的紧密伙伴关系。</P><P>　　南非共第一副总书记马派拉在贺函中表示，在习近平总书记的卓越的领导下，中国推动国际治理体系向着更加负责任、更加公正合理的方向变革，在世界上树立了中共的威望，扩大了社会主义的影响力。十九大不仅将为中国未来发展指明方向，也将深远影响世界未来发展。</P><P>　　吉尔吉斯共和国前总理奥托尔巴耶夫在贺函中表示，中国在推动联合国可持续发展目标的实现、应对气候变化挑战、深化国际社会对新型全球化重要性的认识等方面发挥着重要引领作用。“一带一路”倡议将成为全球经济增长的重要驱动力。</P><P>　　日本前众议长横路孝弘在贺函中表示，中国共产党长期以来以卓越的领导能力带领中国走上现代化道路。衷心祝愿日中友好关系深入发展。</P><P>　　波兰前总理帕夫拉克在贺函中表示，中国倡导的和平发展、共同繁荣理念充分证明了中国领导人的历史责任感和远见卓识。波方高度赞赏习近平主席提出的“一带一路”倡议，并愿意成为重要参与者。</P><P>　　斯洛文尼亚前总统图尔克在贺函中表示，中国是世界和平、国际合作和全球安全理念的坚定倡导者，国际社会从中国支持多边主义和维护联合国权威等举措中获益很多。期待中共十九大的决策更有利于中国在国际事务中发挥建设性作用。</P><P>　　波兰前总统、波兰“欧洲之友”基金会委员会主席克瓦希涅夫斯基在贺函中表示，中共十九大不仅关乎中国的未来，也关乎中国与世界的关系，因此成为全世界关注的焦点。国际社会期待本次会议后中国将进一步深化改革，并与世界建立更加紧密的合作关系。</P><P>　　匈牙利前总理麦杰希在贺函中表示，在习近平总书记领导下，中国已跻身世界强国之列，各领域取得的发展成就举世瞩目。匈方相信在习近平总书记领导下，大会将提出更加远大的奋斗目标。</P><P>　　意大利前总理、欧洲意大利人基金会主席达莱马在贺函中表示，在以习近平总书记为核心的中共中央领导下，中国的改革开放不断向前推进，为把中国建设成为富强民主文明和谐的现代化国家奠定了重要基础。“一带一路”倡议将对国际社会和全球治理产生深远影响。</P><P>　　澳大利亚前总理、美国亚洲协会政策研究院院长陆克文在贺函中表示，中国奋发有为的外交举措为全球治理体系改革作出了重要贡献，也将有助于构建人类命运共同体。</P><P>　　墨西哥革命制度党国际关系代书记埃斯皮诺萨、前国际关系书记维加在贺函中表示，中共十九大不仅向世界展示中国取得的巨大成就，而且将指明这个伟大国家下一步的发展方向。</P><P>　　安哥拉人民解放运动政治局外事书记马特乌斯在贺函中说，安方向中共以及全体与会代表致以热情友好的问候，祝愿大会实现所有既定目标，取得圆满成功。希望两党和两国人民之间业已存在的友好合作和团结互助关系不断得到加强。</P><P>　　老挝和平与团结委员会秘书长米赛在贺函中表示，中国的成就进一步证明，只有在中国共产党的领导下坚定不移地走中国特色社会主义道路，才能实现中国社会主义现代化建设的宏伟目标。在中国共产党的领导下，中国人民一定能全面落实十九大精神，推动中国迈入发展新阶段。</P><P>　　越南和平委员会在贺函中高度赞赏中共十八大以来习近平总书记领导中国人民取得的巨大成就。贺函表示，越方坚信中共十九大将为中国今后几年制定伟大发展目标，新一届领导集体将带领中国人民取得新的、更大的成就。</P><P>　　世界自然基金会（中国）首席代表卢思骋在贺函中表示，五年来，中国在以习近平同志为核心的中共中央领导下，展示了中国共产党建设美丽中国的坚定决心。中国共产党能够通过自身的坚强领导和战略谋划，担负起实现中国可持续发展的历史职责，进而为全人类的发展作出贡献。</P><P>　　韩国韩中亲善协会会长李世基在贺函中表示，相信在以习近平同志为核心的中共中央领导下，中国共产党和中国人民必将不断取得更加辉煌的成就，“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴的中国梦必将早日实现，中国道路必将越走越宽广。</P><P>　　韩国21世纪韩中交流协会会长金汉圭在贺函中表示，坚信在习近平总书记的领导下，中国党和人民必将早日实现中华民族伟大复兴的中国梦。</P><P>　　英国剑桥大学政治与国际研究系高级研究员马丁·雅克在贺电中表示，中共十九大是今年全世界最重要的政治会议，中国在过去五年取得了令人赞叹的成就，在国际舞台上越发自信，正在成为新型全球化的塑造者。</P><P>　　俄罗斯金砖国家研究国家委员会执行主任托洛拉亚在贺函中表示，中共十九大的召开无疑具有里程碑式的意义，它将进一步巩固中国共产党的领导地位，提出适合中国乃至影响世界发展的科学理念。</P><P>　　比利时欧洲进步研究基金会秘书长斯泰特尔在贺函中表示，中共十九大至关重要且意义深远，必将有力推进中国国内建设、提升中国国际影响。</P><P>　　捷克查理大学安全政策研究中心主任巴拉班在贺电中表示，十九大将进一步明确今后五年中国内政外交的优先选项，这对中国乃至对整个世界都有着重要意义。</P><P>　　发来贺电或者贺函的还有：塞内加尔进步力量联盟总书记、国民议会议长尼亚斯；索马里联邦议会人民院议长贾瓦里；黑山波什尼亚克党主席、政府副总理胡索维奇；埃及阿拉伯民主纳赛尔主义党主席阿卜杜勒加尼；埃及尊严党主席萨米；马里联盟党主席特雷塔；毛里塔尼亚争取共和联盟主席马哈姆；突尼斯复兴运动主席加努希；马达加斯加新生力量党全国主席拉库图沃；阿尔巴尼亚争取一体化社会运动党主席克吕埃马齐；日本维新会党首松井一郎；伊拉克伊斯兰党总书记伊亚德；摩洛哥人民力量社会主义联盟第一书记拉什加尔；委内瑞拉共产党总书记菲格拉、国际关系书记维默；毛里塔尼亚国民议会第一副议长哈尔希；日本立宪民主党副党首近藤昭一；伊拉克全国和解运动秘书长杜亚；也门社会党政治局委员、对外关系部部长穆罕默德；苏丹全国大会党副主席、总统助理易卜拉欣；几内亚人民联盟—彩虹联盟行政书记科马拉；墨西哥民主革命党政治战略书记桑切斯；蒙古民族民主党前主席门·恩赫赛汗；德国前国防部长鲁道夫·沙尔平；蒙古米歇尔基金会主席达希道尔吉；吉尔吉斯共和国国家战略研究所所长季卡姆巴耶夫；日本禁止原子弹氢弹协议会会长川野浩一；日本和平·人权·环境论坛共同代表藤本泰成；日本日中协会会长野田毅；柬埔寨战略研究所所长康富；印度辨喜国际基金会高级研究员阿南德；孟加拉国孟中人民友协会长萨米；菲律宾马尼拉商业贸易协会主席洪于柏；菲律宾亚洲当代和平与发展研究中心主席吉梅内斯；菲律宾参议员、维拉减贫与社会治理协会执行主任维拉；斯里兰卡探路者基金会；新加坡中华总商会会长黄山忠；埃及外交事务委员会秘书长伊扎特；阿尔巴尼亚社会团体支持署署长卡纳那伊；英国英中了解协会主席瑞德；罗马尼亚黑海地区项目基金会主席蓬塔；“波兰家园”公民协会主席克里姆查克；乌克兰汉学家协会；德国黑森州中国合作促进中心；斯洛伐克总理中国事务顾问、斯中工商联合会主席彼得·保伦；牙买加—中国友好协会会长卡森斯；澳大利亚澳中“一带一路”产业合作中心主任布鲁姆海德；澳大利亚前贸易和投资部长罗布。</P><P>　　新华社北京10月19日电&nbsp;&nbsp;在中国共产党第十九次全国代表大会召开之际，一些外国领导人、政党和组织纷纷致电或致函表示热烈祝贺。</P><P>　　缅甸总统吴廷觉在贺函中就中共十九大的召开向习近平总书记和中国人民致以最衷心的祝贺。贺函表示，中国将以中共十九大为起点，谱写国家未来发展新篇章，实现中国人民的期待。</P><P>　　塞内加尔争取共和联盟主席、总统萨勒在贺函中表示，在习近平总书记强有力的领导下，中国经济发展充满活力，在国际舞台上的地位举足轻重。中国共产党带领中国人民在各领域不断取得进步，走过了极不平凡的历程。塞方期待不断深化两党友好合作关系，并祝大会取得圆满成功。</P><P>　　尼日利亚总统布哈里在贺函中表示，在以习近平同志为核心的中共中央坚强领导下，中共领导中国人民为实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴的中国梦进行了锲而不舍的努力。尼方坚信中共十九大将开启中共和中国伟大成就的新阶段。</P><P>　　毛里塔尼亚总统阿齐兹在贺函中表示，在习近平总书记的英明领导下，中国取得了巨大发展成就。毛方将一如既往地加强和发展两国间业已建立的合作关系，造福友好的两国人民。</P><P>　　菲律宾民主人民力量党总裁、参议长皮门特尔在贺函中表示，中国共产党在领导国家发展方面作出了有目共睹的巨大贡献，是包括菲律宾民主人民力量党在内的世界各国执政党学习的榜样。</P><P>　　菲律宾民主人民力量党秘书长、众议长阿尔瓦雷斯在贺函中表示，菲方相信，在习近平总书记的坚强领导下，中国必将继续坚持创新、协调、绿色、开放、共享理念，实现更大发展。</P><P>　　阿尔及利亚民族民主联盟总书记、政府总理乌叶海亚在贺函中表示，中共十九大将描绘出中国的未来发展道路，祝愿中国与中国人民在伟大的中国共产党领导下取得更大进步与成功。</P><P>　　东帝汶独立革命阵线总书记、政府总理阿尔卡蒂里在贺函中祝愿中国共产党第十九次全国代表大会取得圆满成功，为中共和中国未来发展指明方向，为中国人民带来更多福祉。</P><P>　　波黑克族民共体主席、波黑主席团轮值主席乔维奇在贺函中表示，习近平总书记提出的五大发展理念和全面深化改革战略，已引领中国成为国际政治经济舞台上的重要力量，相信十九大后波中两国友好合作关系将会更加紧密。</P><P>　　波黑民主行动党主席、波黑主席团成员伊泽特贝戈维奇在贺函中表示，中国共产党进行的改革事业影响深远，显著提升了中国在国际舞台的影响。</P><P>　　加纳副总统巴武米亚在贺电中表示，加方赞赏中国领导人在建设中国特色社会主义事业中发挥的强有力领导作用，祝愿中共十九大取得圆满成功。</P><P>　　斯洛伐克民族党主席、国民议会议长丹科在贺函中表示，相信中国共产党第十九次全国代表大会将为中国未来各项事业发展描绘更加宏伟蓝图。</P><P>　　哥伦比亚国会主席塞佩达在贺函中表示，习近平总书记领导中国开辟了对外合作与融合的新前景，祝愿中国政府和人民实现进步，增进福祉。</P><P>　　哈萨克斯坦“光明道路”民主党中央委员会在贺函中表示，中国社会经济发展所取得的成就，归功于中国共产党的正确领导。</P><P>　　柬埔寨奉辛比克党主席诺罗敦·拉那烈亲王在贺函中表示，习近平总书记正确领导、英明决断，有力推动中国实现前所未有的发展，提升了中国的世界声望和影响。柬方坚信，十九大后中国共产党将继续为维护地区和世界和平稳定繁荣发展作出贡献。</P><P>　　莫桑比克解放阵线党中央委员会在贺函中表示，莫方相信大会不仅是中共围绕党和国家事业发展全局进行思考的重要时刻，也是作出重大决策部署，领导中国迈向更加美好明天的里程碑。</P><P>　　阿塞拜疆新阿塞拜疆党在贺函中表示，中共十八大以来，中国经济社会改革全面展开，国家进入加速发展新时期。新阿塞拜疆党愿继续深化两党友好合作关系。</P><P>　　巴拿马主义党主席巴雷拉在贺函中表示，巴党专门通过决议，向中共十九大致以祝贺。希望大会作出的各项决定能够延续中华人民共和国业已取得的繁荣和进步，实现光明前景。巴方将在坚持一个中国原则的基础上同中国共产党发展关系。</P><P>　　秘鲁“为了变革秘鲁人”党主席比奥莱塔在贺函中表示，祝愿中共的国际威望日益提高，不断谱写经济发展、科技进步和社会和谐的新篇章。</P><P>　　智利社会党主席埃利萨尔德、青年主席梅洛在贺函中表示，中共十九大制定的方针政策将在未来五年进一步深化中国的发展成就，并为世界和平、稳定和繁荣作出贡献。</P><P>　　新西兰国家党主席古德费洛在贺函中表示，中共十九大将对中国未来五年乃至更长时间的经济和社会发展产生重要影响。新方期待两国在“一带一路”框架下开展广泛深入的合作。</P><P>　　尼泊尔共产党（毛中心）主席、前政府总理普拉昌达在贺函中表示，在以习近平同志为核心的中共中央坚强、英明领导下，中国特色社会主义事业取得了举世瞩目的发展成就，中共十九大将指引实现中国特色社会主义建设的宏伟目标。</P><P>　　印度国民大会党主席索尼娅在贺函中表示，中共十九大是在中国全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义发展关键时期召开的一次十分重要的大会。印方向中国共产党中央委员会致以良好祝愿，祝中共十九大取得圆满成功。</P><P>　　泰国民主党主席、前政府总理阿披实在贺函中表示，中共十八大以来，以习近平同志为核心的中共中央全面从严治党、严厉打击腐败，推动改革发展事业取得巨大成就。</P><P>　　波黑塞族民主党主席戈韦达里察在贺函中表示，中共十九大将为中国描绘更加美好的蓝图，也必将对世界发展产生重要影响。</P><P>　　俄罗斯自由民主党主席日里诺夫斯基在贺函中表示，中国在国际舞台享有崇高威望，在解决国际和地区热点问题上发挥着重要作用。中共十九大确立的任务必将实现，推动中国继续繁荣发展。</P><P>　　日本自由党党首小泽一郎在贺函中表示，在以习近平同志为核心的中共中央领导下，中国在各领域取得了举世瞩目的发展成就。习近平总书记倡导打造人类命运共同体的重要理念意义深远。</P><P>　　德国社民党主席舒尔茨在贺函中表示，中共十九大具有特殊重要的意义，将以更大的勇气和远见继续推动业已开启的旨在促进经济创新和社会进步的改革，从而造福中国乃至世界人民。</P><P>　　欧洲左翼党主席居西在贺函中表示，祝愿中共在习近平总书记的领导下取得更大成就，也坚信中共十九大将为中国继续推动各项事业进一步指明方向。</P><P>　　秘鲁人民力量党主席藤森庆子在贺函中表示，以习近平同志为核心的中共中央不忘初心、砥砺前进，带领人民坚定不移地朝着实现“两个一百年”奋斗目标和中国梦的方向前进。中共十九大召开之际，预祝中共实现既定目标。</P><P>　　厄瓜多尔民主左派党主席安德拉德在贺函中表示，中共十九大的召开将对国际合作以及世界的稳定、繁荣产生重要影响。</P><P>　　阿根廷正义党主席希奥哈在贺函中表示，在习近平总书记的领导下，中国共产党向世界展示了中国特色社会主义建设所取得的成就。此次大会将成为中国乃至世界发展新的里程碑。</P><P>　　斯里兰卡自由党总书记、政府农业部长迪萨纳亚克在贺电中表示，中国是斯里兰卡最大的合作伙伴，斯方期待今后两党进一步密切交往，推动两国关系深入发展。</P><P>　　赞比亚爱国阵线总书记姆维拉在贺函中表示，在以习近平同志为核心的中共中央领导下，中国取得了令人钦佩的经济发展成就，在国际社会树立了和平大国的形象。</P><P>　　厄瓜多尔主权祖国联盟运动执行书记里瓦德内拉在贺函中表示，厄方将深化对华关系，深化经贸合作，在实现共同目标中相互支持。</P><P>　　马尔代夫进步党副领袖拉希姆在贺函中表示，在以习近平同志为核心的中共中央坚强领导下，中国取得了前所未有的发展，在世界舞台上的影响力与日俱增。</P><P>　　土耳其正义与发展党副主席埃凯尔在贺函中表示，在习近平总书记领导下，中共十九大作出的有关战略决策和部署将对中华人民共和国实现“两个一百年”伟大目标和中国梦发挥重要作用。</P><P>　　津巴布韦非洲民族联盟—爱国阵线行政书记、政府财政部长琼博在贺函中表示，中共十九大将为中国建设繁荣社会、最终实现中国梦作出重要部署，将推动中国与世界的经济发展，促进世界和平。</P><P>　　乌克兰波罗申科联盟“团结”党秘书长萨夫拉索夫在贺函中表示，中国共产党带领中国人民在国家发展的各个领域取得了巨大成就。中国提出的“一带一路”倡议顺利推进，为乌中两国深化互利合作开辟了新的机遇。</P><P>　　德国联邦议院联盟党党团干事长格龙德在贺函中表示，中国在过去几十年里实现了史无前例的经济发展，在短时间内成功地使大量人口脱贫，并在国际安全领域作出巨大贡献。</P><P>　　圣保罗论坛执行书记瓦伦特在贺函中表示，中共十九大所作决策和新一届中央委员会将继续引领中国人民应对各种挑战，向建立繁荣、民主、现代化的社会主义国家的目标不断迈进。</P><P>　　塞尔维亚共和国前总统、塞“与俄罗斯和中国合作国家委员会”主席尼科利奇在贺函中表示，习近平总书记的核心领导地位对于中国实现社会长远稳定和发展，进一步提高中国国际威望，有着不可估量的重要意义。</P><P>　　加拿大前总理克雷蒂安在贺函中表示，祝愿中国共产党第十九次全国代表大会取得圆满成功，期待习近平总书记继续领导中国和中国人民取得更大繁荣和成功。</P><P>　　泰国泰中文化经济协会会长颇欣·蓬拉军在贺函中表示，习近平总书记提出的“一带一路”倡议符合世界各国的共同利益，进一步促进了世界的和平与发展。</P><P>　　斯里兰卡—中国友好协会主席阿南德·古纳蒂拉克在贺函中表示，中共十八大以来，以习近平同志为核心的中共中央有力地开展了反腐败斗争，推进依法治国。这些举措对于实现中国共产党成立一百年时全面建成小康社会的目标至关重要。</P><P>　　老挝和平与团结委员会主席宋潘在贺函中表示，中国共产党领导中国人民取得了全面的、历史性的巨大成就，中国在地区和国际舞台上的地位和影响力不断提升。</P><P>　　亚非人民团结组织主席哈迪迪在贺函中表示，以习近平同志为核心的中共中央领导集体带领中国取得了卓越的发展成就，令人十分钦佩。</P><P>　　美国美中合作委员会会长范波在贺函中表示，中共十八大以来，中国在以习近平同志为核心的党中央领导下走出了一条具有中国特色的发展道路。</P><P>　　美国布鲁金斯学会董事会共同主席桑顿在贺电中表示，在以习近平同志为核心的中共中央领导下，中国梦一定会实现，世界上大多数人将共享和平与繁荣。</P><P>　　巴西中国工商总会、巴拉圭中国工商总会主席唐凯千在贺函中向以习近平同志为核心的中共中央自十八大以来所取得的辉煌成就表示衷心祝贺，预祝十九大取得巨大成功。</P><P>　　发来贺电或贺函的还有：克罗地亚社民党主席贝尔纳迪奇、国际书记哈伊杜科维奇；波黑塞族独立社会民主人士联盟主席多迪克；乌拉圭独立党主席米耶雷斯；巴西社会主义人民党主席弗莱雷；巴西社会党主席西凯拉；巴西民主工党主席卢皮；智利民族革新党主席蒙克贝格；智利社会民主激进党主席贝拉斯科、国际关系书记内拉；蒙古国蒙古人民党总书记达·阿玛尔巴雅斯格楞；以色列共产党总书记阿梅尔；埃及社会主义党总书记沙班；挪威进步党总书记法贝尔；乌拉圭共产党总书记卡斯蒂略、国际关系书记马萨罗维奇；希腊共产党中央委员会；欧洲左翼党副主席马伊特·莫拉；意大利民主党领导机构成员、众议院副议长塞莱尼；希腊新民主党国际书记斯米尔利斯；巴基斯坦俾路支省省督阿查克扎伊；老挝和平与团结委员会秘书长米赛；尼泊尔—中国文化教育协会主席沙哈；日本中国友好协会会长丹羽宇一郎；日本九州日中商务交流协会会长井上澄代；日本星火产业株式会社社长吉田由美子；尼泊尔尼中媒体论坛主席科绍；尼泊尔世界事务委员会秘书长阿希姆；尼泊尔尼中文化教育协会主席哈利仕；以色列国家安全研究所所长亚德林；以色列以中学术交流促进协会执行主任魏凯丽；印度尼西亚国企工会主席阿瑞夫；孟加拉国达卡商会前董事鲁米·赛义夫拉；斯里兰卡斯中佛教友好协会荣誉会长苏马提；菲律宾总统中国事务特使施恭旗；土耳其土中商业促进友好协会主席阿德南；阿尔巴尼亚中国文化协会会长斯巴修；赞比亚党际对话中心代理执行主任菲尼；苏丹企业家联合会秘书长巴克里；津巴布韦非政府组织全国联合会执行主任曼迪沙拉；塞尔维亚贝尔格莱德平等世界论坛主席约万诺维奇；保加利亚斯拉夫人基金会主席扎哈里耶夫；玻利维亚女性省议员联合会主席苏丽塔；拉美—中国政治经济研究中心主任卡菲罗；阿根廷政治分析网执行总裁朱斯托；阿根廷战略规划研究所所长卡斯特罗；乌拉圭共和国大学校长马尔卡里安；澳大利亚印度洋研究中心主任拉姆利；澳大利亚扶轮社克劳斯耐斯特俱乐部成员康德尔；中国澳大利亚商会首席执行官兼执行董事尼克·科伊尔；太平洋岛国议会联盟副主席斯基廉姆。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 03 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新征程 代表谈]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597511.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　加强基层组织建设</P><P>　　十九大报告指出“要加强基层组织建设”。党的基层组织是确保党的路线方针政策和决策部署贯彻落实的基础。</P><P>　　基层干部恰恰是推进工作落实、服务群众的基本力量。基层建设的内容是非常丰富的，任务非常重。</P><P>　　嘉定区探索建设了干部日常管理信息化平台，把每个干部每天的工作情况记录下来，公务轨迹都非常清晰。干部之间，能进行工作上的督促和借鉴。组织上通过大数据分析，可以判断干部工作与上级部署要求是否一致。2015年以来，8300多名干部共437万条工作信息记录下来，这对了解整个干部队伍状况很有好处。</P><P>　　此外，加强基层党组织建设要层层落实管党治党的政治责任，让基层党建责任制具体化、可操作。</P><P>　　——上海市嘉定区委书记马春雷代表</P><P>　　（本报记者&nbsp;许&nbsp;诺采访整理）</P><P>　　</P><P>　　坚持党管人才原则</P><P>　　十九大报告中指出“要坚持党管人才原则，聚天下英才而用之，加快建设人才强国”。</P><P>　　把党内和党外、国内和国外各方面优秀人才集聚到党和人民的伟大奋斗中来，让各类人才的创造活力竞相迸发、聪明才智充分涌流。</P><P>　　苏州工业园区创区之初就很重视人才引进，依靠人才实现创新引领产业发展。园区集聚高端人才，累计入选国家“千人计划”143人，其中创业类“千人计划”57人，占全国比例近7%。园区被评为国家级“海外高层次人才创新创业基地”，确定为中组部人才工作联系点。</P><P>　　——江苏省苏州工业园区党工委书记徐惠民代表</P><P>　　（本报记者&nbsp;张&nbsp;炜&nbsp;王伟健采访整理）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国发展进入新时代]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597518.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　一个世界最大政党，引领最大发展中国家，擘画未来，吸引无数关注。</P><P>　　一份关键时期的纲领性报告，寄托民族梦想，点点着墨，牵动万千目光。</P><P>　　引人注目的是，一批“外国面孔”参与了中共十九大报告的译校工作，成为最早看到十九大报告的外国人，涵盖英、法、俄、西、日、德、阿、葡、老挝9种语言。这是自改革开放以来，中共首次邀请外籍专家参与党代会报告外文版译校工作。</P><P>　　在大会召开前10天，负责外文版译校的外籍专家拿到报告文稿。</P><P>　　翻译工作开始的第一天，俄文专家凤玲从早上8点一直工作到晚上11点。“看过这份报告，你能了解中国正在发生的一切。报告吸引着我，其他的一切都忘了。”她说。</P><P>　　“我印象最深的是报告提出中国特色社会主义进入新时代这样一个提法，这是对中国新的历史定位，将促进中国更快实现全面现代化。同时也为世界上其他希望加快发展的国家提供了中国智慧。”60岁的阿拉伯文专家叶海亚说。</P><P>　　“十九大报告里对实现中国梦的部署和中国梦由哪些方面构成进行了具体的描述，这些具有非常的吸引力。”德文专家吕宁说。</P><P>　　“人民总是被放在第一位，这一点在报告中体现得非常明确。”葡萄牙文专家拉法埃尔表示。“也就是说，一切从人民出发。当人民提出某一个问题，党就立即研究考虑并解决。”老挝文专家拉姆恩·乔维吉说。</P><P>　　“即使是外国人，我也能感受到报告背后的决心以及其中包含的重要思想。”英文专家桃李说。</P><P>　　作为外籍专家译校报告，光中文好是不够的。“还需要了解中国国情和历史，对国家发展理念、战略、方针有所领悟。”31岁的法文专家福佩吉说。</P><P>　　9名外籍专家在中国工作生活，对这五年间的变化有切身感受。直面问题，赞叹成就，他们对未来中国充满期待。</P><P>　　“我深深感受到，五年来中国最大变化之一是在生态和环境保护方面。”日文专家岩崎秀一说，“2012年我参加了北京马拉松比赛，觉得空气浑浊。这几年明显有了改善。今年参加马拉松比赛时，我觉得空气质量达到了几年来的最优值。”</P><P>　　福佩吉说：“中国可能是在新能源方面投资最多的国家，在减排方面也制定了很多目标。相信将来会越来越好。”</P><P>　　“中国人的生活水平显著提高了，这从永远客满的餐厅、广场上跳舞的人群就看得出。”无现金支付、共享经济……科技创新成果被不断应用到实际生活中，凤玲和其他几名专家在翻译“加快建设创新型国家”内容时，产生了强烈共鸣。</P><P>　　巨变远远不止发生在经济、社会生活领域。“中国出现了许多新的政治风尚，风清气正，公开透明，积极向上。”吕宁说。</P><P>　　透过十九大报告，外籍专家们清楚看到了这个世界最大执政党一系列新的气象和作为：</P><P>　　“中国共产党党纪之严出乎我的意料。”凤玲说，“中国过去几年在反腐斗争中的空前力度和成绩令世人瞩目。”</P><P>　　“一个强大的党目光长远非常重要，并且要有改变现状的愿望、深刻的变革。”福佩吉认为，中国在各个领域都发展得很好，如果没有中国共产党的强大领导，这些不可能实现。</P><P>　　“报告传递出的理念非常清晰，这是一个长期规划。表现出中国共产党和习近平都非常清楚中国需要什么，应该怎么做来实现目标。”西班牙文专家何力鸥说。</P><P>　　“十九大邀请外籍人士参与工作报告的翻译和核校，是一种高度自信的体现，也是中国共产党毫无隐瞒、公开透明态度的体现！”叶海亚说。</P><P>　　浓浓笔墨，尽显一个政党的责任和使命；铿锵宣示，传递的是一个大国的气度与担当。</P><P>　　福佩吉用自己的方式表达了对中国的祝福：“根据十九大报告提到的第一个目标，我将看到中国全面建成小康社会。第二个目标是到本世纪中叶建成社会主义现代化强国，我的女儿现在两岁，我们都能够看到中国梦实现！”</P><P>　　（据新华社北京10月18日电&nbsp;&nbsp;记者黄全权、刘江、郝方甲，参与记者：李志晖、王建华、王丽丽、张正富、左为、于卫亚）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 06 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[坚持党对人民军队的绝对领导 为建设世界一流军队努力奋斗]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597514.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月19日电&nbsp;&nbsp;（记者梅世雄、樊永强、梅常伟）出席党的十九大的解放军代表连日来分组讨论习近平同志所作的报告。代表们表示，必须坚持党对人民军队的绝对领导，确立新时代党的强军思想在国防和军队建设中的指导地位，坚持政治建军、改革强军、科技兴军、依法治军，更加注重聚焦实战，更加注重创新驱动，更加注重体系建设，更加注重集约高效，更加注重军民融合，为实现党在新时代的强军目标、建设世界一流军队努力奋斗。</p> <p> 　　赵克石说，习主席的报告展现出新时代中国特色社会主义的壮丽画卷，显示出“任凭风浪起、自有主心骨”的政治定力，彰显出志在必得、务期必成的战略自信，是团结激励全国人民勠力同心实现“两个一百年”奋斗目标的政治动员，是鼓舞凝聚同心共筑中国梦磅礴力量的政治号角。5年来党和国家事业取得的最重大、最根本的成果是确立了党的核心，形成了习近平新时代中国特色社会主义思想，探索走开由富国走向强国的道路。我们要按照十九大确定的目标和方向，坚决贯彻新时代党的强军思想，忠实履行神圣使命，切实肩负起建设世界一流军队的历史责任。</p> <p> 　　张又侠说，党的十九大是一次具有里程碑意义的盛会。习主席所作的报告是引领我们决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义建设新胜利的行动指南。我完全赞同和拥护。报告标志着我们迈进由大向强崭新时代，体现了我们党不忘初心、勇担使命的庄严承诺，汇聚了当代中国最新理论和实践成果，特别是鲜明提出并确立习近平新时代中国特色社会主义思想指导地位，对党和国家事业发展具有重大历史意义。报告发出了实现强军目标、建设世界一流军队的行动号令，我们一定要为实现党的强军目标、建设世界一流军队作出新的更大贡献。</p> <p> 　　吴胜利说，十八大以来党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，最大的成就：一是形成了以习近平同志为核心的党中央。习近平同志成为党中央的核心、全党的核心，有着深厚的政治基础、思想基础、群众基础和实践基础，是熏陶出来的、磨砺出来的、实干出来的、检验出来的，是历史的选择、人民的选择、全党的选择。二是形成了习近平新时代中国特色社会主义思想。这是我们党对中国特色社会主义理论和实践探索的最新成果，是党和国家事业开创新局面的理论指引。我们将深入贯彻十九大精神，切实学习好、落实好，为实现中国梦、强军梦作贡献。</p> <p> 　　马晓天说，十九大报告主题鲜明、内容丰富、气势恢宏、务实精当，越学习越有新意，越学习越有感悟。学习贯彻十九大精神，对军队来说，要坚持用习近平新时代中国特色社会主义思想武装头脑、指导实践，把新时代党的强军思想贯彻到部队建设的方方面面；要坚持战斗力这个唯一的根本的标准，抓紧抓实各领域各方向军事斗争准备，坚决完成党和人民赋予的新时代使命任务；要坚决完成各项改革任务，使改革效能在部队充分迸发、在基层全面显现；要坚持正风肃纪纯正政治生态，让阳光始终照耀军营，让官兵一心谋战务战，向着世界一流军队目标扎实迈进。</p> <p> 　　魏凤和说，党的十九大报告是一篇闪耀着马克思主义光辉的纲领性文献，是我们党迈进新时代、开启新征程的政治宣言和行动指南，我完全赞同、坚决拥护。党和国家事业发生历史性变革、取得历史性成就，最根本的是有以习近平同志为核心的党中央的英明领导。习主席是全党全军全国各族人民衷心拥戴的党的领袖，中国特色社会主义进入新时代，我们必须坚决维护习主席这个核心，高举习近平新时代中国特色社会主义思想伟大旗帜，全面贯彻新时代党的强军思想，大力推进国防和军队现代化，努力建设世界一流军队，坚决维护国家主权、安全和发展利益。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 04 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[党员，我们的第一身份(党建大家谈)]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597539.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　创新是一个民族的灵魂，也是党的灵魂。从突出全面从严治党主体责任和监督责任，到案件查办、干部提名以上级纪委为主，到巡视、派驻全覆盖，再到监督执纪“四种形态”、国家监察体制改革试点，每一次创新都令人耳目一新，都出奇制胜、有力地推动了全面从严治党的步伐。</P><P>　　——黄晓薇代表（山西省委副书记）</P><P>　　“探索一号”搭载高科技深海探测装备，成功潜入万米深海。在遥远的异乡、地球的最深处，我们每周都会有组织生活。这让我们深刻体会到党的领导，在面临各种困难时给予我们强大的精神动力和组织支持。</P><P>　　——周皓代表（中国科学院深海科学与工程研究所实验室钳工）</P><P>　　在辖区非公企业成立党支部，物业公司6名党员跑遍了740户住户，促膝谈心，化解了积怨和矛盾，大家从党支部给社区带来的变化中真切地感受到党的号召力显著提升。</P><P>　　——田小红代表（青海西宁市新海桥社区党委书记、主任）</P><P>　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央坚持走中国特色强军之路，朝着建设世界一流军队方向砥砺前行，取得了辉煌成就。听党指挥、能打胜仗、作风优良，五年来，强军改革一路高歌，让我深切领悟到了强军目标展现出来的时代号召力。</P><P>　　——魏巍代表（西部战区陆军某特战旅作训科科长）</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;姜&nbsp;&nbsp;洁&nbsp;&nbsp;丁&nbsp;&nbsp;汀&nbsp;&nbsp;姜&nbsp;&nbsp;峰）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 12 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[牢记党的初心 永葆党的生机]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597538.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449132509_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449137857_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449144059_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　南昌客运段西高第三党支部组织全体党团员来到南昌市新四军旧址纪念馆开展“祖国在我心中”主题教育活动。<BR/>　　人民视觉</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449150199_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449157581_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　海轮停靠在广西钦州保税港区码头。<BR/>　　新华社记者 张爱林摄</p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　五年来，我们勇于面对党面临的重大风险考验和党内存在的突出问题，以顽强意志品质正风肃纪、反腐惩恶，消除了党和国家内部存在的严重隐患，党内政治生活气象更新，党内政治生态明显好转，党的创造力、凝聚力、战斗力显著增强，党的团结统一更加巩固，党群关系明显改善，党在革命性锻造中更加坚强，焕发出新的强大生机活力，为党和国家事业发展提供了坚强政治保证。</P><P>　　全党要更加自觉地坚定党性原则，勇于直面问题，敢于刮骨疗毒，消除一切损害党的先进性和纯洁性的因素，清除一切侵蚀党的健康肌体的病毒，不断增强党的政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力，确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力。</P><P>　　——摘自党的十九大报告&nbsp;&nbsp;</P><P>　　</P><P>　　赵世勇代表——</P><P>　　建设充满创造力的干部队伍</P><P>　　本报记者&nbsp;&nbsp;王明峰&nbsp;&nbsp;史一棋</P><P>　　“十九大报告读了几遍了，我感到非常振奋！”四川省遂宁市委书记赵世勇代表认为，这五年我国取得历史性成就、发生历史性变革，最大的动力就是我们党拥有源源不竭的创造力，以创造力为牵引，提升党的凝聚力和战斗力。</P><P>　　增强党的创造力，关键在于建设一支充满创造力的高素质干部队伍。赵世勇介绍，党的十八大以来，遂宁市委始终把选好用好干部作为加强党的建设的关键环节，各级党员干部崇尚实干、创新创造蔚然成风。</P><P>　　“在从严管理监督干部的同时，我们还强化正向激励，引导干部敢为善为有为。”赵世勇说。“坚持严管和厚爱结合、激励和约束并重，是党的十九大报告对建设高素质专业化干部队伍提出的新要求。”遂宁市委认真落实好干部标准，突出政治导向和实干导向，提拔重用了一批敢于创新、善于攻坚，实绩突出、群众公认的优秀干部。2016年县区换届中，2/3以上的新进县区领导班子成员来自重大项目、信访维稳等“六个一线”。同时，坚持严格管理与关心关爱相结合，出台专门文件，对干部改革创新、干事创业中出现的失误实行有条件容错免责，充分激发干部改革创新的热情。</P><P>　　“增强党的创造力，是党中央向全党发出的时代号召，深刻揭示了在新的历史起点上进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想的动力所在。”赵世勇表示，“遂宁市将深入学习贯彻党的十九大精神，积极探索领导班子、党员干部选育用管的新办法，认真落实‘三个区分开来’，进一步健全完善容错纠错机制，切实以选人用人的机制活力增强基层创新创造的整体活力。”</P><P>　　</P><P>　　吕义聪代表——</P><P>　　让中国品牌助力工业强国梦</P><P>　　本报记者&nbsp;&nbsp;郭舒然</P><P>　　“建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义意识形态，使全体人民在理想信念、价值理念、道德观念上紧紧团结在一起。”</P><P>　　十九大报告中的这句话，吉利集团浙江金刚汽车公司总装分厂技术质量专员吕义聪代表有着强烈共鸣：我们应该把各自的奋斗目标凝聚成推动国家发展和社会进步的合力。因为只有国家或集体好了，才有个体的成长机会。</P><P>　　“转眼，我进入吉利工作已经13年了。记得刚进厂时，我常幻想自己能够躺在总装第一道工序的车壳里，一起随着流水线流到最后一道工序，好好看看一辆车的所有组装工艺。”吕义聪回忆。</P><P>　　多年来，他苦练装配、调试和排故技能，从一名学历不高的一线工人成长为一名“全线通”技术带头人。</P><P>　　“一个人起点低一点没关系，只要兢兢业业、刻苦钻研，一样能在最平凡的岗位上实现自己不平凡的梦想。”&nbsp;吕义聪对记者说，“目前，吉利正处在实现战略目标关键时期，除了在企业管理、科技创新和产品研发上实现突破，迫切需要培养更多一流产业工人，提升大家的向心力，为共同目标奋斗”。</P><P>　　近些年，公司发起青年导师带徒活动，吕义聪成为许多年轻调试员的师傅。通过传帮带，吕义聪的徒弟们大都成长为各个岗位的顶梁柱。</P><P>　　</P><P>　　申长友代表——</P><P>　　显规则硬起来&nbsp;潜规则压下去</P><P>　　本报记者&nbsp;&nbsp;赵&nbsp;&nbsp;兵</P><P>　　“十九大报告提出，五年来，党内政治生活气象更新，党内政治生态明显好转，党的创造力、凝聚力、战斗力显著增强。这得益于五年来的强力正风肃纪、反腐惩恶。持续推进全面从严治党，需要从具体问题抓起，坚持抓常抓长、落细落小。”山东省东营市委书记申长友代表说。</P><P>　　近年来，东营市委认真履行从严管党治党责任，持续加大正风肃纪力度，着力整治发生在群众身边的“四风”和腐败问题，党组织和党员战斗力持续提升。五年来，东营共查办案件1830件，党纪政纪处分1843人，涉及县处级干部83人、乡科级干部369人，突出抓好重点领域和岗位权力运行的监管，并推进“两学一做”学习教育常态化制度化，教育党员干部增强纪律规矩意识。</P><P>　　“只有‘显规则’硬起来，才能把‘潜规则’压下去。从反腐败到权力监督，再到思想教育。我们正在按照党中央的要求，探索构建不敢腐、不能腐、不想腐的有效机制。”申长友说。</P><P>　　针对有的干部不担当不作为问题，东营向不为者“亮剑”，让乱为者“下课”。通过建立能上能下、正向激励、容错纠错等制度，为担当者担当，为负责者负责，营造了干事创业的浓厚氛围。</P><P>　　申长友表示，“东营市将深入学习贯彻党的十九大报告精神，以坚决有力的措施推动中央全面从严治党的新部署新要求落细落实落地，把各级党组织打造成坚强有力的战斗堡垒，为推动各项事业提供坚强保证”。</P><P>　　</P><P>　　马正武代表——</P><P>　　把党的领导融入国企治理</P><P>　　本报记者&nbsp;&nbsp;刘志强</P><P>　　“党要团结带领人民进行伟大斗争、推进伟大事业、实现伟大梦想，必须毫不动摇坚持和完善党的领导，毫不动摇把党建设得更加坚强有力。”</P><P>　　中国诚通控股集团有限公司党委书记、董事长马正武代表说，“实践中，我们要增强政治领导本领，坚持战略思维、创新思维，要把党的领导全面融入国企治理中。”</P><P>　　中国诚通作为按照十八届三中全会精神确定的国有资本运营公司试点，近年来在服务供给侧结构性改革、支持国企转型升级、促进国有资本流动等方面进行了积极探索。马正武说，我们体会到，党的建设是中国国有企业的鲜明特点和独特优势，是我们实现改革目标的重要基础保障，必须毫不动摇地加强。</P><P>　　马正武说，我们将坚决贯彻落实十九大精神，坚持党对国有企业的领导是重大政治原则，必须一以贯之；建立现代企业制度是国有企业改革的方向，也必须一以贯之，把党的领导融入公司治理各环节，把企业党组织内嵌到公司治理结构之中。</P><P>　　</P><P>　　万资姿代表——</P><P>　　自己坚信才能让学生相信</P><P>　　本报记者&nbsp;&nbsp;冯学知</P><P>　　“广泛开展理想信念教育，深化中国特色社会主义和中国梦宣传教育，弘扬民族精神和时代精神，加强爱国主义、集体主义、社会主义教育，引导人们树立正确的历史观、民族观、国家观、文化观。”</P><P>　　对十九大报告的这句话，中国青年政治学院中国马克思主义学院副教授万资姿感到格外亲切。让理想信念教育出实效，是万资姿多年来孜孜以求的事业。</P><P>　　这位从教只有7年的80后哲学博士，在中国青年政治学院可谓无人不知。她把《思想道德修养与法律基础》这门公共基础课讲成了全校最受学生欢迎的课程——热情洋溢的讲解加上欢乐的师生互动，是万资姿课堂的标配。她总能把枯燥的理论深入浅出地讲出来，让学生们感叹“思政课还能这样上”。</P><P>　　“思政教育不只是传授知识，更需要以情感激发情感，以思想启迪思想，我自己热爱的课堂才能让学生们热爱，我自己坚信的道理才能让学生们相信。”万资姿说。</P><P>　　</P><P>　　李元敏代表——</P><P>　　为百姓办实事才有威望</P><P>　　本报记者&nbsp;&nbsp;李昌禹</P><P>　　“党支部要担负好直接教育党员、管理党员、监督党员和组织群众、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责。”</P><P>　　从全县闻名的“后进村”“空壳村”到“社会和谐稳定村”，位于新疆伊犁哈萨克自治州伊宁县盖买村的转变，可以说是对十九大报告这段话的有力注解。</P><P>　　说起当时的情形，盖买村党支部书记、村委会主任李元敏代表直摇头：“以前村庄乱、差、穷、空，党支部涣散，村干部不能给老百姓办实事，老百姓对村‘两委’班子也不依靠不信赖。”2011年，李元敏成了村里的“领头雁”。在政策支持下，李元敏从村民反映强烈的低保、宅基地分配、集体经济存在漏洞等问题抓起，在盖买村重建公平。</P><P>　　“不为群众办实事，群众不信任不依靠，也发动不起来，何谈党的群众组织力？”李元敏说。为此，她召集村民“一事一议”，修路、修水渠、架桥。盖安居富民房；加强村文化建设，建文化室、塑胶篮球场；开展就业培训，开办双语夜校……“党支部能为老百姓办实事，才会有威望，党的群众组织力自然也就加强了。”李元敏说。</P><P>　　</P><P>　　王向红代表——</P><P>　　干部言行关系党和政府形象</P><P>　　本报记者&nbsp;&nbsp;申&nbsp;&nbsp;琳</P><P>　　实现伟大梦想，必须深入推进党的建设新的伟大工程，不断增强党的社会号召力。</P><P>　　“党有社会号召力，我们的事业才有生命力、战斗力。否则，党的事业将是无源之水。”江苏涟水县委书记王向红代表说起十九大报告深有感触。为激活党的社会号召力的源头活水，涟水县制定了《常委会议事规则》，教育党员干部不断加强党性锻炼。</P><P>　　党员干部的一言一行关系党和政府的形象。王向红介绍，涟水坚持以人民为中心的工作导向，在全县大力实施“书记项目”，探索建立“党建+扶贫”的工作模式，为群众谋实事；制定了“小微权力”20条，编成“口袋书”，约束党员干部行为。</P><P>　　“金杯银杯不如群众的口碑。”党员干部的辛苦换来的是广大群众的认同。“党员好，干部强，作风正，纪律严……”涟水县地方曲艺淮海锣鼓说唱对此作出了最好的例证。</P><P>　　王向红说，我们应牢记总书记的谆谆教诲，勇当时代先锋，为夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利彰显党员干部的“涟水作风”，写好生动的“涟水文章”。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 12 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[冲刺，向着全面小康的目标（议报告抓落实）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597536.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　走向伟大复兴的中华民族，在历史长河的百年激荡中，又到关键节点。</P><P>　　“从现在到二〇二〇年，是全面建成小康社会决胜期。”——全中国人民为之奋斗的第一个百年目标，历经这5年砥砺奋进，已到冲刺阶段。</P><P>　　5年前，我国尚有9800多万农村人口生活在贫困线以下，以习近平同志为核心的党中央，始终把摆脱贫困作为全面建成小康社会的底线任务和标志性指标，开启了向贫困反击的伟大实践。</P><P>　　党的十八大以来，脱贫攻坚战取得决定性进展，6000多万贫困人口稳定脱贫，贫困发生率从10.2%下降到4%以下。“让贫困人口和贫困地区同全国一道进入全面小康社会是我们党的庄严承诺。”十九大报告再次吹响了决胜全面小康的激越号角。</P><P>　　担当——</P><P>　　迈向全面小康的大道上，决不让一个贫困群众掉队</P><P>　　“5年前那会儿，总书记问我收入咋样，我当时不好意思说。但是现在，我可以骄傲地向总书记汇报，我已经脱贫了，生活水平上了好几层楼！”10月18日上午，河北省阜平县顾家台村，村民顾成虎坐在电视机前看着十九大直播，难掩心中激动。</P><P>　　2013年元旦前夕，习近平总书记冒着严寒，来到地处太行山深处的河北省阜平县，看望困难群众。在那间没有一件像样家具的老屋里，顾成虎迎来一生中最重要的客人。</P><P>　　80多平方米的新家窗明几净，土地流转加上家门口务工，收入早就破了万……也就是从那一天起，顾成虎和他所在的顾家台村，悄然发生巨变。</P><P>　　习近平总书记上任后的首次访贫之行，开启了新一届党中央向贫困宣战的伟大实践。放在全面建成小康社会的第一个百年奋斗目标之下审视，新一轮脱贫攻坚，意义尤为重大。</P><P>　　“让贫困人口和贫困地区同全国一道进入全面小康社会，既是党的庄严承诺，也让所有贫困户感受到了脱贫的希望和信心。”河北省邢台市宁晋县贾家口镇黄儿营西村党委书记宁小五代表说。</P><P>　　5年来，总书记国内考察的脚步跨越大江南北、沿海边陲，他每到一地，总不忘访贫问苦。2015年1月20日，在紧张的云南之行中，习近平总书记特地挤出时间，亲切会见了来自怒江傈僳族自治州贡山独龙族怒族自治县的少数民族干部群众代表。“在共同发展的道路上，决不让一个兄弟民族掉队。”铿锵有力的话语，温暖人心。</P><P>　　“如今的独龙江，村村寨寨通了公路，家家户户住进了新房子。”来自独龙江乡的高德荣代表说，“我们独龙族人一定攻坚克难，和全国各兄弟民族一道共同迈向小康。”</P><P>　　十八大以来，中国的扶贫事业不断刷新着人类减贫历史的新纪录：</P><P>　　——2013年至2016年，中国农村贫困人口每年都减少超过1000万人，累计脱贫5564万人；</P><P>　　——贫困发生率从2012年底的10.2%下降到2016年底的4.5%，下降5.7个百分点；</P><P>　　——贫困地区农村居民收入增幅高于全国平均水平，贫困群众生活水平明显提高，贫困地区面貌明显改善。</P><P>　　克难——</P><P>　　决胜全面小康的战场上，靶心更准措施更细</P><P>　　2012年，我国贫困人口总数占总人口比例为10.2％。根据国际经验，中国减贫进入“最艰难阶段”。</P><P>　　剩下的都是“硬骨头”。攻坚克难，既要有不同以往的力度，更要有不同以往的智慧。</P><P>　　10月18日上午，湖南省花垣县十八洞村，村民施成富家掌声阵阵。全村党员、村民代表和扶贫工作队员坐到了一起，集中收看十九大直播。客厅里，总书记和村民们促膝交谈的照片，就挂在墙上最显眼处。</P><P>　　4年前的深秋，习近平总书记走进武陵山区深处的十八洞村，首次提出精准扶贫新理念。那时的小山村，人均年收入1668元，贫困线下的摸索，熬了一代又一代。</P><P>　　4年过后再访十八洞，恍若“换了人间”。乡村旅游人气火爆，村民入股的千亩猕猴桃挂果开售，苗绣合作社的订单早过了百万……脱贫的路子不一，精准的理念一贯，一把钥匙开一把锁，拔的是穷根，关键在实效。2016年，十八洞村人均收入8313元，136户贫困户全部摘帽。</P><P>　　“主要依赖‘输血式’扶贫，而不从实际出发、不对接市场、不发挥群众主体作用、不注重精细管理的扶贫方式方法，是不可复制、不可推广的，难以从根本上解决贫困问题。”湖南省湘西自治州委书记叶红专代表说，要实现十九大报告所要求的“脱真贫、真脱贫”，就必须在抓好精准扶贫上下足功夫。</P><P>　　“六个精准”“五个一批”……新理念指导下的扶贫方法论，“靶心”更准、措施更细、效果更实。</P><P>　　山西吕梁山区，全国集中连片特困地区。那里沟壑纵横、土壤贫瘠，生态脆弱与深度贫困相互交织、互为因果。今年6月21日上午，习近平总书记到山西考察工作，专程前往吕梁山集中连片特困地区调研。</P><P>　　“就像总书记所指出的，深度贫困并不可怕，只要高度重视、思路对头、措施得力、工作扎实，深度贫困是完全可以战胜的。”山西省吕梁市委书记李正印代表告诉记者，吕梁坚持“对症下药”，在“一个战场上”同时打赢脱贫攻坚和生态治理“两个攻坚战”，“关键也就是抓住了精准的牛鼻子。”</P><P>　　聚力——</P><P>　　大扶贫格局下的大合唱，彰显社会主义巨大优势</P><P>　　昔日干沙滩，如今金沙滩。再访闽宁，处处生机。</P><P>　　1996年，福建和宁夏启动对口扶贫协议，时任福建省省长的习近平对闽宁对口扶贫协作倾注大量心血，并将这片地区命名为“闽宁村”。2016年7月，总书记又一次来到闽宁，实地察看福建和宁夏合作开展移民搬迁安置和脱贫产业发展情况。</P><P>　　二十一载栉风沐雨，从原来的“闽宁村”，到如今的“闽宁镇”，总书记当年的殷殷嘱托，已化为戈壁滩上的新奇迹。</P><P>　　“比重1070，残糖16到18克，还需要继续发酵2到3天……”闽宁镇原隆村，酒庄技术员刘莉走在庞大的酿酒设备间，专家范儿十足。4年前，这位易地搬迁户，还过着面朝旱土背朝天的日子。“村里好多妇女都像我一样找到了工作，尤其是总书记来过以后，大家自主致富的愿望更强烈了。”腰杆硬了，自信足了，这是刘莉最真切的感受。</P><P>　　非常之功，需非常之策。中国共产党领导下的扶贫动员体系，十八大以来高速运转。</P><P>　　东西部扶贫协作首次实现对全国30个民族自治州帮扶全覆盖，东部267个经济较发达县（市、区）结对帮扶西部434个贫困县，央企设立贫困地区产业投资基金，2.6万家民营企业踊跃投身“万企帮万村”……“大扶贫格局下的‘大合唱’，再次彰显出我们社会主义制度的巨大优势。”宁夏演艺集团秦腔剧院副总经理、国家一级演员侯艳代表说。</P><P>　　步步高集团党委书记、总裁陈志强代表，此次进京带来了一件特殊的新产品。由公司与十八洞村合力打造的“十八洞村山泉水”，成为落地十八洞的第一个现代化产业项目，每年将以分红的形式，为十八洞村带来稳定丰厚的产业收益。“我们坚信，只要大家劲往一处使，一定能走好全面建成小康社会的关键一程，为进军第二个百年奋斗目标打下坚实基础！”陈志强代表说。</P><P>　　（本报记者颜珂、刘鑫焱、刘&nbsp;&nbsp;峰、史自强、李茂颖报道）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 11 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[图片报道]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597543.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449166019_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　10月19日下午，湖南代表团代表在讨论会上认真记录。</P><P>　　本报记者&nbsp;&nbsp;雷&nbsp;&nbsp;声摄</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 13 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[公平正义的获得感显著提升]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597547.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京10月19日电&nbsp;&nbsp;（记者张天培）10月19日，十九大新闻中心举行首场集体采访，主题为“推进全面依法治国”。江苏省委政法委副书记、省综治办主任朱光远，全国妇女联合会副主席、北京知识产权法院党组成员、副院长兼政治部主任宋鱼水，上海市浦东新区人民检察院公诉二处命名检察官施净岚，公安部法医技术处副处长田雪梅，以及江苏薛济民律师事务所主任薛济民等政法领域党代表现场回答中外记者提问。</P><P>　　在回答记者关于中国司法体制改革如何增强人民群众的安全感、获得感的问题时，朱光远说：“我们一直把提高人民群众的安全感、获得感作为根本出发点和落脚点。”田雪梅介绍，目前刑事技术已经成为支撑打击犯罪、法庭诉讼和公共安全处置的科技利剑。去年，全国公安机关利用刑事技术串并案件同比上升了38.97%，破案同比上升了151.11%。</P><P>　　在回答关于人权司法保障的提问时，宋鱼水说，这几年司法特别重视保障人权，比如说坚决纠正冤假错案，例如“聂树斌案”等，这些案件都依法予以了纠正，在社会上引起了非常好的反响。人们通过这些案件深刻地记住了保障人权的重要性，保障生命权的重要性。</P><P>　　据统计，近年来全国法院对3800多名被告人宣告无罪。</P><P>　　薛济民接着说，前不久，司法部会同最高人民法院在全国11个省市开展了刑事辩护全覆盖的试点工作，进一步加强对人权司法保障的有力措施。施净岚补充道，我们近期对一些羁押场所久拖未决的案件，还有羁押期限超期等等，进行了一系列的梳理、整改，将原先4000多起不当羁押降为零。</P><P>　　立案登记制度让人民群众的获得感得到提升。宋鱼水介绍说，根据相关数据显示，法院应当依法立案的案件，当天的立案率已经达到了90%。</P><P>　　在创造公正司法环境上，朱光远告诉记者，江苏省根据中央有关规定，及时出台了关于党政机关领导干部和司法机关内部人员干预司法活动、插手具体案件处理的记录、通报和责任追究制度的实施意见，已经依据有关规定追究了12名干部的法律责任。“现在干警普遍反映，执法办案的环境越来越好了。”朱光远说。</P><P>　　施净岚对记者关心的员额检察官工作和之前相比有哪些变化的问题进行了回答。她介绍，到目前为止，全国范围内符合相关条件的员额检察官有8万多名。对于工作职责的变化，她认为主要有两点：一方面是权责更加清晰，司法办案主体地位更强。根据有关规定，员额检察官直接向分管检察长负责，在检察官权力清单范围内行使相关权力。这种去行政化的工作方式促使办案效率大大提高。另一方面是检察官权力清单制度设立后，入额检察官的责任也在增大。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 14 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[直面民生 人民情怀（有感而发）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597542.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>刘志强</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“第二轮土地承包到期后再延长三十年”“坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位”“加快推进基本公共服务均等化，缩小收入分配差距”……十九大开幕会现场，习近平总书记讲到民生问题时，代表们的掌声阵阵，笑容满面。</P><P>　　这掌声，洋溢着代表们对党中央庄严承诺的强烈赞许。土地关联着农民的生计，住房牵系着市民的梦想。“保持土地承包关系稳定并长久不变”，让以土地为生的农民吃下了“定心丸”，今后，辛勤耕耘的念头会更强烈；“让全体人民住有所居”，让新市民们看到了立足城市的希望，今后，奋力打拼的动力也会更强劲。面对民之所急、民之所盼，党中央不避难题、直面挑战，展现了一个对人民高度负责的政党的担当，赢得了会场内外13亿多中国人共同的喝彩！</P><P>　　这掌声，也凝聚着共产党人奋勇前行的高度共识。明确提出“加快推进基本公共服务均等化，缩小收入分配差距”，让普通群众日子更红火，让低收入者生活更踏实，展现了总揽全局、找到最大公约数的坚定决心。面对一道道发展方程式、民生选择题，掌舵者沉着坚毅、指向明确，让前行更有方略、更增底气！</P><P>　　这掌声，更寄托着全体人民对美好未来的热切期待。五年来，民生改善的显著进步直达每个人的心底，但永远不会画上休止符，而是只有连续不断、渐行渐高的新起点。从“幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶”，到沉甸甸的获得感、幸福感、安全感……带领人民创造美好生活，这正是我们党始终不渝的奋斗目标。</P><P>　　使命感萦绕在当代中国共产党人心头，激励大家踏上崭新的征程；报告就是号角，嘹亮回响在中华大地上，引领人民群众奔向幸福的彼岸！</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 13 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[建设现代化强国，靠实干！（十九大时光）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597546.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<div id='paper_pc_play' align="center" style="padding:10px 0 15px 0"> <embed id="MediaPlayer460" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8xOS8xMjRjNzYzZC0xOTUzLTQwYjEtYmM1ZC0xNGNiZmU1M2QxMmIueG1s/skin/2/autonext/0/norecomm/1/playerByOsmf.swf" width="525" height="400" loop="true" autostart="true" wmode="transparent"></div> <TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449447533_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-10/20/14/rmrb2017102014p52_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　“不忘初心，方得始终。”当历史的长河流淌到今天，96岁的中国共产党意气风发，睿智清醒。习近平总书记在十九大报告中作出了“中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位”的重大判断。响应新时代呼唤，共创新征程辉煌，各地干部群众反响强烈，激情满怀。</P> <P>　　</P> <P>　　直面新课题&nbsp;&nbsp;探索新路径</P> <P>　　“我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。”报告直面党和国家事业遇到的新课题。</P> <P>　　“这恰恰印证了过去的判断：发展起来以后的问题不比不发展时少。”四川乐山市委党校经济学教授邹建明说，“解题的关键在坚持党的领导，创新思路和观念，探寻新的路径。”</P> <P>　　福建省国税局局长林京华表示，要靠改革的办法促发展，“落实到具体工作中，就是要深入推进税收改革，持续推动制度创新，建立良好的税收‘软环境’，真正为新的辉煌征程添砖加瓦。”</P> <P>　　“基层党员干部往往要直接面对矛盾和问题，更要努力找到好办法。”山西浑源县委书记张清河说，“要开动脑筋，创造性地开展工作，确保党的路线、方针和政策真正落到实处。”</P> <P>　　西北工业大学航天学院硕士研究生吉申莘认为，创新是破解难题的好办法。“我理解，党和国家的事业能不能兴旺发达，与党的创造力息息相关，这跟我们搞科技创新一样。9年科研攻关，我们实现了在恶劣气象环境下太阳能通信无人机国内最长航时飞行。”</P> <P>　　“社会在变，农村在变，农民在变，不能用老办法、走老路子。”贵州紫云县大营镇党委副书记许川表示，作为全省20个极贫乡镇之一，大营镇的发展新追求就是既要绿水青山，又要金山银山，既要生态美，又要百姓富。“现在有精准扶贫政策，怎么调动群众积极性、动员社会力量，基层干部要有招可用。”</P> <P>　　矢志复兴梦&nbsp;&nbsp;呼唤新担当</P> <P>　　“使命呼唤担当，使命引领未来。”96年来，无论是弱小还是强大，无论是顺境还是逆境，中国共产党始终将实现中华民族伟大复兴作为历史使命。</P> <P>　　扎根湖南长沙经开区的广汽三菱，将党建工作写入公司章程，成为这家合资企业的一抹亮色。长沙经开区党工委书记、长沙县委书记曾超群说，“我们要牢记新时代党的历史使命，扛起共产党人应有的历史担当，超前谋划各项工作，永不懈怠，一往无前。”</P> <P>　　青藏高原上，共产党人缺氧不缺精神。青海省委组织部人才办副主任罗成东感慨，“党是由一个个有血有肉的党员组成的，党的使命和担当要落到每一个党员的肩上。中国特色社会主义进入新时代，对党和每个党员提出了更高的要求。党管人才，聚天下英才而用之，才能为实现中华民族伟大复兴夯实基础。”</P> <P>　　大兴安岭南麓，中储粮北方公司广大党员豪情正盛。执行董事、总经理戴传雄说，担当不能靠喊口号，“学习、贯彻、落实十九大精神的政治热情，要尽快转化为干事创业的动力。我们将加快推进‘特色农业产业基地’和‘绿色粮源收储基地’建设，为国家粮食安全和现代化农业建设作出应有贡献。”</P> <P>　　“我们党要始终成为时代先锋、民族脊梁，始终成为马克思主义执政党，自身必须过硬。”报告中的这段话，让武汉市江汉区纪委书记罗辉权印象深刻，“作为纪检干部，承载着党在新时代的使命，首先自己要过硬，才能助力全面从严治党，为辉煌的新征程保驾护航。”</P> <P>　　焕发精气神&nbsp;&nbsp;开创新业绩</P> <P>　　不同的时代，人们有不同的状态，也会创造不同的业绩。</P> <P>　　“在伟大时代适逢最好的事业发展期，感觉人生甚幸。”天津科技大学教授王书军，5年前毅然决定从澳洲回国，投身食品安全前沿研究。“民以食为天，不断织就更加严密的‘防护网’，就是我要保持的新状态和要创造的新业绩。”</P> <P>　　宁夏吴忠市发改委80后干部李宏扬说：“这些年，党和国家事业不断攀上新台阶，‘逼’着我们调整状态、设定新目标。作为青年一代要有理想、有本领、有担当，真正成为干事创业的主力军。”</P> <P>　　“面对已有成绩不自满，迎难而上解决问题，新时代的文化工作要让人民群众感受到社会主义精神文明的魅力。”广州市越秀区委常委、宣传部部长陈晓丹说。</P> <P>　　内蒙古自治区通辽市人社局局长崔迎跃认为，焕发新状态，更要常在状态；创造新业绩，不能贪功冒进。“要以钉钉子的精神多谋民生之利、多解民生之忧，让广大群众在共建共享中有更多获得感和幸福感。”</P> <P>　　报告提出乡村振兴战略，让长期从事规划工作的江苏省住建厅厅长周岚兴奋不已。“重新让乡村焕发活力、缩小城乡差距，是新时代、新征程上的切入点之一。今年5月，江苏启动实施特色田园乡村建设行动，希望通过特色田园乡村建设的探索，推动乡村振兴和城乡融合发展。”</P> <P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;宋豪新&nbsp;&nbsp;钟自炜&nbsp;&nbsp;周亚军&nbsp;&nbsp;龚仕建&nbsp;&nbsp;王云娜&nbsp;&nbsp;黄&nbsp;&nbsp;娴&nbsp;&nbsp;王锦涛&nbsp;&nbsp;谢振华&nbsp;&nbsp;姚雪青&nbsp;&nbsp;朱&nbsp;&nbsp;虹&nbsp;&nbsp;罗艾桦&nbsp;&nbsp;朱&nbsp;&nbsp;磊&nbsp;&nbsp;张&nbsp;&nbsp;枨&nbsp;&nbsp;吴&nbsp;&nbsp;勇&nbsp;&nbsp;田豆豆）</P> <P>　　</P> <P>　　黑龙江哈尔滨棚改户</P> <P>　　看直播，音量足足的</P> <P>　　本报记者&nbsp;&nbsp;谢振华&nbsp;&nbsp;柯仲甲</P> <P>　　“一大早6点多就起来了。10月18号，十九大开幕——老头是名老党员，记得门清哩！”18日早上，在哈尔滨市道外区棚改户张正义家，79岁的宋秀苓老人告诉记者。</P> <P>　　房间一角，电视机正开着，音量足足的。才8点多，81岁的张正义大爷已经守在那了。</P> <P>　　房不大，小两居，50多平方米。但在老两口眼里，“忒好！”“方正、亮堂，关键是暖和，比原来老屋子好太多！”开幕会没开始，宋老太唠了起来。老两口原先住在老砖房里，房前屋后，下雨就涝，入冬更是遭罪。“那时取暖烧小锅炉，暖气时断时续，屋里穿棉裤羽绒衣一样冻得直哆嗦。”宋老太不住叹气，“哈尔滨冬天长，暖风机都用坏了好几个！”</P> <P>　　2013年以来，哈尔滨道外区全力推进棚改工作，直接受益人口达17万人，包括张正义老两口。“没花多少钱就住上了新房，这要感谢党的好政策。”宋秀苓说。</P> <P>　　“老太哎，别唠了。马上要开始啦。”一旁的张大爷直喊。“习近平总书记讲得好！这5年的变化，实实在在，咱感受得到！”“开十九大，您最关心啥？”“当然是和咱老百姓相关的。你听！总书记说，‘病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶’，可不就说的咱？”</P> <P>　　边听边唠，激动处，老两口可劲儿鼓掌。北国暖暖的小房，连着首都庄严的大会堂。</P> <P>　　</P> <P>　　西藏拉萨塔玛村藏族同胞</P> <P>　　今天是个喜庆日子</P> <P>　　本报记者&nbsp;&nbsp;琼达卓嘎</P> <P>　　18日清晨6点多，天还没亮，拉萨市城关区塔玛村63岁的罗布老人一家便忙碌起来：老阿妈忙着打酥油茶、煮甜茶，女儿德吉忙完里里外外的卫生后，便把备好的牛肉干、奶渣、糖果摆放在客厅桌上，罗布老人在检查电视及其线路……这一切都是为了迎接邻居到家里一起观看十九大盛会直播。</P> <P>　　8点左右，一家人穿上了迎接节日的藏装。不一会儿，邻居便陆续赶来，大家不约而同地盛装打扮，就像过年一样，“今天是个喜庆的日子，一定要隆重些。”</P> <P>　　9点多，当听到习近平总书记说：“一大批惠民举措落地实施，人民获得感显著增强”时，在座的纷纷点头，很是赞同。罗布老人深有感触地说：“住上了安全舒适的大房子；小孩享受15年免费教育，上了大学还报销学费；老人每月发养老金，在家门口看病还不用花大钱……这些实实在在的惠民政策，我们真真实实地享受到了。”</P> <P>　　塔玛村原来房屋破旧不堪，村中一条泥土路，晴天过车起尘，雨天满街淌水。如今，放眼望去，柏油马路纵横交错，花草树木郁郁葱葱，一排排极具藏式风格的新楼房鳞次栉比……</P> <P>　　收看结束后，66岁的老党员其美旺堆激动地告诉记者，习近平总书记的报告我虽然不能完全听懂，但我们藏族人相信中国共产党，相信习近平总书记，对未来充满了信心。</P> <P>　　</P> <P>　　江苏江阴华西村</P> <P>　　新时代里再领跑</P> <P>　　18日一大早，华西村就沸腾了。村龙希广场聚满了人，等着收看十九大开幕直播。“我们吴协恩书记是十九大代表，这是他的光荣，也是全体华西人的骄傲！”村党委委员陶葵忠激动地说。村民除了集中看电视，还盯着手机、电脑屏幕，5万多名干部群众以不同方式都在关注十九大。</P> <P>　　“十九大报告里提到的关于‘三农’的政策让我们倍受鼓舞。”陶葵忠说。过去5年，华西村不仅产业遍及全国多地，还搭上了“一带一路”快车走向世界。目前，华西人已经实现小康，人均年收入达9.05万元。</P> <P>　　在村党校四楼会议室，华西特色青年艺术团的50多名员工正在收看直播。听完总书记报告，团长计丽静表示，我们要以讲品位、讲格调、讲责任的意识，创作和编排出更多寓教于乐、寓教于人的好节目。</P> <P>　　“华西村正在推进制度、用人、股份这三项改革。”村委会副主任赵志初说，我们要进一步围绕十九大精神，结合华西实际学、结合发展要求学、结合自身工作学，努力把华西打造成一个“农村都市”。</P> <P>　　</P> <P>　　浙江奉化滕头村</P> <P>　　乡村的好戏更在后头</P> <P>　　18日上午，浙江宁波奉化滕头村100多名村民在广场上集会，紧紧盯着大屏幕上的十九大开幕直播，听到习近平总书记说到“实施乡村振兴战略”时，都情不自禁地鼓起掌来。</P> <P>　　“总书记的话说到了我们心坎上。”村党委书记傅平均说，我们印象最深的就是“乡村振兴战略”和“建设美丽中国”。</P> <P>　　田成方、屋成行，清清渠水绕村庄，绿树成荫花果香，滕头村风景格外美。近年来，滕头村大力发展旅游经济、生态农业，一举成为国家5A级景区和生态旅游示范区。</P> <P>　　“村在景中，景在村中。”&nbsp;滕头村发展关键在于践行“绿水青山就是金山银山”理念，在大力发展经济的同时注重生态环境保护和建设，成为我国美丽乡村的样板村。</P> <P>　　听完十九大报告的村民傅央改由衷地发出感慨：滕头人要一代代传承生态的理念，像对待生命一样对待生态环境，让山更青水更绿，滕头人的日子才能越过越红火。</P> <P>　　十九大报告里提到，要提供更多优质生态产品以满足人民日益增长的优美生态环境需要。傅平均说，这意味着我国广大乡村将迎来新一轮发展机遇，乡村的好戏更在后头！</P> <P mce_keep="true">&nbsp;</P> <P>　　图片说明：</P> <P>　　图①：10月19日，因值班错过收看十九大开幕直播的江苏淮安周恩来纪念馆职工集体观看大会实况录像。</P> <P>　　谭&nbsp; 鑫摄&nbsp; </P> <P>　　图②：10月18日，国家电投贵州金元鸭溪电厂职工在检修现场利用休息时间用手机观看十九大开幕直播。</P> <P>　　陈&nbsp; 民摄&nbsp; </P> <P>　　图③：10月18日，湖北省十堰市郧阳区余家河村易地扶贫搬迁户搬进新家，并在新家园集中观看十九大开幕直播。图为余家河村一贫困户在新家贴对联。</P> <P>　　曹忠宏摄&nbsp; </P> <P>　　图④：10月19日，新疆乌鲁木齐市碱泉东社区党支部书记贾贵茵向党员和群众传达学习十九大报告。</P> <P>　　张秀科摄</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 14 版）</span> <div style="padding:5px 15px 25px;" id="xgyd"> <h4 style="border-bottom:1px dashed #a01211; "></h4> <span class="tz_input" style="width: 104px;height: 26px;font-size: 16px;display: block;vertical-align: middle;text-align: center;line-height: 26px;margin-top: 20px;margin-bottom: 20px;"><a style="color: #A01211;font-weight: bold;display: block;text-decoration: none;border:1px dotted red;" href="http://tv.people.com.cn/n1/2017/1019/c364580-29597317.html" target="_blank">延伸阅读</a></span> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[图说]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597541.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-10/20/13/rmrb2017102013p14_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P></P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 13 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[庆祝党的十九大胜利召开]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597545.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>王 刚</author>
            <description><![CDATA[<P>　　壮美中国梦，华夏腾巨龙。十八大创宏业，凯歌震长空。改革全面突破，百业蓬勃展阔，利剑正党风。钢铁强军志，铸就新长城。</P><P>　　新思想，指方向，道路明。蓝图雄伟，激扬赤子之豪情。党领人民奋斗，指引前程锦绣，功绩感苍穹。坚定复兴路，浩荡再长征！</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 14 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[共建共享中增强获得感（为了明天更美好·聚焦保障和改善民生“三感”①）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597540.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　一个个巨大变化，见证着实实在在的获得感</P><P>　　过去五年，在以人民为中心的发展思想引领下，一大批惠民举措落地实施，人民群众获得感显著增强。党的十九大代表来自祖国各地、社会各界，他们脸上洋溢的微笑，他们所见证的一个个巨大变化，让人感受着那些实实在在的获得感——</P><P>　　广西壮族自治区蒙山县蒙山镇北楼村党总支书记黄树新代表所在的村子，2012年人均纯收入6500元，去年已达1.3万元，翻了一番，93.5%的村民住上了楼房，村里1075户农户有小汽车520多辆；</P><P>　　四川省凉山彝族自治州民族中学教科处副主任陈绍燕代表说，经过3年交通大会战，州到县三级以上公路全面畅通，现在行走在大小凉山，再也不用为路不好走而犯愁；</P><P>　　“作为公交车驾驶员，我每天都与许多群众面对面打交道，对老百姓的生活变化感受真切。”湖北襄阳公交27路线路长熊会萍代表说，她身边许多“三代同堂”的同事已经申请到了公租房，社区养老中心让老年人晚年生活更加丰富多彩……</P><P>　　“带领人民创造美好生活，是我们党始终不渝的奋斗目标”，十九大报告中，“人民”二字重千钧。福建省南平市委书记袁毅代表认为，民之所盼，就是施政所向。十八大以来，我们党在民生领域着力补短板、兜底线、出实招，群众的获得感显著提升。</P><P>　　这五年，习近平总书记心中时刻牵挂的，正是最广大的人民群众。“以人民为中心”“获得感”这些词，既是总书记念念不忘的关切之词，也是广大干部群众口中的高频词。</P><P>　　发展起来以后的问题不比不发展时少，必须多谋民生之利、多解民生之忧</P><P>　　“中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾”。十九大报告的重要论断告诉我们，发展起来以后的问题不比不发展时少。进入新时代，保障和改善民生面临着前所未有的机遇和挑战。</P><P>　　如同十九大报告所提到的，民生领域还有不少短板，脱贫攻坚任务艰巨，城乡区域发展和收入分配差距依然较大，群众在就业、教育、医疗、居住、养老等方面面临不少难题。代表们指出，发展的不平衡不充分，影响着人民日益增长的美好生活需要的满足，影响着他们获得感的进一步提升。</P><P>　　决胜全面建成小康社会，贫困人口是最大的短板。目前，6000多万贫困人口稳定脱贫，1800万城镇低保人口的基本生活保障制度正在完善，900多万城镇登记失业人员的免费职业技能培训正在开展。熊会萍代表说，在不少地方，发展不平衡不充分的问题依然存在，比如城乡收入差距较大，农村和欠发达地区的收入水平赶不上发展水平等。</P><P>　　昆明医科大学教授何黎代表认为，改革开放特别是十八大以来，医疗卫生实现跨越式发展，人均预期寿命大幅提高到76.34岁，基本实现全民医保，通过分级医疗改革，提高全民医疗水平，人民获得感显著增强。但在人民享有的医疗保障方面，西部与东部地区存在较大的差距，这种差距也会影响西部地区群众的获得感。</P><P>　　“必须始终把人民利益摆在至高无上的地位，让改革发展成果更多更公平惠及全体人民，朝着实现全体人民共同富裕不断迈进”，何黎代表认为，应当认真贯彻落实十九大报告精神，多谋民生之利、多解民生之忧，在发展中补齐民生短板、促进社会公平正义，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上不断取得新进展，深入开展脱贫攻坚，保证全体人民在共建共享发展中有更多获得感。</P><P>　　既尽力而为，又量力而行，一件事情接着一件事情办，一年接着一年干</P><P>　　十九大报告指出，保障和改善民生要抓住人民最关心最直接最现实的利益问题，既尽力而为，又量力而行，一件事情接着一件事情办，一年接着一年干。</P><P>　　袁毅代表认为，只有这样，才能不断满足人民日益增长的美好生活需要，不断促进社会公平正义，形成有效的社会治理、良好的社会秩序，使人民获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续。</P><P>　　“十九大报告指出，优先发展教育事业。这充分体现了党中央对教育事业的高度重视和殷切期盼。我也从中看到了教育事业的发展前景和发展方向。回去后，我要把报告精神带进课堂，通过自己的带头作用影响身边更多的党员和教师，共同把贫困乡村教育办好。”广西壮族自治区忻城县北更乡中心小学壮族教师蒙晓梅代表说。</P><P>　　“当前，我们要找准人民群众对民生需求的新变化，解决好民生新问题，进一步知民情、顺民意、解民忧、增民利。”熊会萍代表说，增强获得感须从老百姓最关心的问题入手，比如持续推进教育公平，努力优化教育资源的合理分配，着力解决区域范围内师资力量、配套设施、规划建设等方面不均衡现象；统筹发展城乡居民大病医疗保障体系建设，进一步减轻医疗费用负担。</P><P>　　西藏自治区米林县南伊珞巴民族乡才召村党支部书记达波儿代表说，才召村前几年先后筹集资金433万元，建立了具有民族特色的民俗农家乐，为12户家庭提供了就业岗位。截至2016年底，才召村10户37人实现全部脱贫。下一步，将借助才召村建设小康示范村项目、整体搬迁等有利条件，组织群众开办才召村砖厂，预计可帮助转移就业20余人。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;郭舒然&nbsp;&nbsp;顾仲阳&nbsp;&nbsp;张&nbsp;&nbsp;烁&nbsp;&nbsp;杜尚泽&nbsp;&nbsp;王明峰&nbsp;&nbsp;郝迎灿&nbsp;&nbsp;程远州）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 13 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加快建设制造强国和网络强国]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597544.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>本报记者 刘志强</author>
            <description><![CDATA[<P>　　10月19日19时，十九大新闻中心举办第二场集体采访活动，邀请工业和信息化部部长苗圩等工业界党代表，围绕“走新型工业化道路”这一主题介绍了有关情况，并回答了记者提问。</P><P>　　苗圩从四方面介绍了工业和信息化领域在过去五年取得的重大成就：</P><P>　　从综合实力看，我国工业和通信业保持了平稳运行、稳中向好，总量规模持续提升，稳居世界第一制造大国和网络大国地位；</P><P>　　从创新能力看，以企业为主体、市场为导向、产学研用相结合的创新体系日益完善，航空航天、高端装备、高性能计算等领域都取得了突破性进展，军民深度融合发展在加快，新动能不断释放；</P><P>　　从结构优化看，供给侧结构性改革深入推进，战略性新兴产业、先进制造业的增速持续快于全部工业增速，新业态新模式不断涌现；</P><P>　　从两化融合看，智能制造水平明显提升，基于互联网的“双创”平台快速成长，建成全球最大规模的宽带网络，5G研发加快推进，互联网经济走在世界前列。</P><P>　　“‘中国制造2025’战略实施近两年来，为稳定工业增长、加快制造业转型升级发挥了重要作用。”苗圩说，制造业创新中心建设、智能制造、工业强基、绿色制造和高端装备制造创新这五大工程的顺利推进，有效提高了我国制造业的竞争力。</P><P>　　走新型工业化道路，既要做加法，让产业迈向中高端，也要做减法，化解过剩产能。苗圩介绍，到今年6月底，1亿吨以上的地条钢已经出清，到8月底，提前完成了钢铁去产能5000万吨的全年目标，钢铁行业效益发生了很大变化。今年1—8月，钢铁行业实现利润2035亿元，比去年同期增长106.9%。</P><P>　　“截至8月底，全国移动电话用户达13.8亿，普及率达到100%，用户数全球第一，其中4G用户9.3亿，占比远高于全球平均水平，4G用户占全球4G用户的比例超过40%。固定宽带用户达3.3亿，成为全球光纤宽带占比最高的国家。”中国电信董事长杨杰说。</P><P>　　杨杰表示，过去五年中国电信累计投资近5000亿元进行通信网络信息基础设施建设，很多都投向了农村地区，“目前，行政村通宽带的比例达88%，这在全球也是非常高的，4G覆盖比例也达到88%，农村通信大大得到改善。”</P><P>　　苗圩表示，3家电信企业大幅降低了手机国际长途通信费用，降幅最大的达到93%。下一步，还将加快提速降费步伐，助力数字经济蓬勃发展，让消费者进一步分享到发展成果。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 13 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[寄语]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597531.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　乌云苏依拉代表</P><P>　　牧区变化翻天覆地</P><P>　　“作为一名蒙古族基层农牧民党代表，我深切感受到新时代生活发生了翻天覆地的变化。我们农牧民的收入越来越高、生活越来越好。”内蒙古自治区阿拉善盟额济纳旗赛汉陶来苏木孟格图嘎查党支部书记乌云苏依拉代表说。</P><P>　　乌云苏依拉说，过去，牧民住老式的土房、毡房，漏风漏雨，家里没有电器，交通很不方便。现在，随着新农村、新牧区建设，牧民搬进了舒适的砖瓦房，洗衣机、电视机等家电一应俱全。铁路、高速公路、机场的开通，使牧民出行越来越方便。新时代的幸福生活，离不开党中央的正确领导。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;张&nbsp;&nbsp;枨）&nbsp;&nbsp;</P><P>　　</P><P>　　郭学飞代表</P><P>　　新车型带来新生活</P><P>　　“刚参加工作时，我们机务段用的是内燃机车，司机必须常年和油泥打交道，尤其碰上机车故障更是要钻进机器间修理。和谐型电力机车投入使用后，驾驶环境大大改善，也更为人性化，新车型带来新生活。”南昌铁路局向塘机务段向塘运用一车间机车司机郭学飞代表说。</P><P>　　郭学飞说，以前碰上运输生产任务紧张时，货车司机常常不分昼夜连轴转，陪家人的时间很少。如今，随着铁路科技的发展，工作变得更加智能、安全。工余时间，泡上一杯茶，读读书，陪伴家人的时间也更多了。“相信进入新时代，生活会越来越好，越来越幸福。”郭学飞说。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;孙&nbsp;&nbsp;超&nbsp;&nbsp;&nbsp;杨&nbsp;&nbsp;迅）&nbsp;&nbsp;</P><P>　　</P><P>　　王广金代表</P><P>　　满怀激情投入科技事业</P><P>　　“‘华龙一号’三代核电国内外首堆开工建设、长征六号运载火箭成功首飞、C919大型客机总装下线……作为一名科技工作者，看到新时代的中国有这么多激动人心的科技成就，倍感振奋，能够有机会参与其中并贡献自己的智慧和力量，心中的自豪感和幸福感油然而生。”中国核动力研究设计院二所副总工程师、研究员王广金代表说。</P><P>　　王广金说，伟大的党、伟大的祖国和伟大的新时代，给予了科研工作者投身科技强国建设的动力和底气。青年科研工作者将满怀激情投入新时代的科技事业。</P><P>　　（本报记者&nbsp;&nbsp;王明峰&nbsp;&nbsp;任姗姗）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新时代：我国发展新的历史方位（深度解读）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597530.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>中央党校中国特色社会主义理论体系研究中心秘书长 韩庆祥</author>
            <description><![CDATA[<P>　　■历史性成就和历史性变革是中国特色社会主义进入新时代的实践基础和现实依据</P><P>　　■站在新的历史方位上进行思考，致力于解决社会主要矛盾，解答新的时代课题，实现新的历史使命，在理论上进行新拓展，实现马克思主义中国化新的飞跃，让中国特色社会主义展现出更加强大的生命力</P><P>　　</P><P>　　（一）&nbsp;</P><P>　　中国特色社会主义进入新时代，以历史性成就和历史性变革为突出标注。</P><P>　　习近平总书记在十九大报告中指出：“十八大以来的五年，是党和国家发展进程中极不平凡的五年。”这种极不平凡集中体现在“解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事”。十九大报告从十个方面阐释了所解决的难题和办成的大事。这种极不平凡是可载入史册的。</P><P>　　习近平总书记在十九大报告中指出：“五年来的成就是全方位的、开创性的”，它“推动党和国家事业发生历史性变革。”这种历史性变革基于一系列新理念新思想新战略：在价值取向上，鲜明提出以人民为中心；在发展动力上，由要素驱动、投资规模驱动走向更加注重创新驱动；在收入分配上，由让一部分人先富起来走向更加注重共同富裕、使全体人民共享发展成果；在制度建设上，创造性提出推进国家治理现代化；在社会发展水平上，由注重重点突破走向更加注重全面协调发展；在对外开放和国际战略上，由回应挑战走向更加积极作为、合作共赢、构建人类命运共同体。显然，新理念新思想新战略具有开创性。</P><P>　　习近平总书记在十九大报告中指出：“这些历史性变革，对党和国家事业发展具有重大而深远的影响。”这种影响，实际上就是历史性影响。这种历史性影响，就是推动中国特色社会主义进入了新时代。习近平总书记在讲完这五年所取得的历史性成就、发生的历史性变革之后，接着强调：“经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。”显然，历史性成就和历史性变革是中国特色社会主义进入新时代的实践基础和现实依据。</P><P>　　（二）</P><P>　　中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。这是一个发展起来且努力走向强国的历史发展阶段。十九大报告的逻辑起点和出发点，就是中国特色社会主义已经进入新时代。在新的历史方位上，我们要鲜明确立决胜全面建成小康社会、开启全面建设社会主义现代化国家新征程的指导思想和基本方略，解决社会主要矛盾、时代课题、历史使命、阶段性特征等一系列重大问题；在理论层面思考如何为新时代中国特色社会主义做好理论准备，即提炼新理论、作出新概括。</P><P>　　（三）</P><P>　　改革开放以来，中国共产党的创新理论都聚焦于回答时代课题，从“什么是社会主义、怎样建设社会主义”，到“建设什么样的党、怎样建设党”，再到“实现什么样的发展、怎样发展”，这些时代课题，无不关乎中国的前途命运，关乎中国去往哪里、走向何方。</P><P>　　十九大报告指出，十八大以来，国内外形势变化和我国各项事业发展都给我们提出了一个重大时代课题，这就是必须从理论和实践结合上系统回答新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义。这就要求我们必须与时俱进地审视中国特色社会主义。因为在这一历史方位，中国特色社会主义的内涵和意义会不断得以丰富。</P><P>　　如果说十八大以前，我们主要是对中国特色社会主义进行理论解析和理论阐释的话，那么，当中国特色社会主义进入新时代，我们就要进一步深入思考：怎样理解中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景；怎样理解在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜；怎样理解中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。这些都是中国特色社会主义进入新时代的新课题。</P><P>　　（四）</P><P>　　马克思说过，人类始终只提出自己能够解决的任务，因为只要仔细考察就可以发现，任务本身，只有在解决它的物质条件已经存在，或者至少是在生成过程中的时候，才会产生。对时代课题的解答，蕴含着我们党所担负的新时代的历史使命，这就是通过推进“四个伟大”，进而实现中华民族伟大复兴，全面建成社会主义现代化强国。</P><P>　　十九大报告要求中国共产党人时刻牢记这种历史使命。应从强起来的新的历史方位和新的历史起点上，深刻理解和把握推进“四个伟大”、实现中华民族伟大复兴的历史使命，把推进“四个伟大”提升到一个新的境界。具体来说，把进行“伟大斗争”提升到一个新的境界，使“伟大斗争”具有许多新的历史特点；把建设“伟大工程”提升到一个新的境界，把中国共产党建设成始终走在时代前列、人民衷心拥护、勇于自我革命、经得起各种风浪考验、朝气蓬勃的马克思主义执政党；把推进中国特色社会主义建设的伟大事业提升到一个新的境界，中国特色社会主义成就和功业更加卓越；把实现中华民族伟大复兴这一伟大梦想提升到一个新的境界，更加彰显社会主义现代化强国的时代风采。</P><P>　　（五）</P><P>　　十九大报告围绕坚持和发展中国特色社会主义、进而实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴推进理论创新，鲜明提出新时代中国特色社会主义思想这一中国特色社会主义理论体系的最新理论成果。恩格斯说：“每一个时代的理论思维，从而我们时代的理论思维，都是一种历史的产物，它在不同的时代具有完全不同的形式，同时具有完全不同的内容。”正如人们自己创造自己的物质成果一样，人们也创造自己的思想成果，但他们并不是随心所欲地创造，他们只能在所处的时代中创造。</P><P>　　习近平新时代中国特色社会主义思想是“自己时代精神的精华”，是在中国特色社会主义进入新时代的历史性实践中生成的，具有典型的内生性特质和鲜明的时代色彩。习近平新时代中国特色社会主义思想本质上是关于发展中大国成为强国即实现强起来的理论。这是理解习近平新时代中国特色社会主义思想创造性地实现中国特色社会主义理论体系和马克思主义中国化新飞跃的立论基础。</P><P>　　（六）</P><P>　　站在新的历史方位上进行思考，致力于解决社会主要矛盾，解答新的时代课题，实现新的历史使命，在理论上进行新拓展，实现马克思主义中国化新的飞跃，让中国特色社会主义展现出更加强大的生命力。这是在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的新征程，是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的新征程，是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的新征程，是奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的新征程，是中国共产党人面向未来日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的新征程。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[给代表点赞]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597529.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　人民网网友清云素然：“党代表通道”展现了亲民的特色，党代表不仅仅是荣誉，更是责任，给十九大党代表点赞！</P><P>　　人民网网友蓝海：我有一颗炽热的心。我坚信在中国共产党的坚强有力领导下，咱老百姓的幸福感越来越充实。&nbsp;</P><P>　　强国论坛网友宇曦：这些党代表全是一线的精英，他们通过“党代表通道”传递的声音句句实在，令人感动。</P><P>　　强国论坛网友孟杰：“党代表通道”不仅是世界观察中国发展的绝佳窗口，也展现了咱大国政党从容自信、海纳百川的气度胸襟。</P><P>　　人民日报微博网友浓墨镜：都是实干的优秀代表。</P><P>　　人民日报微博网友Individual_赵忠洋：厉害了我的国&nbsp;吾辈青年&nbsp;脚踏实地&nbsp;继续奋斗！</P><P>　　网友范范：“党代表通道”首次设立，说明我们党在新时代越来越有包容而自信的气质，更体现出了与民相通落在实处。</P><P>　　网友人民P6r1k：十九大的党代表见面会太精彩了，感谢各行各业优秀代表的发言。&nbsp;</P><P>　　（人民网记者邓志慧、本报记者马原整理）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 09 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[看到了中国共产党的风采]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597528.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>本报记者 杨 迅 李 锋 曲 颂 张朋辉</author>
            <description><![CDATA[<P>　　《习近平：正圆中国梦》作者、俄罗斯人民友谊大学教授尤里·塔夫罗夫斯基早在许多天前就开始关注十九大相关新闻，自然不会错过“党代表通道”这一新举措。虽然有时差，他还是一有时间就上网搜索“党代表通道”视频，收看“通道”相关新闻。他对本报记者说，看到多位来自不同领域的代表对着镜头自信地侃侃而谈，他非常欣慰——中国共产党党员应当有这样的自信，也应该展现这样的风采。在代表们谈到的众多话题中，“从严治党”让塔夫罗夫斯基深有感触，他非常同意作家凌解放所说的，在二十四史里没有一个时代、没有一个时期有过现在这样的反腐力度，当前反腐有震撼效应。在近年来的多次赴中国考察中他观察到，愿意自觉佩戴党徽的党员越来越多，尤其是青年人。这些年来中国共产党对贪腐问题毫不留情的打击并不是一阵风，而是在努力从根本上解决问题。正是反腐取得的成果让广大基层党员信仰更加坚定，对自己的身份更有认同感。&nbsp;</P><P>　　印度尼西亚《罗盘报》记者奥利亚·卢基在接受本报记者采访时表示，十九大开设“党代表通道”是富有远见的创新，体现了中国共产党的政治智慧，这样的通道能起到传达代表声音的作用，让社会各界感到更踏实、更放心，也能使社会不同群体之间的关系更加融洽和谐，同时充分反映出中国共产党的民主和开放，令人印象深刻。</P><P>　　澳大利亚悉尼大学商学院教授汉斯·杭智科告诉本报记者，开辟“党代表通道”是个进步的做法。他认为，外部世界对中国共产党的内部运行机制并不十分了解，“党代表通道”让西方人通过更加公开透明的信息发布，进一步了解中国共产党全国代表大会的运行机制。&nbsp;</P><P>　　美国政治学者、专栏作家阿尼尔·西格德尔近来一直关注十九大召开的情况，他说，设立“党代表通道”有助于提高中国共产党的透明度，展示一个立体的中国。西格德尔称，站在“党代表通道”上的不仅有官员，还有工作在不同岗位的普通人，由他们向外界表达自己对一些问题的看法，回应国内国际关心的问题，比较有说服力。在“党代表通道”上，党代表为普通党员发声，是民主的体现，不但加强了党代表同普通党员的联系，也拉近了党代会同普通党员的距离，更全方位体现了不同社会阶层的关切和声音。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 09 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[图表]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597535.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171020/1508449099464_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[改革就要“压茬”干（有感而发）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597534.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>陆娅楠</author>
            <description><![CDATA[<P>　　■农业耕作最讲究农时不能误，压茬种地更是时不我待，一茬连着一茬不得空。改革亦应注重顺势而为，乘势而上，容不得慢条斯理，作壁上观</P><P>　　</P><P>　　十九大报告在谈及全面深化改革取得重大突破时，有这么一句，“压茬拓展改革广度和深度”。很快，“压茬”一词引发了朋友圈热议。</P><P>　　一批从没下过乡的城里人率先发问，“什么叫压茬？”农村长大的朋友打了个比方：7月上旬，为了增收，同一块土地上既要收割早稻，又要抢种晚稻，这种抢抓农时的种植方式就叫压茬。</P><P>　　字面意思清楚了，可疑惑依然存在。这不是种地的词儿吗？这农民的土话和高大上的改革有啥关系？仔细想想，改革和压茬种田还真有相通之处！</P><P>　　从战略层面上讲，两者都要把握窗口期与机遇期，撸起袖子加油干。孟子说，“不违农时，谷不可胜食也。”农业耕作最讲究农时不能误，压茬种地更是时不我待，一茬连着一茬不得空。改革亦应注重顺势而为，乘势而上，容不得慢条斯理，作壁上观。特别是中国特色社会主义进入了新时代，改革处在新的历史方位，只有将雷厉风行和久久为功有机结合，抢抓历史机遇，才能为实现“两个一百年”的奋斗目标，赢得主动、赢得优势、赢得未来。</P><P>　　从战术层面上看，两者都要重视系统性与协同性，梯次接续有章法。在华北，庄户人往往夏至割完麦子压茬种玉米，秋收玉米再压茬种麦子，颠倒顺序或准备不足，都会影响收成。改革也是同理。随着改革进入深水区，各领域各环节改革的关联性、互动性越来越强，需要彼此支撑，一些重要领域和关键环节的改革慢了、弱了，就会造成相互掣肘。只有统筹协调，未雨绸缪，重点突破，压茬推进，才能既下好先手棋，又走活满盘棋。</P><P>　　我们正处在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。无论是全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，还是乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向第二个百年奋斗目标进军，这“压茬”的改革智慧与干劲不妨再多些，别辜负这伟大的新时代！</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[图片报道]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597533.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-10/20/10/rmrb2017102010p10_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　四川省成都市春熙路，市民驻足观看街头显示屏上的中国共产党第十九次全国代表大会新闻。</P><P>　　人民视觉</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伟大飞跃 重大判断]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597532.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>本报记者 张 垚</author>
            <description><![CDATA[<P>　　习近平总书记在党的十九大报告中指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。中央党校校委委员、教务部主任谢春涛代表说：“这一崭新论断非常重要！”</P><P>　　谢春涛代表认为，中国特色社会主义进入新时代是对我国发展状况所作的准确判断。经过改革开放以来近40年的发展，我国经济实力、科技实力、国防实力、综合国力进入世界前列，国际地位实现前所未有的提升，党的面貌、国家的面貌、人民的面貌、军队的面貌、中华民族的面貌发生了前所未有的变化。这是中国特色社会主义进入新时代的重要依据。</P><P>　　“新时代是基于对我国社会主要矛盾转化的高度概括。”谢春涛代表说，中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。从人民的角度看，在总体上实现小康的基础上，美好生活的需要日益广泛，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长。而从国家发展的状况看，还存在着发展不平衡不充分的问题，难以完全满足人民日益增长的美好生活需要。这一认识，有助于我们更加注重全面均衡的发展，更好地满足人民追求更美好生活的诉求。</P><P>　　中国特色社会主义进入新时代有哪些意义？谢春涛代表指出，对中华民族而言，意义在于意味着迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景；对世界社会主义而言，意义在于意味着科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜；对人类社会而言，意义在于意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。习近平总书记的三个“意味着”，有利于我们更加坚定“四个自信”。</P><P>　　“正是基于对我国发展新的历史方位的准确把握，习近平总书记指出了新时代中国共产党人的历史使命，阐述了新时代中国特色社会主义思想和基本方略，并由此做出了发展中国特色社会主义的一系列重大部署。”谢春涛代表说。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[方向更明了 回去加油干]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597526.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>本报记者 吴储岐</author>
            <description><![CDATA[<P>　　河南兰考是焦裕禄精神的发源地，是党的群众路线教育实践活动习近平总书记的联系点。作为兰考县委书记，蔡松涛代表带领全县人民牢记总书记的殷切嘱托，传承老书记焦裕禄的宝贵精神，齐心协力努力实干。</P><P>　　蔡松涛举了一个例子。兰考县的葡萄架乡杜寨，2015年留下23户贫困户。因地制宜，杜寨决定发展蜜瓜新品种产业，鼓励群众种植。在村支书的带领下，蜜瓜现在发展到了500多棚，从一个村发展到一个县，打进了北京市场，老百姓还注册了一个响当当的品牌“兰考蜜瓜”。</P><P>　　焦裕禄曾经说过：“干部不领，水牛掉井。”脱贫攻坚到最后阶段，留下的都是最难啃的硬骨头。“总书记在报告中提出坚决打赢脱贫攻坚战，实施乡村振兴战略，我听了以后很振奋。大家感觉方向更明了，回去后加油干，2020年兰考有信心与全国人民一道实现小康。”蔡松涛说。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 09 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[八项规定激浊扬清]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597527.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>本报记者 张 烁 吴储岐</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“5年前，八项规定出台时，许多人对它的贯彻执行效果有一个大大的疑惑，因为这个文件只有600多字，能发挥多大作用呢？现在5年过去了，大家很清楚地看到，恰恰就是这个文件管住了拥有8900多万党员的世界第一大执政党，引领了社会风尚。”中央党史研究室第二研究室副主任黄一兵代表，回答了今日“党代表通道”上由本报记者提出的“首问”。</P><P>　　“今天，我们站在这里跟大家面对面交流，是贯彻落实八项规定精神‘改会风’的成果；大家写稿要文风清新，也正是八项规定‘改文风’的内容。”黄一兵生动举例，“八项规定激浊扬清，推动党的作风好转。我们每个人都是八项规定精神的实践者和受益者。”</P><P>　　全面从严治党永远在路上。“十九大报告对新的历史条件下全面从严治党作了全新规划和部署，要了解从严治党新走向，最好的指南就是十九大报告；要了解我党从严治党新状况，就是看十九大精神的贯彻落实。”黄一兵说。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 09 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[团结奋斗 真抓实干 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1024-29597502.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京10月19日电&nbsp;10月19日上午，李克强同志来到他所在的党的十九大广西壮族自治区代表团参加讨论。他说，习近平同志代表十八届中央委员会向大会所作的报告，回顾总结了过去5年党中央团结带领全党全国各族人民坚持和发展中国特色社会主义的辉煌成就和宝贵经验，对决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利做了全面部署。报告凝聚全党智慧，反映时代要求和人民愿望，是指引全党全国各族人民把中国特色社会主义不断推向前进、迈向新时代的政治宣言和行动纲领。</p> <p> 　　讨论中，李克强与代表们深入交流。他说，党的十八大以来，改革开放和社会主义现代化建设取得历史性成就，根本在于以习近平同志为核心的党中央坚强领导，以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，推动党和国家事业发生历史性变革，我国发展站到了新的历史起点上，中国特色社会主义进入了新时代。习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化的最新成果，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分，是我们党必须长期坚持的指导思想。</p> <p> 　　李克强说，全面学习贯彻党的十九大精神，必须深刻领会和深入贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，坚持党的基本理论、基本路线、基本方略，统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，把发展作为解决我国一切问题的基础和关键，根据我国社会主要矛盾的变化，紧扣满足人民日益增长的美好生活需要，着力解决发展不平衡不充分的突出问题，在决胜全面建成小康社会、全面建设社会主义现代化国家进程中取得新的更大成就。</p> <p> 　　李克强指出，全面学习贯彻党的十九大精神，必须团结奋斗、真抓实干，解放和发展生产力，破解发展不平衡不充分问题。要贯彻新发展理念，建设现代化经济体系，坚定实施报告提出的各项战略，坚持质量第一、效益优先，以推进供给侧结构性改革为主线，促进我国产业迈向全球价值链中高端，持续推进政府职能转变，鼓励更多社会主体投身创新创业，更大激发市场活力和社会创造力，推动形成全面开放新格局，不断增强我国经济创新力和竞争力，努力实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续的发展。</p> <p> 　　李克强要求，全面学习贯彻党的十九大精神，必须心中有党、心中有民，坚持我们党全心全意为人民服务的根本宗旨。深入贯彻以人民为中心的发展思想，抓住群众最关心最直接最现实的利益问题，持续不懈努力，为人民提供更多就业、更优质的教育和医疗、更好兜底的社会保障。着力打好防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治攻坚战。完善社会治理，促进公平正义。在推动保障和改善民生中形成发展的新动力，用改革发展的更大成就更多增进人民福祉。</p> <p> 　　李克强强调，要在思想上政治上行动上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致，自觉维护党的集中统一领导，把全面从严治党引向深入，增强“四个意识”，做到忠诚干净担当。坚定“四个自信”，不忘初心，牢记使命，坚决抓好党的十九大各项决策部署落实，进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想，奋力夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利。</p> <p> 　　马飚同志参加了广西壮族自治区代表团的讨论。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[万众一心开拓进取把新时代中国特色社会主义推向前进]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1024-29597501.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-10/20/01/rmrb2017102001p21_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　10月19日，习近平同志参加党的十九大贵州省代表团讨论。<BR/>　　新华社记者 李 涛摄 </p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　新华社北京10月19日电&nbsp;&nbsp;习近平同志19日上午在参加党的十九大贵州省代表团讨论时强调，党的十九大报告进一步指明了党和国家事业的前进方向，是我们党团结带领全国各族人民在新时代坚持和发展中国特色社会主义的政治宣言和行动纲领。要深刻学习领会中国特色社会主义进入新时代的新论断，深刻学习领会我国社会主要矛盾发生变化的新特点，深刻学习领会分两步走全面建设社会主义现代化国家的新目标，深刻学习领会党的建设的新要求，激励全党全国各族人民万众一心，开拓进取，把新时代中国特色社会主义推向前进。</P><P>　　贵州省代表团讨论气氛热烈。孙志刚、谌贻琴、余留芬、潘克刚、周建琨、钟晶、杨波、张蜀新、黄俊琼等9位代表分别结合实际，对报告发表了意见，畅谈了认识体会。大家认为，党的十九大报告是一个实事求是、与时俱进，凝心聚力、催人奋进的报告，是一个动员和激励全党为决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗的报告，一致表示拥护这个报告。</P><P>　　习近平边听边记，同代表们深入讨论。六盘水市盘州市淤泥乡岩博村党委书记余留芬发言时说，广大农民对党的十九大报告提出土地承包到期后再延长30年的政策十分满意，习近平听了十分高兴，说这是要给广大农民吃个“定心丸”。遵义市播州区枫香镇花茂村党总支书记潘克刚讲到乡村农家乐旅游成为乡亲致富新路，习近平说既要鼓励发展乡村农家乐，也要对乡村旅游作分析和预测，提前制定措施，确保乡村旅游可持续发展。毕节市委书记周建琨讲到把支部建在生产小组上、发展脱贫攻坚讲习所，习近平强调，新时代的农民讲习所是一个创新，党的根基在基层，一定要抓好基层党建，在农村始终坚持党的领导。黔西南州贞丰县龙场镇龙河村卫生室医生钟晶讲到农村医疗保障问题，习近平详细询问现在农民一年交多少医疗保险费、贫困乡村老百姓生产生活条件有没有改善。贵州六盘水市钟山区大湾镇海嘎村党支部第一书记杨波谈了自己连续8年坚持当驻村第一书记、带领乡亲脱贫致富的体会，习近平表示，对在脱贫攻坚一线的基层干部要关心爱护，各方面素质好、条件具备的要提拔使用，同时要鼓励年轻干部到脱贫攻坚一线去历练。习近平还对黔东南州镇远县江古镇中心小学教师黄俊琼说，老少边穷地区的教育培训工作要加大力度，让更多乡村和基层教师受到专业培训。</P><P>　　在认真听取代表发言后，习近平表示，很高兴作为贵州省代表团的代表参加讨论。习近平向在座各位代表和贵州全省各族干部群众致以诚挚的问候。</P><P>　　习近平指出，5年来，贵州认真贯彻落实党中央决策部署，各方面工作不断有新进展。综合实力显著提升，脱贫攻坚成效显著，生态环境持续改善，改革开放取得重大进展，人民群众获得感不断增强，政治生态持续向好。贵州取得的成绩，是党的十八大以来党和国家事业大踏步前进的一个缩影。这从一个角度说明了党的十八大以来党中央确定的大政方针和工作部署是完全正确的。</P><P>　　习近平希望贵州的同志全面贯彻落实党的十九大精神，大力培育和弘扬团结奋进、拼搏创新、苦干实干、后发赶超的精神，守好发展和生态两条底线，创新发展思路，发挥后发优势，决战脱贫攻坚，决胜同步小康，续写新时代贵州发展新篇章，开创百姓富、生态美的多彩贵州新未来。</P><P>　　习近平指出，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。作出这个重大政治判断，是一项关系全局的战略考量，我们必须按照新时代的要求，完善发展战略和各项政策，推进和落实各项工作。我国社会主要矛盾的变化是关系全局的历史性变化，对党和国家工作提出了许多新要求，我们要深入贯彻新发展理念，着力解决好发展不平衡不充分问题，更好满足人民多方面日益增长的需要，更好推动人的全面发展、全体人民共同富裕。我们要紧密结合党的十九大对我国未来发展作出的战略安排，推进党和国家各项工作，特别是要保持各项战略、工作、政策、措施的连续性和前瞻性，一步接一步，连续不断朝着我们确定的目标前进。</P><P>　　习近平强调，办好中国的事情，关键在党。全面从严治党不仅是党长期执政的根本要求，也是实现中华民族伟大复兴的根本保证。我们党要团结带领人民进行伟大斗争、推进伟大事业、实现伟大梦想，必须毫不动摇把党建设得更加坚强有力。全面从严治党永远在路上。在全面从严治党这个问题上，我们不能有差不多了，该松口气、歇歇脚的想法，不能有打好一仗就一劳永逸的想法，不能有初见成效就见好就收的想法。必须持之以恒、善作善成，把管党治党的螺丝拧得更紧，把全面从严治党的思路举措搞得更加科学、更加严密、更加有效，推动全面从严治党向纵深发展。各级党组织和全体党员、各级领导干部必须坚决维护党中央权威，坚决服从党中央集中统一领导，把“四个意识”落实在岗位上、落实在行动上，不折不扣执行党中央决策部署，始终在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。</P><P>　　习近平指出，大会之后，要认真组织好党的十九大精神宣传教育工作和学习培训工作，注重宣传各地区各部门学习贯彻的具体举措和实际行动，注重反映基层干部群众学习贯彻的典型事迹和良好风貌。要充分利用各种宣传形式和手段，采取人民群众喜闻乐见的形式，推动党的十九大精神进企业、进农村、进机关、进校园、进社区、进军营，让干部鼓足干劲。要组织好集中宣讲活动，把党的十九大精神讲清楚、讲明白，让老百姓听得懂、能领会、可落实。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[拥抱新时代 担当新使命]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1024-29597509.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　10月19日上午，习近平来到他所在的党的十九大贵州省代表团，同代表们一起审议党的十九大报告，共商决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利的大计。</P><P>　　2017年4月20日，中共贵州省第十二次代表大会上，习近平以全票当选党的十九大代表。</P><P>　　习近平的到来，让贵州团代表们欢欣鼓舞。大家踊跃发言，谈对报告的理解认识，讲家乡的发展变化，说基层干部群众的心愿，谈实现美好蓝图的实招。</P><P>　　近3个小时，会场上始终洋溢着热烈气氛。习近平认真听取大家发言，不时询问情况，同代表们一起进行深入交流。</P><P>　　党的十八大以来，贵州同全国一道，取得了历史性成就，实现了历史性变革，是党和国家事业大踏步前进的一个缩影。</P><P>　　“山乡巨变、翻天覆地、鸟枪换炮……这些词用到我们村一点不为过。”六盘水市钟山区大湾镇海嘎村党支部第一书记杨波的话，道出了各位代表的心声。</P><P>　　来自基层的代表不约而同畅谈了家乡5年来的发展变化，一致认为，这些成绩的取得，从根本上说是我们党有了习近平总书记这个全党的核心、党中央的核心，有了以习近平同志为核心的党中央的坚强领导，有了习近平新时代中国特色社会主义思想的指引。</P><P>　　六盘水市盘州市淤泥乡岩博村党委书记余留芬代表已是连续第3次出席党的全国代表大会。她告诉习近平，出席党的十七大时，从村里到北京花了4天时间。2014年，六盘水月照机场建成通航，2015年盘州通了高速路，今年又通了高铁。坐高铁到北京只需要八九个小时，坐飞机就更快了。</P><P>　　习近平向余留芬详细了解当地通过“联村”带动贫困村脱贫的情况。</P><P>　　余留芬告诉习近平，在县乡党委支持下，他们联合两个相邻的贫困村，组建联村党委，携手抱团脱贫致富。村里先后建起养殖场、火腿加工厂。</P><P>　　“你们生产的火腿叫什么名啊？”习近平问。</P><P>　　“盘县火腿。是与宣威火腿、金华火腿齐名的三大火腿。”余留芬说。</P><P>　　“那你们得提高一下知名度，我原来只知道那两种火腿。今天提到了，也可以宣传宣传。”习近平笑着说。</P><P>　　习近平对贫困地区发展脱贫产业特别关心。</P><P>　　当得知盘州还建有一个酒厂，1012户村民入股，带动村民脱贫致富，习近平十分高兴。他问：“你的叫什么酒？”</P><P>　　“岩博酒。”余留芬答。</P><P>　　“白酒？多少度？价格怎么样？”习近平继续问。</P><P>　　“对，白酒。我们的价格就是老百姓喝的，定位是‘人民小酒’。”余留芬说。</P><P>　　“我是问价格多少？”习近平追问。</P><P>　　“我们只卖99元。”余留芬说。</P><P>　　“99元也不便宜了。不在于贵，太贵的酒反而不一定卖得好。”</P><P>　　“谢谢总书记指导，我们一定按您的指示去做。”</P><P>　　“这是市场问题，要按市场来。不能我一说你就按30卖了。”</P><P>　　会场上发出了一阵阵会心的笑声。</P><P>　　余留芬对报告中提出的土地承包到期后再延长30年的政策表示十分赞成。</P><P>　　习近平问：30年，能吃“定心丸”了吧？习近平说，确定30年时间，是同我们实现强国目标的时间点相契合的。到建成社会主义现代化强国时，我们再研究新的土地政策。我们党的土地政策是长期稳定的。</P><P>　　脱贫攻坚，始终是习近平最大的牵挂。</P><P>　　习近平对代表们说，实现第一个百年奋斗目标，重中之重是打赢脱贫攻坚战。已经进入倒计时，决不能犹豫懈怠，发起总攻在此一举。</P><P>　　“你那里的游客都是哪里来的？主要是周边的还是远处的？在村里住宿吗？”遵义市播州区花茂村党总支书记潘克刚介绍了他们组织村民脱贫攻坚的情况，习近平听后问道。</P><P>　　“我们那里生态环境好，有的游客一住就是一个星期。”潘克刚回答。</P><P>　　“那能增加不少收入，不错。”习近平说。</P><P>　　花茂村过去叫“荒茅田”，是远近闻名的贫困村。这些年，通过发展乡村旅游，村民们实现了脱贫致富。乡亲们把村名改为“花茂”，寓意花繁叶茂。</P><P>　　2015年6月16日，习近平总书记曾到村里考察调研，说出那句温暖人心的名言：“党中央的政策好不好，要看乡亲们是哭还是笑。”</P><P>　　听了潘克刚介绍，习近平指出，脱贫攻坚，发展乡村旅游是一个重要渠道。要抓住乡村旅游兴起的时机，把资源变资产，实践好绿水青山就是金山银山的理念。同时，要对乡村旅游作分析和预测。如果市场趋于饱和，要提前采取措施，推动乡村旅游可持续发展。</P><P>　　潘克刚将一幅鸟瞰村子新貌的照片送到习近平面前。习近平起身接过照片，边看边称赞：“这是风景画，很漂亮！”</P><P>　　花茂村的变迁是我们党为实现人民对美好生活的向往不懈奋斗的生动写照。</P><P>　　“脱贫攻坚讲习所，干部群众你和我，就像当年见红军，看见干部不再躲，宣传政策讲道理，房前屋后种水果，党给我们拔穷根，日子越过越红火。”</P><P>　　毕节市委书记周建琨发言时念了一段群众编写的歌谣。他告诉习近平，通过讲习所，讲清政策、思路和方法，把群众发动起来。</P><P>　　“你讲得很好。新时代的农民讲习所，赋予它新的内涵，这是创新。”习近平肯定了毕节在脱贫攻坚方面的探索，强调党的根基在基层，打赢脱贫攻坚战，关键要看基层党组织的战斗力。一定要抓好基层党建，在农村始终坚持党的领导。</P><P>　　基层干部培养、乡村教师培训、教育扶志扶智、农村医疗保障、重大科技创新……</P><P>　　黔东南州镇远县江古镇中心小学教师黄俊琼带来了学生们的心声。一位学生这样写道：习爷爷，感谢您对我们贫困地区教育的重视，让我们受到良好的教育，吃上丰富的营养餐，住进温馨的宿舍……我想对您说，祝您天天快乐，工作顺利。</P><P>　　习近平动情地说：“我听了感到很亲切。祝孩子们好好学习，健康成长。”</P><P>　　（新华社北京10月19日电&nbsp;&nbsp;记者霍小光）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 02 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想 决胜全面建成小康社会并向第二个百年奋斗目标进军]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1024-29597504.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本报北京10月19日电&nbsp;张高丽同志19日上午来到他所在的党的十九大陕西省代表团，与代表们一起讨论党的十九大报告。他指出，习近平同志所作的报告，从党和国家事业发展全局高度和长远角度，回答了新时代坚持和发展中国特色社会主义的一系列重大理论问题和实践问题，阐明了未来一个时期党和国家工作的大政方针和战略部署。报告高屋建瓴、开拓创新、内涵丰富、博大精深，是一篇闪耀着马克思主义真理光芒的纲领性文献，是我们党迈进新时代、开启新征程、续写新篇章的政治宣言和行动指南。我们要认真学习领会，抓好贯彻落实，把新时代中国特色社会主义伟大事业不断推向前进。</p> <p> 　　陕西省代表团的代表踊跃发言，会场气氛热烈。在认真听取代表们发言后，张高丽说，党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央科学把握当今世界和当代中国的发展大势，提出一系列新理念新思想新战略，出台一系列重大方针政策，推出一系列重大举措，推进一系列重大工作，推动党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革。这些成就的取得，根本原因在于以习近平同志为核心的党中央坚强领导，彰显了中国特色社会主义的无比优越性和强大生命力。</p> <p> 　　张高丽表示，习近平新时代中国特色社会主义思想是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观的继承和发展，是马克思主义中国化最新成果，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分，是全党全国人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南。我们要牢固树立政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，坚定学习好领会好贯彻好习近平新时代中国特色社会主义思想，用党的创新理论武装头脑、指导实践，更好地统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，开创新时代中国特色社会主义伟大事业新局面。</p> <p> 　　张高丽强调，要坚持创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念，坚持稳中求进工作总基调，深化供给侧结构性改革，抓重点、补短板、强弱项，特别是要坚决打好防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治的攻坚战，确保到2020年全面建成小康社会。要全面贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，紧扣我国社会主要矛盾的变化，抓好发展这个党执政兴国的第一要务，坚持以经济建设为中心，坚持全面深化改革，坚持以人民为中心的发展思想，开启全面建设社会主义现代化国家新征程，确保到2035年基本实现社会主义现代化，到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[旗帜鲜明坚持党的领导 兑现对人民的庄严承诺]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1024-29597503.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　本报北京10月19日电&nbsp;王岐山同志19日参加他所在的党的十九大湖南省代表团讨论时指出，习近平同志代表十八届中央委员会所作的报告，作出中国特色社会主义进入新时代的重大政治判断，谋划了决胜全面建成小康社会、全面建设社会主义现代化国家的宏伟蓝图，彰显道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，是党对人民的庄严承诺，是指引夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利的纲领性文献，必将极大增强中华民族的凝聚力向心力。作为代表，我对此报告完全赞成、完全拥护。</P> <P>　　王岐山指出，千里之行、始于足下，艰难困苦、玉汝于成。十八大以来的5年，是党和国家发展进程中极不平凡、波澜壮阔的5年。以习近平同志为核心的党中央不忘初心、砥砺奋进，有效应对国际国内诸多风险和挑战，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事，取得全方位、开创性成就，开启了中国特色社会主义新时代。党和国家事业发生历史性变革，归其根本在于以习近平同志为核心的党中央坚强领导。习近平总书记对坚持党的领导旗帜鲜明、立场坚定，不仅在说、更是在做，无论哪个领域和哪方面工作，无一不从加强党的领导抓起，以强烈的使命担当，树立起党中央集中统一领导的权威，从根本上扭转党的领导弱化、党的建设缺失、从严治党不力的状况，真正体现出中国特色社会主义最本质的特征，校正了党和国家前进的航向。历史和现实都充分证明，只要牢牢坚持党的领导，中华民族伟大复兴就势不可挡。</P> <P>　　王岐山强调，我们党之所以能不断从胜利走向胜利，根本在于始终坚持把马克思主义基本原理同中华传统文化精华相融合、与中国具体实际相结合。习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化的最新成果，昭示着中国未来的前进方向。进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想，必须发扬与时俱进的理论品格，用新的理论武装全党、指导实践。要用心学习、用心领悟新时代中国特色社会主义思想，把自己摆进去，密切联系思想和工作实际，从政治和大局上向核心看齐，在学思践悟中融会贯通，在考验和磨砺中提高觉悟，做到内化于心、外化于行，真正把十九大作出的战略部署落到实处，兑现党对人民的承诺。</P> <P>　　王岐山指出，全面从严治党是一场伟大的自我革命，党要实现新时代的历史使命，必须毫不动摇坚持和完善党的领导，毫不动摇推进党的建设新的伟大工程。党的领导是具体的不是抽象的，体现在坚定理想信念宗旨、执行党的路线方针政策上，体现在党管干部、选对人用好人、树立鲜明的价值观和政治导向上。要以永远在路上的恒心，探索出一条党在长期执政条件下自我监督的有效途径，实现自我净化、自我完善、自我革新、自我提高。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月20日 01 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全面从严治党永远在路上——辽宁代表团开放日侧记]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597420.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>林晖</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月19日电 <strong>题：</strong>全面从严治党永远在路上<strong>——辽宁代表团开放日侧记</strong></p> <p> 　　新华社记者林晖</p> <p> 　　“党要团结带领人民进行伟大斗争、推进伟大事业、实现伟大梦想，必须毫不动摇坚持和完善党的领导，毫不动摇把党建设得更加坚强有力。”十九大开幕会上，习近平同志铿锵有力的话语，让辽宁团代表感受深刻。</p> <p> 　　19日上午，辽宁代表团在人民大会堂辽宁厅举行开放日活动。辽宁政治生态重建情况如何？辽宁未来发展之路怎么走？媒体记者对此十分关注。</p> <p> 　　辽宁在２０１１年和２０１３年发生的拉票贿选案对当地的从政环境和政治生态造成严重破坏。当时辽宁正是没有落实党要管党、从严治党的要求，导致跑官要官、买官卖官之风盛行，政商关系混乱。</p> <p> 　　习近平同志在十九大报告中强调，打铁必须自身硬。辽宁深刻吸取拉票贿选案沉痛教训，从严抓思想、抓管党、抓执纪、抓治吏、抓作风、抓反腐，着力净化和修复政治生态，为推进振兴发展提供坚强政治保证。</p> <p> 　　“辽宁在一个时期内经济下行压力大，存在经济结构不合理、体制机制不活、创新能力不足等问题，但说一千道一万，关键是政治生态受到严重破坏，把辽宁党风政风和社会风气搞坏了。”辽宁省委书记李希代表说，辽宁坚决贯彻落实以习近平同志为核心的党中央全面从严治党要求，逐步恢复风清气正的政治生态，实现浴火重生。</p> <p> 　　滚石上山，爬坡过坎。辽宁团代表在讨论中带来了一些令人欣喜的数字，见证了辽宁政治生态逐渐净化修复后的“涅槃”——1至6月，辽宁GDP同比增长2.1%，实现由负转正，前9个月进一步提高到3%左右；1至6月全省财政收入增长6.3%，前9个月进一步提高到8.3%……</p> <p> 　　由于党风政风遭到破坏，营商环境一度成为辽宁短板。对此，沈阳市委书记易炼红代表说，沈阳市近年来强力扫除忽悠之风，革除营商环境之弊，建立新型政商关系，很多企业已经把辽宁当成投资兴业的热土。“以沈阳为例，今年以来投资过亿项目就有631个。”</p> <p> 　　“全面从严治党，进一步夯实了干部作风。现在的辽宁，政治生态更加健康，党心民心更加凝聚，正是干事创业的好时候。”大连市委书记谭作钧代表说，广大干部“不为不办找理由，只为办好想办法”，千方百计促进产业发展、推动经济振兴。</p> <p> 　　走过弯路，方知正道可贵；经历曲折，更加珍惜当下。</p> <p> 　　当前全国上下涌动的干事创业热潮，让来自辽宁省环境科学研究院的张丽华代表感触深刻：“全面从严治党让基层党员进一步感受到了党的凝聚力、号召力。作为一名从事环境科研工作的党员，我一定分秒必争、为建设美丽辽宁贡献力量。”</p> <p> 　　“十九大报告中，创新一词出现了几十次，充分表明党中央带领全国各族人民建设创新型国家的坚定决心。”曾主持设计过百万吨乙烯压缩机设备的沈阳鼓风机集团姜妍代表说，“我作为一名从事科研工作的党员，一定不忘初心，牢记使命，努力让中国石化装备都跳动着‘中国心’！”</p> <p> 　　不知不觉中，时间已是中午１２时。代表们仍然热烈交流着对十九大报告的看法和对祖国未来的美好期待，深感全面从严治党给辽宁带来了新的生机，全面从严治党永远在路上……</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/22/14078197192730996670.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[党的十九大举行第一场记者招待会　介绍加强党建工作和全面从严治党有关情况]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597421.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>崔静、朱基钗、韩洁、刘羊旸</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月19日电 党的十九大新闻中心19日上午举行第一场记者招待会，中央纪委副书记、监察部部长、国家预防腐败局局长杨晓渡和中组部副部长齐玉，向中外记者介绍了加强党建工作和全面从严治党的有关情况，并回答记者提问。</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/36/4299286651031218824.jpg" style="height: 319px; width: 550px;" /></p> <p> 　　10月19日，中国共产党第十九次全国代表大会新闻中心举行记者招待会，请中共中央纪律检查委员会副书记、监察部部长、国家预防腐败局局长杨晓渡，中共中央组织部副部长齐玉介绍加强党建工作和全面从严治党情况，并回答记者提问。新华社记者 李鑫 摄</p> <p> 　　<strong>党在革命性锻造中更坚强、更纯洁、更先进</strong></p> <p> 　　杨晓渡介绍说，十八大以来，以习近平同志为核心的党中央，将全面从严治党纳入战略布局，把党风廉政建设和反腐败斗争提上新高度，以顽强的意志品质正风肃纪、反腐惩恶，推动党的建设发生历史性变革，在探索出一条党在长期执政条件下实现自我净化的有效路径方面取得了重大突破，使党在革命性锻造中更坚强、更纯洁、更先进，焕发出新的强大的生机活力。五年来，我们形成了全面从严治党和反腐败的一系列成功做法，一是必须旗帜鲜明坚持和加强党的领导；二是必须紧紧抓住坚定理想信念宗旨这个根本；三是必须坚持思想建党和制度治党相统一；四是必须坚持以上率下、坚持问题导向；五是必须坚持惩前毖后、治病救人的方针，坚持纪严于法，运用监督执纪“四种形态”，以高压态势作为坚强后盾，依纪依法惩处极少数、教育大多数；六是必须在坚持中深化、在深化中坚持，巩固“不敢”，强化“不能”，促进“不想”，实现标本兼治。</p> <p> 　　杨晓渡介绍，十八大以来，全国纪检监察机关共处置问题线索267.4万件，立案154.5万件，处分153.7万人，涉嫌犯罪被移送司法机关处理5.8万人。五年间，共立案审查省军级以上党员干部及其他中管干部440人，其中十八届中央委员、候补中央委员43人，中央纪委委员9人；纪律处分厅局级干部8900余人，县处级干部6.3万余人；处分基层党员干部27.8万人；追回外逃人员3453名，“百名红通人员”中已有48人落网；共修订颁布90余部党内法规，依规治党和依法治国相互促进、相得益彰。</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/58/8748074779710957834.jpg" style="height: 266px; width: 550px;" /></p> <p> 　　10月19日，中国共产党第十九次全国代表大会新闻中心举行记者招待会，请中共中央纪律检查委员会副书记、监察部部长、国家预防腐败局局长杨晓渡（左），中共中央组织部副部长齐玉介绍加强党建工作和全面从严治党情况，并回答记者提问（拼版照片）。新华社记者 李鑫 摄</p> <p> 　　<strong>管党治党从“宽松软”走向“严紧硬”</strong></p> <p> 　　齐玉介绍了过去五年党的建设和组织工作情况。他说，十八大以来，以习近平同志为核心的党中央把全面从严治党纳入“四个全面”战略布局，全面加强党的领导和党的建设，推动管党治党从“宽松软”走向“严紧硬”，发生了历史性、格局性、根本性的变化，党员干部思想理论水平和党性修养明显提高，高素质执政骨干队伍建设迈出重要步伐，干部管理监督制度体系日益完善，基层党组织和党员队伍生机活力不断增强。</p> <p> 　　他说，各级党组织采取有力措施，坚决防止干部“带病提拔”。在这次市县乡换届中，9300余名干部因审核不过关被拦了下来。依据领导干部能上能下若干规定，调整县处级以上干部2.2万多人。在从严治吏方面，建立健全中国特色领导干部报告个人有关事项制度，目前已累计查核125万人次，处理12.5万人。严格干部日常监督管理，各级组织人事部门共提醒、函询、诫勉干部60多万人次。同时，加大正向激励力度，建立县以下机关公务员职务与职级并行制度，100多万名基层公务员据此晋升了职级。</p> <p> 　　齐玉介绍说，各级党组织把抓党建促脱贫攻坚摆在突出位置，选派19.5万名优秀干部担任贫困村第一书记，把党的组织优势转化为发展优势。</p> <p> 　　有记者提出一些地方出现“为官不为”和官员“辞职下海潮”现象，齐玉回应说，从统计情况看，近年来公务员队伍总体保持稳定，平均每年辞职人数仅占公务员队伍总数的0.1%左右，不存在所谓的“辞职下海潮”现象。一定数量的人员流动，属于正常现象。“为官不为”在整个干部队伍中属极少数、个别现象，目前已采取了多方面措施，相信这种现象会越来越少。</p> <p> 　　<strong>严把十九大代表政治关、廉洁关</strong></p> <p> 　　有记者问，十九大代表名额为2300名，公布的代表名单是2287名，确认代表资格有效2280名，为什么会出现这个差别？</p> <p> 　　齐玉说，党中央高度重视十九大代表选举工作，特别强调要严把人选政治关、廉洁关，保证代表先进性和广泛性。十九大代表选举产生后，仍然坚持从严要求，对当选代表进行认真审核，凡是有信访举报或发现有关问题线索的，均进行了调查核实；对不符合代表条件的，按照党内有关规定坚决予以调整。孙政才等27人因存在违纪违法等问题，经中央批准，不再作为十九大代表。重庆市因代表出缺较多，按照中央要求和规定程序，及时召开党代表会议补选了14名代表。9月29日，经中央批准公布代表名单共2287名。代表名单公布后，又发现7人存在不宜作为代表的问题，经中央批准不再作为代表。经十九大代表资格审查委员会审议，确认2280名代表资格有效。这样做，既体现了对十九大代表的高标准严要求，也彰显了我们党全面从严治党的坚定决心。</p> <p> 　　<strong>修改党章是实现党的指导思想与时俱进的需要</strong></p> <p> 　　针对记者提出的有关十九大将修改党章问题，齐玉说，修改党章是党的全国代表大会的一项重要职权。这次在党中央就十九大议题征求意见的过程中，各方面都认为，十八大以来，党的理论创新和实践发展成果非常多，党面临的形势和任务也发生了深刻变化，所以普遍建议对党章进行修改。在深入研究的基础上，中央政治局采纳了这一建议，决定对党章进行修改。</p> <p> 　　齐玉说，党的十九大对党章进行适当修改，是实现党的指导思想与时俱进的需要，是推进党和国家事业发展的需要，是推进党的建设新的伟大工程的需要，是贯彻落实党的十九大精神的需要，有利于用党的创新理论统一全党思想，保证党的团结统一和行动一致。</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/72/17439571846757541220.jpg" style="height: 367px; width: 550px;" /></p> <p> 　　10月19日，中国共产党第十九次全国代表大会新闻中心举行记者招待会，请中共中央纪律检查委员会副书记、监察部部长、国家预防腐败局局长杨晓渡（中），中共中央组织部副部长齐玉（右）介绍加强党建工作和全面从严治党情况，并回答记者提问。这是记者在提问。新华社记者 张玉薇 摄</p> <p> 　　<strong>最大限度消灭党内监督盲区</strong></p> <p> 　　有记者问，被查处的孙政才、苏荣、王珉、周本顺等高级干部贪腐行为长期存在仍能升迁，对高级干部的监督是否存在盲区和漏洞？</p> <p> 　　对此，杨晓渡回应，管党治党曾经的“宽松软”，让腐败分子、伪装的“两面人”钻了空子、得逞一时，但中国共产党从不讳疾忌医，从不回避自身存在的问题。党的十八大以来，党中央全面从严治党，坚定不移推进党风廉政建设和反腐败斗争，打“老虎”拍“苍蝇”，查盲区堵漏洞，把这些腐败分子一个个地清查了出来。5年来，我们推进巡视全覆盖、派驻纪检组全覆盖，组建纪委内部干部监督机构，就是要最大限度消灭党内监督盲区。《中国共产党党内监督条例》明确要抓住“关键少数”，把党的领导机关和领导干部特别是主要领导干部作为监督重点，堵塞监管漏洞。</p> <p> 　　<strong>十九大后打击腐败高官重点聚焦三类干部</strong></p> <p> 　　在回答记者关于十九大以后中央纪委打击腐败高官工作的重点在哪里时，杨晓渡表示，十九大以后，中央纪委打击腐败高官工作的重点仍然是十八大以来不收敛、不收手，问题线索反映集中、群众反映强烈，现在重要岗位且可能还要提拔使用的领导干部，三种情况同时具备并且政治腐败和经济腐败相交织的是重中之重。</p> <p> 　　对于记者关心的明年成立国家监察委员会，中纪委工作会不会有变化，杨晓渡说，深化国家监察体制改革，成立国家监察委员会，这是党中央的重大决策，目的是加强党对反腐败工作的集中统一领导，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。在党委领导下，纪委和监察委合署办公，反腐败的力量更集中了，反腐败覆盖面更宽了，纪委和监察委的责任更重了，工作也会更加有效。</p> <p> 　　记者招待会由十九大新闻发言人、国务院新闻办公室副主任郭卫民主持。290余名中外记者参加了记者招待会。（记者崔静、朱基钗、韩洁、刘羊旸）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十九大新闻中心举行“走新型工业化道路”集体采访]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597422.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="（十九大）（7）十九大新闻中心举行“走新型工业化道路”集体采访" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/11/12587116774281407211.jpg" style="height: 209px; width: 550px;" /></p> <p> 　　工业和信息化部党组书记、部长苗圩（左二），中国电信集团公司党组书记、董事长杨杰（右二），山东省经济和信息化委员会党组书记、主任钱焕涛（左一），北京汽车集团有限公司党委书记、董事长徐和谊（右一）接受采访（拼版照片）。新华社记者 沈伯韩 摄</p> <p> 　　新华社北京10月19日电（记者张辛欣、韩洁、崔静）十九大新闻中心19日就“走新型工业化道路”主题举行集体采访，工信部党组书记、部长苗圩，中国电信集团公司党组书记、董事长杨杰，山东省经济和信息化委员会党组书记、主任钱焕涛，北京汽车集团有限公司党委书记、董事长徐和谊等４位十九大代表接受了中外媒体采访。</p> <p> 　　苗圩说，党的十八大以来，我国坚定不移地走中国特色新型工业化和信息化道路，推动出台并全面实施“中国制造2025”，工业通信业发展取得了举世瞩目的新成就。“中国制造2025”顶层设计基本完成，国家制造业创新中心建设、智能制造、工业强基、绿色制造、高端装备创新等五大工程顺利推进，有效增强了制造业竞争力。因地制宜、错位竞争的制造业发展新格局正加快形成。我国将抓好“中国制造2025”国家级示范区的创建工作，开展新一轮重大技术改造升级工程，持续优化制造业发展环境。</p> <p> 　　针对社会关注的网络提速降费，苗圩说，三家基础电信企业已全面取消手机国内长途费和国内漫游费，大幅下降手机国际长途费，降幅最高达93%，手机月户均流量超过1.8G。下一步将顺应人民群众的新期盼和数字经济发展的新浪潮，加快网络提速降费步伐，让消费者得实惠。</p> <p> 　　在回应未来中国钢铁业发展走向时，苗圩说，钢铁行业连续多年产能过剩，带来的结果是恶性竞争。工信部大力推进钢铁去产能，去年去除产能6500万吨以上，今年全年5000万吨的去产能目标到8月底已提前完成。从去年下半年开始，在28个省区市全面清理地条钢，到今年6月底，1亿吨以上地条钢已出清。钢铁行业提质增效，今年1至8月实现利润2035亿元，比去年同期增长106.9%。</p> <p> 　　针对一些外媒质疑钢铁产量仍在增长，苗圩认为，钢铁行业去的是产能而非产量，钢铁行业是充分竞争的，产量销量取决于市场需求。下一步将坚定不移去产能，妥善安排好因去产能下岗的职工。在彻底取缔地条钢的同时防止其死灰复燃。</p> <p> 　　针对偏远地区宽带网络建设问题，杨杰说，过去五年，中国电信累计投资近5000亿元，主要用于通信网络信息基础设施建设，很多投资直接用在农村，农村通信得到极大改善。今后将继续推进电信普遍服务，为农村提供更好通信服务。</p> <p> 　　在回答记者关于山东如何推进产业转型升级问题时，钱焕涛说，近年来，针对产业结构偏重的问题，山东采取了一系列措施加快经济结构调整，坚持“敲开核桃、一业一策”，制定了重点行业转型升级行动方案等，全省工业发展质量效益不断提高，产业结构逐步优化。山东推动产业转型升级将努力实现“四提”发展，即传统产业提质效、新兴产业提规模、跨界融合提潜能、品牌高端提价值。下一步，山东将着力夯实材料、工艺、设计等工业基础，大力弘扬企业家精神和工匠精神，实现山东工业的凤凰涅槃。</p> <p> 　　徐和谊说，十八大以来的五年，是汽车行业发展最快、取得成绩最大、效益最好的五年。北汽也迎来发展黄金时期，去年整车产销达到285万辆，营业收入突破4000亿元。重视强化自主创新能力和发展自主品牌，是中国汽车企业的命脉所系；抓新能源汽车产业发展，是中国汽车企业的未来所在；推动中国品牌汽车走向世界，是中国汽车人的责任所在。新能源汽车也是北汽集团发展的重要战略之一，下一步将加大科技创新力度，在新能源汽车领域进一步与国内外企业广泛合作。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[何立峰：今年我国经济总量将超80万亿元]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597418.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>孙韶华</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　19日，在十九大中央国家机关代表团讨论中，十九大代表、国家发展和改革委员会主任何立峰表示，过去五年来，我国经济各方面都取得了较好成绩。从增长速度、发展质量、民生指标看稳中有进，并在实践中形成且不断完善适应经济发展新形势的经济政策框架。他表示，我国经济总量从2012年的54万亿元稳步增长到去年的74万亿元，今年经济总量将超过80万亿元。</p> <p> 　　“党的十八大以来，面对严峻复杂的国际国内环境，我国经济始终保持了平稳健康可持续发展，取得了举世瞩目的辉煌成绩。”何立峰说。他表示，今年以来，我国经济稳中向好的趋势继续巩固，1月至3月，我国经济增长6.9%，全年6.5%的预期增长目标不仅能顺利实现，并且能够争取得到更好的结果。此外，近年来，我国经济大体上占全球经济的比重是15%，但这几年年均对全球经济增长贡献率都超过了30%，位居世界第一。</p> <p> 　　在发展质量层面，何立峰表示，五年来，我国经济结构不断调整优化，在需求结构方面实现了消费超过投资，产业结构方面实现了第三产业超过第二产业。今年上半年，最终消费和服务业对经济增长的贡献率分别达到了63.4%和51%。</p> <p> 　　何立峰表示，随着“一带一路”建设、京津冀协同发展、长江经济带发展和新型城镇化不断扎实推进，区域城乡发展格局不断在重塑、优化，新技术、新产业、新模式、新业态也层出不穷。“2016年科技进步贡献率达到了56.2%，这说明创新引领发展的第一动力作用更加凸显。”他说。</p> <p> 　　“从人民生活水平来看，就业和脱贫两大关系民生福祉的指标尤其亮眼。”谈及与民生相关的数据，何立峰更是自豪满满。他提到，通过以创新创业促进就业，全国新增就业人数已经连续四年保持在1300万人以上。此外，随着脱贫攻坚战全面打响，过去四年脱贫人口达5500万，今年还将脱贫1000万以上。同时，贫困的发生率将下降到4%以下。</p> <p> 　　“纵观世界文明史，只有在中国共产党领导下，在社会主义制度下才能取得如此伟大的卓绝成就。”何立峰表示，我们经济社会发展之所以能取得这样的成绩，根本上归因于新时代中国特色社会主义思想对经济工作的强有力指导。在他看来，近年来提出的供给侧结构性改革为主线的政策方向、稳中求进工作总基调等形成了适应经济发展新形势的经济政策框架，推动经济发展实现了调速不减速、量增结构优。“在这一框架指导下，新旧动能正在加快转化，为长远发展打下了牢固的根基。”何立峰表示。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[实现中华民族伟大复兴的行动指南——从党的十九大看习近平新时代中国特色社会主义思想]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597417.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="（新华全媒头条·十九大特别报道·图文互动）（1）实现中华民族伟大复兴的行动指南——从党的十九大看习近平新时代中国特色社会主义思想" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/70/15174364992454057198.jpg" /></p> <p> 　　图表：实现中华民族伟大复兴的行动指南——从党的十九大看习近平新时代中国特色社会主义思想 新华社记者 周大庆 编制</p> <p> 　　新华社北京10月19日电　<strong>题：实现中华民族伟大复兴的行动指南——从党的十九大看习近平新时代中国特色社会主义思想</strong></p> <p> 　　新华社记者</p> <p> 　　一种理论，唯有与时俱进，才能永葆生机。</p> <p> 　　一种思想，唯有引领时代，方显磅礴伟力。</p> <p> 　　当“新时代中国特色社会主义思想”出现在中共十九大的报告中，世界最大的发展中国家已经进入决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化国家的新时代。</p> <p> 　　当拥有8944万党员的世界第一大党不断推动实践基础上的理论创新，马克思主义闪耀的真理之光必将照亮民族伟大复兴的中国梦。</p> <p> 　　<strong>回答中国特色社会主义进入新时代的重大课题——解放思想、与时俱进，探索形成习近平新时代中国特色社会主义思想</strong></p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="（新华全媒头条·十九大特别报道·图文互动）（2）实现中华民族伟大复兴的行动指南——从党的十九大看习近平新时代中国特色社会主义思想" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/63/3595838316308657967.jpg" style="height: 366px; width: 550px;" /></p> <p> 　　俯瞰浙江省安吉县上墅乡刘家塘村的美丽乡村景色（2017年6月8日摄）。安吉县大力开展美丽乡村建设，让青山绿水成为当地“金名片”。新华社记者 张铖 摄</p> <p> 　　金秋十月，一个收获硕果与孕育希望的季节。</p> <p> 　　党的十九大报告向世界宣告：五年来，我们党以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，提出一系列新理念新思想新战略，出台一系列重大方针政策，推出一系列重大举措，推进一系列重大工作，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事，推动党和国家事业发生历史性变革。</p> <p> 　　“发生历史性变革的根本，就在于我们党的科学理论指引。”十九大代表、中央文献研究室主任冷溶说，党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央紧密结合新的时代条件和实践要求，进行艰辛理论探索，取得重大理论创新成果，形成了习近平新时代中国特色社会主义思想。</p> <p> 　　思想是时代的先声。十九大代表、中央党史研究室主任曲青山说：“中国共产党领导中国革命建设改革的历史，就是一部把马克思列宁主义基本原理同中国实际相结合，不断推进马克思主义中国化、推进理论创新的历史。”</p> <p> 　　在中国共产党近百年的历史上，马克思主义与中国实际相结合的历史性飞跃，形成了毛泽东思想和包括邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观在内的中国特色社会主义理论体系，分别回答了中国为什么要革命、为谁革命、靠谁来革命等重大问题；什么是社会主义、怎样建设社会主义、建设什么样的党、怎样建设党、实现什么样的发展，怎样发展等问题。</p> <p> 　　“党的十八大以来，国内外形势变化和各项事业发展，又向中国共产党提出了坚持和发展什么样的中国特色社会主义以及怎样坚持和发展中国特色社会主义这一重大课题。”十九大代表、中国社科院院长王伟光说。</p> <p> 　　经过30多年的改革开放，十几亿人解决了温饱问题，在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长；社会生产力水平显著提高，综合国力显著增强，发展不平衡不充分的问题更加突出；国际格局风云变幻，“中等收入陷阱”、“修昔底德陷阱”的内外困扰叠加出现……</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="（新华全媒头条·十九大特别报道·图文互动）（3）实现中华民族伟大复兴的行动指南——从党的十九大看习近平新时代中国特色社会主义思想" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/80/3650100993708860.jpg" style="height: 367px; width: 550px;" /></p> <p> 　　一列中国标准动车组“复兴号”列车行驶在京津城际高铁线路上（2017年8月31日摄）。新华社发（杨宝森 摄）</p> <p> 　　面对这道复杂难解的方程式，以习近平同志为核心的党中央增强政治定力、坚定理论自信，以高远的历史站位、宽广的世界眼光，提出了一系列治国理政的新理念新思想新战略，写就了习近平新时代中国特色社会主义思想的崭新篇章。</p> <p> 　　——习近平新时代中国特色社会主义思想，用八个“明确”清晰阐明。</p> <p> 　　中国人民大学马克思主义学院教授齐鹏飞认为，新时代中国特色社会主义思想从世界观和方法论的高度，深刻回答了中国特色社会主义进入新时代后，中国共产党举什么旗、走什么路、以什么样的精神状态、担负什么样的历史使命、实现什么样的奋斗目标等一系列带有根本性的问题。无论在近百年的中国共产党发展史上，还是在近半个世纪的中国特色社会主义发展史上，都具有重要而深远的历史意义和现实意义。</p> <p> 　　——习近平新时代中国特色社会主义思想，用十四项基本方略进行具体谋划。</p> <p> 　　中央党校教授、马克思主义理论研究和建设工程课题组首席专家严书翰说：“新时代中国特色社会主义思想的‘8个明确’和14条基本方略，是习近平同志系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略的集大成，是各种经验性成果的集中展示。”</p> <p> 　　——习近平新时代中国特色社会主义思想，吸引着想要透过中国找寻未来方向的世界目光。</p> <p> 　　就在十九大召开之际，已在全球160多个国家和地区发行600多万册的《习近平谈治国理政》，又一次掀起了研读热潮。</p> <p> 　　长期专注中国研究的美国专家罗伯特·库恩说：“这本书提出的国家治理不仅仅限于政治领域，而是囊括国家生活和民众、社会等全方位的执政方略，向全世界发出了清晰的政策宣示。”</p> <p> 　　——习近平新时代中国特色社会主义思想，代表着马克思主义中国化的最新成果。</p> <p> 　　党的十八大以来，我们党在迅速变化的时代和新的伟大斗争中，运用马克思主义基本原理不断推进理论创新，习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了马克思主义中国化的新境界。比如，坚持新发展理念，展现了马克思主义政治经济学的理论光芒；坚持人与自然和谐共生，进一步丰富和发展了马克思主义生态观；坚持全面从严治党，进一步丰富和发展了马克思主义政党的建设理论。</p> <p> 　　十九大代表、广东省委党校常务副校长杨汉卿深感：“十九大报告的最大亮点就是提出了习近平新时代中国特色社会主义思想，这是我们党带领人民开创中国特色社会主义事业的重要里程碑，标志着马克思主义与中国实际相结合的历史性飞跃。”</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="（新华全媒头条·十九大特别报道·图文互动）（4）实现中华民族伟大复兴的行动指南——从党的十九大看习近平新时代中国特色社会主义思想" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/34/17906588099876663906.jpg" style="height: 412px; width: 550px;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　俯瞰江苏省江阴市新桥镇飞马水城（2017年5月29日摄）。新华社记者　徐昱　摄</p> <p> 　　<strong>为有源头活水来——习近平新时代中国特色社会主义思想从改革开放的伟大实践与人民群众的伟大创造中汲取智慧，推动治国理政不断取得新进展</strong></p> <p> 　　“世界每时每刻都在发生变化，中国也每时每刻都在发生变化，我们必须在理论上跟上时代，不断认识规律，不断推进理论创新、实践创新、制度创新、文化创新以及其他各方面创新。”</p> <p> 　　十九大报告所阐释的，正是过去五年间，在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下，中国大地发生的巨大变化。</p> <p> 　　著名中国问题专家马丁·雅克评价说：中国共产党有生命力和成功的原因，就是成功地把马克思主义本地化和中国化，使马克思主义符合中国的国情，而这一过程仍在继续。</p> <p> 　　当中国特色社会主义进入新时代，如何更好运用马克思主义观察时代、解读时代、引领时代？</p> <p> 　　以习近平同志为核心的党中央坚持解放思想、实事求是，与时俱进、求真务实，以马克思主义的基本原理联系实际，用不断创新的理论指导实践，交出了一份让人民满意、令世界惊艳的治国理政成绩单。</p> <p> 　　——“供给侧结构性改革”成为经济“新常态”下的大举措，全球第二大经济体扮演世界经济的“稳定之锚”。</p> <p> 　　——“改革开放只有进行时，没有完成时”，1500多项改革举措挺进深水区、敢啃“硬骨头”。</p> <p> 　　——“‘老虎’‘苍蝇’一起打”掀起史无前例的反腐风暴，形成“踏石留印、抓铁有痕”的“压倒性态势”。</p> <p> 　　——“小康路上一个都不能掉队”催动世界最大规模人口的脱贫攻坚，创造每小时1500人脱贫的人类纪录。</p> <p> 　　——“绿水青山就是金山银山”徐徐展开美丽中国壮阔画卷，“两个轮子一起转”全速发动创新驱动的新引擎。</p> <p> 　　——“实干兴邦、空谈误国”凝聚13亿人共同信念，社会主义核心价值观成为“最持久、最深层的力量”……</p> <p> 　　在世界惊叹的目光中，一系列具有开创性、全局性、长远性的理论与实践完美结合。</p> <p> 　　2017年，井冈山市、兰考县率先脱贫，中国贫困县实现了第一次数量上的减少。</p> <p> 　　从变“面上掌握”为“精准到人”，从变“大水漫灌”为“精准滴灌”，从变“固定受益”为“精准进退”，中国共产党创新提出的精准扶贫政策，以每年减贫1300万人以上的成就，书写了人类反贫困斗争史上“最伟大的故事”。</p> <p> 　　十九大代表、井冈山市委书记刘洪说，没有我们党创新理论的指引，没有广大人民群众的顽强拼搏，就没有井冈山脱贫“摘帽”的伟大胜利。这也充分证明，科学的理论只要同实践结合、被人民掌握，就会散发出真理的光芒、产生无穷的力量。</p> <p> 　　中国正进行着人类历史上最为宏大而独特的理论和实践创新，越来越多的人正在成为这个进程的受益者。世界知名民意调查中心皮尤研究中心的调查结果显示，中国民众对中共和中国政府的满意程度，高于全世界其他政体下的大部分国家。</p> <p> 　　清华大学马克思主义学院教授戴木才说，从“人民对美好生活的向往，就是我们的奋斗目标”到“始终把人民放在心中最高的位置”，从“坚持以人民为中心的发展思想”到“民心是最大的政治”，以习近平同志为核心的党中央把为民理念转化为党的路线方针政策，融入执政目标、执政方略、执政方式等治国理政的要素之中。</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="（新华全媒头条·十九大特别报道·图文互动）（5）实现中华民族伟大复兴的行动指南——从党的十九大看习近平新时代中国特色社会主义思想" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/18/17548925404865153730.jpg" style="height: 325px; width: 550px;" /></p> <p> 　　云南省墨江哈尼族自治县联珠镇克曼村哈尼族群众的易地搬迁安置房（2017年1月12日摄）。“小康路上一个都不能掉队”催动世界最大规模人口的脱贫攻坚，创造每小时1500人脱贫的人类纪录。新华社记者 胡超 摄</p> <p> 　　五年前，习近平在履新之初曾说：“人民群众是我们力量的源泉。”</p> <p> 　　党的十八大以来，他走遍全国集中连片特困地区，实地调研脱贫攻坚；走进厂矿、企业、科研基地，详细了解改革瓶颈；走访农家、社区、养老院，耐心询问民生关切；深入边关哨所、连队营房、军事演习的前沿阵地，发出强军兴军号令……</p> <p> 　　从人民群众的火热实践中汲取治国理政的智慧与经验，用朴素平实的语言阐明观点和理论，在万众一心的美好期盼中凝聚开创未来的决心与信心。</p> <p> 　　在广州琶洲互联网创新聚集区，市值超过3万亿元的互联网标杆企业纷纷入驻，共同打造全球互联网产业创新创业优选地；</p> <p> 　　在云南瑞丽国家开发开放试验区，公路、铁路与“空中走廊”建设快马加鞭，这个“面向南亚东南亚的通道枢纽”正在“一带一路”建设中成为中国西部开发的前沿地带……</p> <p> 　　中央党校校委委员、副教育长韩庆祥说：“习近平新时代中国特色社会主义思想形成了围绕时代之问、聚焦当下实践的理论体系，这是对改革开放以来中国特色社会主义伟大实践的系统总结，是党和人民实践经验和集体智慧的璀璨结晶，为发展21世纪马克思主义做出了原创性贡献。”</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="（新华全媒头条·十九大特别报道·图文互动）（6）实现中华民族伟大复兴的行动指南——从党的十九大看习近平新时代中国特色社会主义思想" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/36/6335154031257373276.jpg" style="height: 387px; width: 550px;" /></p> <p> 　　在全国大众创业万众创新活动周北京会场主题展上，工作人员展示一款仿生机器人（2017年9月15日摄）。新华社记者 张晨霖 摄</p> <p> 　　<strong>实现中华民族伟大复兴的行动指南——全面贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利</strong></p> <p> 　　作为首批应邀参与中共十九大报告核稿、润色的外籍专家，60岁的阿拉伯文专家叶海亚对“新时代”的提法印象深刻：“这是对中国新的历史定位，将促进中国更快实现全面现代化，同时也为世界上其他希望加快发展的国家提供了中国智慧。”</p> <p> 　　新的历史方位，新的历史考验。</p> <p> 　　十九大报告深刻指出，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。</p> <p> 　　“变的是‘主要矛盾’，不变的是社会主义初级阶段依然是我们的‘最大实际’与‘最大国情’。”清华大学国情研究院院长胡鞍钢指出，在中国特色社会主义进入新时代后，这些“变”与“不变”进一步考验着党的执政能力和治国理政水平。</p> <p> 　　经济总量“蛋糕”做大，人口基数大、人均资源占有量少的矛盾仍然突出；绿色发展步入常态，生态基础薄弱、环境质量约束的短板依旧显著；地区发展差距、城乡收入差距持续缩小后，贫困人口与低保人群的公共服务仍显不足……中国共产党领航的“中国号”面前，有开阔水域，也有急流险滩；有江河归海，也有乱云飞渡。</p> <p> 　　习近平新时代中国特色社会主义思想为党和人民在新的历史阶段提供了有力的思想武器和行动指南。</p> <p> 　　“只有创新的理论才能发挥党的创造力，才能既不会因墨守成规而裹足不前，也不会因迷失方向而走上邪路。”中国人民大学教授陈先达说。</p> <p> 　　新的历史方位，新的奋斗目标。</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img alt="（新华全媒头条·十九大特别报道·图文互动）（7）实现中华民族伟大复兴的行动指南——从党的十九大看习近平新时代中国特色社会主义思想" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/59/6894890376104365503.jpg" style="height: 347px; width: 550px;" /></p> <p> 　　内蒙古包头北梁棚改最大的易地搬迁集中安置区北梁新区（2016年9月11日摄）。新华社记者 贾立君 摄</p> <p> 　　建设现代经济体系，健全人民当家做主制度体系，推动社会主义文化繁荣兴盛，提高保障和改善民生水平，建设美丽中国，建成世界一流军队……十九大报告擘画的社会主义现代化强国建设路径，“富强、民主、文明、和谐”与“美丽”格外亮眼。</p> <p> 　　“第一个百年目标实现之日，就是第二个百年目标开始之时。”国防大学马克思主义研究所研究员颜晓峰说，这一历史阶段，是第一个百年目标冲刺阶段与第二个百年目标起跑阶段的衔接过渡期，是第一个百年目标收好官与第二个百年目标开好局的双重任务期，是制度更加成熟定型、发展更有品质、治理更有水准、人民更有获得感的提高跃升期。</p> <p> 　　新的历史方位，新的战略安排。</p> <p> 　　蓝图分两步，明确了建成社会主义现代化强国的时间表：第一个阶段，从2020年到2035年，基本实现社会主义现代化；第二个阶段，2035年到本世纪中叶，建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。</p> <p> 　　此时，距离邓小平在党的十三大上提出实现现代化“三步走”战略正好整整30年。</p> <p> 　　一代又一代中国共产党人承前启后，一棒接一棒地为中国现代化而奋斗。</p> <p> 　　十九大代表、南京大学党委书记张异宾说：“经过30多年的改革创新，我们党有充分底气把基本实现现代化的目标提前15年，并且充满信心地提出了新的2050年目标。这充分说明我们党的思想、理论、战略是经得起时代检验的，是符合中国特色社会主义建设规律的，是对国家和人民高度负责的。”</p> <p> 　　新的历史方位，新的时代使命。</p> <p> 　　从党的十二大提出“建设有中国特色的社会主义”到十三大提出“三步走”战略，从党的十五大提出“两个一百年”目标到十六大、十七大、十八大对全面小康的目标不断做出新设计、新要求，马克思主义在社会主义中国的广阔土壤中，不断创造着伟大奇迹。</p> <p> 　　今天，站在“两个一百年”的历史交汇点，十九大报告中阐释了新时代中国共产党的历史使命：进行伟大斗争，建设伟大工程，推进伟大事业，实现中华民族复兴的伟大梦想。</p> <p> 　　回顾社会主义运动的兴衰起伏，总结中国改革开放的经验得失，习近平同志鲜明提出“确保党在世界形势深刻变化的历史进程中始终走在时代前列，在应对国内外各种风险和考验的历史进程中始终成为全国人民的主心骨，在坚持和发展中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强领导核心”。</p> <p> 　　十九大代表、春江集团党委书记裴春亮说：“中华民族伟大复兴，绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的。在习近平新时代中国特色社会主义思想的指引下，我们党对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识正在进一步深化，实现民族伟大复兴的任务书、路线图更加清晰。我们一定要坚定信心，奋发有为，让中国特色社会主义展现出更加强大的生命力！”</p> <p> 　　大道之行，天下为公。</p> <p> 　　《共产党宣言》发表以来近一百七十年的实践证明，马克思主义只有与本国国情相结合、与时代发展同进步、与人民群众共命运，才能焕发出强大的生命力、创造力、感召力。</p> <p> 　　“惟创新者进、惟创新者强、惟创新者胜。”十九大代表、国家超算天津中心党支部书记孟祥飞说：“96年来，我们党之所以能引领全国人民从一个胜利走向另一个胜利，关键在于始终能够用理论联系实际、用理论指导实践。在习近平新时代中国特色社会主义思想的正确引领下，我们国家必将迎来新的腾飞、实现新的跨越！”（记者吴晶、刘雅鸣、叶前、姜潇、黄小希）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十九大报告为实现中华民族伟大复兴的中国梦提供了科学的行动指南和强大的精神力量]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597416.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <strong>刘延东汪洋栗战书郭金龙韩正向巴平措艾力更·依明巴海常万全杨洁篪郭声琨曹建明张庆黎李海峰王家瑞王正伟</strong></p> <p align="center"> <strong>参加十九大代表团讨论时认为　</strong></p> <p align="center"> <strong>十九大报告为实现中华民族伟大复兴的中国梦提供了科学的行动指南和强大的精神力量</strong></p> <p> 　　新华社北京10月19日电刘延东、汪洋、栗战书、郭金龙、韩正、向巴平措、艾力更·依明巴海、常万全、杨洁篪、郭声琨、曹建明、张庆黎、李海峰、王家瑞、王正伟同志18日和19日分别参加所在的十九大代表团讨论。他们指出，十九大报告是中国特色社会主义进入新时代，决胜全面建成小康社会，进而全面建设社会主义现代化强国的动员令和宣言书，为实现中华民族伟大复兴的中国梦提供了科学的行动指南和强大的精神力量。</p> <p> 　　刘延东同志在参加安徽代表团讨论时说，习近平同志所作报告，通篇闪耀马克思主义真理光辉，是立足新起点、开启新时代的政治宣言，是举旗定向、谋篇布局的奋斗纲领，是凝神聚力、兴党强国的行动指南，我完全赞成和拥护。报告总结了十八大以来党和国家事业的历史性成就和历史性变革，回答了新时代坚持和发展中国特色社会主义的一系列重大理论实践问题，描绘了全面建成社会主义现代化强国的“两步走”宏伟蓝图，展示了当代中国共产党人为人民谋福祉、为民族谋复兴的本色初衷和使命担当。坚信有习近平总书记掌舵领航，有以习近平同志为核心的党中央坚强领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指引，中国特色社会主义伟大实践必将不断铸造新辉煌。</p> <p> 　　汪洋同志在参加四川代表团讨论时说，过去五年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，党和国家事业发展实现了历史性变革。习近平同志作的报告，深刻阐述了新时代中国特色社会主义思想和基本方略，系统回答了在新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义，怎样坚持和发展中国特色社会主义的重大时代课题，为实现中华民族伟大复兴的中国梦提供了科学的行动指南和强大的精神力量。在新的历史起点上，我国的发展面临着难得的机遇，但风险和挑战也比以往任何时候都更加严峻复杂。攻坚克难，尤其需要在思想上政治上行动上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致。我们必须增强忧患意识，坚持问题导向，通过改革创新，真抓实干，奋力开创中国特色社会主义新时代。</p> <p> 　　栗战书同志在参加中央直属机关代表团讨论时说，习近平同志所作的报告，是中国特色社会主义进入新时代，开启全面建设社会主义现代化强国的动员令和宣言书。党的十八大以来，党和国家事业取得了伟大成就，发生了历史性变革，给我们党带来了新的希望和信心，为中国人民带来了福祉，在共产主义、社会主义运动史上具有深远影响。习近平总书记发挥举旗定向、掌舵领航核心作用，推进中国特色社会主义进入新时代，形成了习近平新时代中国特色社会主义思想。这个思想具有鲜明的科学性、时代性、实践性、革命性，体现了习近平总书记的崇高风范和个性魅力，有一种透彻、直指人心的力量，已经成为党员干部群众的精神旗帜和引领中华民族伟大复兴中国梦的思想火炬，在进行伟大斗争、伟大工程、伟大事业，实现伟大梦想的进程中发挥着巨大的引航和推进作用。</p> <p> 　　郭金龙同志在参加北京代表团讨论时说，党的十九大报告立意高远、与时俱进，气势恢宏、震撼心灵，令人鼓舞、催人奋进。报告主题鲜明、不忘初心、举旗定向，系统总结了过去五年的伟大成就和历史性变革，确立了习近平新时代中国特色社会主义思想的指导地位，对一系列重大问题作出新判断新论述，进一步明确了“两个一百年”的目标任务，进一步提出了全面从严治党的新任务新要求，是中国共产党在中国特色社会主义进入新时代的政治宣言，是对中国特色社会主义认识的新飞跃，也是一篇重要的马克思主义理论文献，我衷心拥护。坚信在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们党一定能站在新的历史起点，带领全国人民奋力走好新时代的长征路。</p> <p> 　　韩正同志在参加上海代表团讨论时说，习近平同志所作的报告是面向新时代的中国共产党的政治宣言。十八大以来，在以习近平同志为核心的党中央的坚强领导下，中国特色社会主义事业取得了全方位、深层次、开创性的伟大成就。习近平新时代中国特色社会主义思想，是我们党理论创新的最新成果，是马克思主义中国化的最新成果，对我们党在新的历史起点上进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想，具有重大现实意义和深远历史意义。上海首要的重大政治任务就是认真学习和深刻领会习近平同志所作的报告，以党的十九大精神为引领，牢固树立“四个意识”，结合实际开创性工作，努力当好新时代全国改革开放排头兵、创新发展先行者。</p> <p> 　　向巴平措同志在参加西藏代表团讨论时说，习近平同志所作的十九大报告，站在历史和时代的高度提出了许多具有开创性的重大理论观点、重大判断、重大举措，给人以信仰的感召、方向的指引，是21世纪科学社会主义的纲领性文献，是党的理论创新和实践成果的集中展示，是一个凝聚全党智慧、顺应人民期待、指引中国特色社会主义事业迈向新时代、谱写新篇章的总纲领、总部署、总动员。习近平同志关于民族工作的重要论述，对做好新形势下的民族工作提供了根本遵循。我们一定要切实加强民族团结教育，切实增强“五个意识”，不断增进各民族交往、交流、交融，奋力推进民族地区经济社会发展，实现与全国同步建成小康社会的目标。</p> <p> 　　艾力更·依明巴海同志在参加新疆代表团讨论时说，报告审时度势，高屋建瓴，是党必须长期坚持的指导思想和行动指南。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，推出一系列重大战略举措，出台一系列重大方针政策，推进一系列重大工作，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事。这些成就取得，最根本是有以习近平同志为核心的党中央的坚强领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想的正确指引。党的十九大明确了未来党和国家事业发展的基本方略，我们要牢固树立“四个意识”，不忘初心，牢记使命，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈努力。</p> <p> 　　常万全同志在参加解放军代表团讨论时说，聆听大会报告，心潮澎湃、感慨万千，深感这5年，习主席带领我们走过一段极不平凡历程，在砥砺奋进中开创了一个新时代，这就是中国特色社会主义新时代，我们衷心热爱这个时代。这5年，习主席带领我们取得极不平凡成就，在波澜壮阔的实践中形成了习近平新时代中国特色社会主义思想，这是党和人民实践经验和集体智慧的结晶，我们衷心拥护这个思想。这5年，习主席顶天立地的历史担当托起伟大梦想，经天纬地的雄才大略引领前进方向，战天斗地的革命精神令人心驰神往，翻天覆地的开新图强铸就巨变沧桑，感天动地的领袖情怀彰显大爱无疆，成为众望所归的领导核心，这是国家富强、民族复兴、人民幸福的根本保证，我们衷心拥戴这个核心。</p> <p> 　　杨洁篪同志在参加中央国家机关代表团讨论时说，完全赞同和拥护习近平同志所作的十九大报告。报告是指引中国特色社会主义事业迈进新时代、开启新征程、谱写新篇章的纲领性文献。5年来，党和国家事业的历史性成就和历史性变革，根本原因在于以习近平同志为核心的党中央坚强领导，在于习近平新时代中国特色社会主义思想科学指引。习近平新时代中国特色社会主义思想是马克思主义中国化最新成果，是中国特色社会主义理论体系重要组成部分，是为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南，必将有力引领全党全国人民决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，实现中华民族伟大复兴的中国梦。我们要大力推进“一带一路”建设，推动构建新型国际关系，推动构建人类命运共同体。</p> <p> 　　郭声琨同志在参加武警部队代表团讨论时说，习近平同志所作的报告旗帜鲜明、与时俱进、气势恢宏、高瞻远瞩，全面体现了党的十八大以来理论创新、实践创新、制度创新的最新成果，是中国特色社会主义迈进新时代、开启新征程、谱写新篇章的政治宣言和行动纲领，是21世纪科学社会主义的纲领性文献，在党的历史上具有划时代、里程碑意义。习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了马克思主义中国化新境界，为夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利提供了根本遵循。我们要进一步增强“四个意识”，坚定“四个自信”，坚决维护核心、拥戴核心、捍卫核心，毫不动摇地坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，锐意进取、埋头苦干，不断夺取新时代中国特色社会主义的伟大胜利。</p> <p> 　　曹建明同志在参加四川代表团讨论时说，习近平同志作的十九大报告是一个高举旗帜、既往开来、催人奋进的报告。报告既全面总结了我们党领导人民推进改革开放和社会主义现代化建设的历史性成就和历史性变革，又深入分析了中国特色社会主义进入新时代新的特点和新的实践。报告把习近平新时代中国特色社会主义思想同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观一道确立为我们党必须长期坚持的指导思想，标志着我们党思想理论上的伟大飞跃，开辟了当代中国马克思主义新境界。报告是指导我们坚持和发展中国特色社会主义的政治宣言和行动纲领，必将进一步激励全党高举中国特色社会主义伟大旗帜，谱写出社会主义现代化新征程的壮丽篇章。</p> <p> 　　张庆黎同志在参加宁夏代表团讨论时说，十九大报告站位高、接地气，非常精彩、特别给力，具有时代气息和强大感召力，体现了大视野、大智慧、大手笔，鼓舞人心、催人奋进。我完全赞成完全拥护。报告最突出的有5个亮点：提出习近平新时代中国特色社会主义思想，明确作出中国特色社会主义进入新时代、我国社会主要矛盾已经转化的重大政治判断，规划了第二个百年奋斗目标，告诫全党实现中华民族伟大复兴，必须付出更为艰巨、更为艰苦的努力。党的十八大以来，我们党和国家之所以取得令国人赞叹、世人羡慕的巨大成就，最关键的是有习近平总书记掌舵。我们坚信，有以习近平同志为核心的党中央的坚强领导，中国特色社会主义道路一定会越走越宽广，中华民族伟大复兴的中国梦一定能实现！</p> <p> 　　李海峰同志在参加中央企业系统（在京）代表团讨论时说，习近平同志所作的报告大气磅礴、催人奋进，科学把握当今世界和当代中国发展大势，明确了未来发展的根本方向、战略安排和大政方针，是未来一个时期我们各项工作的行动指南。党的十八大以来这五年，是党和国家事业发展进程中极不平凡的五年，是谋篇布局、攻坚克难的五年。五年来的成就是全方位的、开创性的、历史性的，五年来的变革是深层次的、根本性的。五年来历史性成就、历史性变革的取得，最根本在于习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指导。习近平同志系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略，构成了系统完整、逻辑严密的科学理论体系，开辟了中国特色社会主义思想新境界，把当代中国马克思主义提到了新高度。</p> <p> 　　王家瑞同志在参加河南代表团讨论时说，习近平同志所作的十九大报告，高屋建瓴、内涵丰富、布局长远，是通篇闪耀着马克思主义思想光辉的纲领性文献，我完全赞同、坚决拥护。报告始终贯穿的一个总纲是新时代中国特色社会主义思想，这是强党、强国、强民族的思想，是巩固党的执政地位的思想，既是对过去成功经验的总结，更是对未来发展方向的正确指引，向世界表明有了中国共产党的坚强领导，中国一定会更加繁荣昌盛。只要我们更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，坚定不移地沿着中国特色社会主义道路前进、坚持以新时代中国特色社会主义思想为引领，我们的奋斗目标就一定会实现，中华民族就一定会以崭新的姿态自立自强于世界民族之林。</p> <p> 　　王正伟同志在参加甘肃代表团讨论时说，这五年辉煌成绩的取得归功于我们党坚强有力的领导核心。习近平同志不愧是在浓郁革命氛围中成长起来的领袖，是在苦难历史中和曲折经历中成长起来的领袖，是在长期革命实践中成长起来的领袖，是在新的伟大斗争中确立的领袖，是在重大国际斗争中成长起来的领袖，是在人民群众中成长起来的领袖，有这样的领袖是党之幸、国之幸、民族之幸。这些成就还归功于科学有力的思想武器，习近平新时代中国特色社会主义思想闪耀着马克思主义真理同中国哲学思想有机结晶的光辉，闪耀着科学社会主义500年发展史同中华民族5000年文明史交融相映的光辉，是解决当代中国问题和当今世界矛盾的工具箱，是改造共产党人主观世界和客观世界的方法论，必将转化为改造社会、改造世界的巨大力量。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京冬奥会场馆和基础设施建设已全面开工]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597415.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>刘华</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月19日电（记者刘华）十九大代表、北京市副市长张建东19日表示，2022年北京冬奥会场馆和基础设施建设目前已经全面开工。</p> <p> 　　张建东是在党的十九大北京代表团分组讨论时做出上述表示的。他说，北京赛区的新建场馆国家速滑馆已开工建设，延庆和张家口赛区的总体规划已经确定，“像延庆赛区的高山滑雪中心、张家口赛区的越野滑雪中心，现在都已经开工建设了”。此外，京张高铁、延崇高速等重大基础设施项目建设顺利，这些项目将在2019年底完工，为2020年的测试赛做好准备。</p> <p> 　　张建东说，场馆建设既注重赛时需要，又注重环境保护，同时还注意赛后的利用，努力打造值得传承、造福人民的永久资产。</p> <p> 　　据他介绍，赛事的服务保障也在有序推进。“我们现在就开始进行一些竞赛日程的排列、关键人才的引进和培养，另外在交通、通讯、医疗、餐饮、住宿等方面全力准备。为了应对极端天气，我们也在研究制订雪资源的保障方案。”</p> <p> 　　在推广方面，张建东说，目前已征集到冬奥会、冬残奥会会徽4500余件，是2008年北京奥运会的2.2倍，体现了社会各界对冬奥会的关注。“我们在履行相关程序，今年年底前发布。”</p> <p> 　　张建东说，今年平昌冬奥会闭幕式上将会同韩方交接，届时会有8分钟的表演环节，目前也在准备当中。</p> <p> 　　在国际合作方面，北京冬奥组委与国际奥委会、残奥委会和7个相关国际单项体育联合会一直保持着密切联系，及时沟通情况、解决问题。此外，北京冬奥组委也积极参与和组织国际会议、赛事等，以便锻炼队伍、培养人才。“今年冬季，我们会组织200多人的庞大队伍去参加平昌冬奥会的实习项目，要编到平昌冬奥会的组委会中去实习，增加实战能力。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“未来之城”长啥样？雄安新区党工委书记为你“揭秘”]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597414.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>朱基钗、齐雷杰、王晓</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月19日电 <strong>题：“未来之城”长啥样？雄安新区党工委书记为你“揭秘”</strong></p> <p> 　　新华社记者</p> <p> 　　举世瞩目的雄安新区规划何时出台？</p> <p> 　　“我们正在全力以赴编制规划，雄安新区是千年大计、国家大事，要保持历史耐心和战略定力，把新区建成留给子孙后代的历史遗产。”</p> <p> 　　19日，在党的十九大河北省代表团媒体开放日上，河北雄安新区党工委书记、管委会主任陈刚代表说。</p> <p> 　　自4月1日雄安新区宣布设立至今，已有半年多时间。这座关涉“千年大计、国家大事”的“未来之城”何时揭开“面纱”，成为各方关注焦点。</p> <p> 　　陈刚介绍，河北作为雄安新区规划建设主责单位，半年来主要做了4件事：启动了规划编制工作，采取了严格的管控措施，组建了新区管委会和中国雄安建投总公司，开始了生态治理和植树造林工作。</p> <p> 　　他说，河北委托中国城市规划设计研究院作为牵头单位，通过中规院组织国内300多名专家和优秀团队，参与雄安新区规划编制工作，取得了阶段性成果。规划编制的理念就是习近平总书记要求的“世界眼光、国际标准、中国特色、高点定位”4句话。</p> <p> 　　——“千年大计”必须“从长计议”。</p> <p> 　　陈刚说，为了搞好规划编制，雄安新区开展了城市设计国际咨询，来自国内外180多个团队报名参加，最终选择了12个团队，进行了为期2个月的城市设计国际咨询工作。同时，为支撑规划，还启动了22个专项规划和32个专题研究，现在规划取得了一些阶段性成果。</p> <p> 　　——“高起点”“高标准”体现在新理念新思路。</p> <p> 　　“雄安新区能不能作为一个城市案例，来证明绿水青山就是金山银山？”“如何把白洋淀生态打造好，使其成为新区的一张靓丽名片？”</p> <p> 　　陈刚自问自答：我们绝不能“因城废淀”，新区建设绝不能污染白洋淀。我们规划“蓝绿空间”比例不低于70%，划定开发边界和生态红线，现在已经开始进行水污染治理和植树造林工作。</p> <p> 　　——“招凤引凰”主要靠优质公共服务。</p> <p> 　　陈刚说，能不能疏解北京非首都功能，首先要看雄安对生活在北京的人有没有吸引力。</p> <p> 　　“我们不会靠优惠政策、低廉土地来挖‘墙脚’，而是靠优良的公共服务来吸引人，在住房、教育、医疗等方面形成竞争力。”</p> <p> 　　——在雄安看得见文化。</p> <p> 　　“无文化传承，无雄安未来。”陈刚说，现在一些城市到处都是“水泥森林、玻璃幕墙”，雄安新区在城市风貌设计中，应充分体现中国特色、反映白洋淀水乡文化，把城市设计成对人友好、以人为尺度，而不是以汽车为尺度的城市。（记者朱基钗、齐雷杰、王晓）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[山西：各市不得盲目下达“煤改气”改造任务]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597413.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>魏飚</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社太原１０月１９日电（记者 魏飚）山西省经信委、山西省发改委近日出台《今冬明春全省煤电油气运保障工作方案》，其中要求实施“煤改气”的地市要先落实气源，以供定改，不要盲目下达改造任务。</p> <p> 　　今年，我国北方地区大面积推进采暖“煤改气”，天然气消费快速增长。《方案》要求实施“煤改气”的各市要按照“在落实气源的前提下有序推进，防止出现气荒”的要求，先落实气源，以供定改，不要盲目下达改造任务。各供气企业要及早与上游企业落实气源合同，优化管网运行，保障稳定供气。各燃气企业尽早与气源单位落实资源、签订供用气合同。各煤层气开发企业要尽最大可能提高商品气量，做好气源供应。各市要加快推进储气调峰设施和管网互联互通建设，采取综合措施至少形成不低于保障本行政区域平均３天需求量的应急储气能力。</p> <p> 　　《方案》要求，今冬明春期间，相关部门和企业实施应急值班制度，执行领导带班和２４小时人员值守制度，及时有效处置局部地区发生的煤电油气运紧张情况。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南水北调东线一期工程启动 ２０１７至２０１８年度供水]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597412.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>侯雪静</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京１０月１９日电（记者侯雪静）记者从国务院南水北调办了解到，１９日南水北调东线一期工程２０１７至２０１８年度供水工作开始启动，这是南水北调东线一期工程第５个调水年度。本次调水计划到２０１８年５月底前，向山东省完成１０．８８亿立方米年度供水任务。</p> <p> 　　国务院南水北调办公室综合司司长耿六成说，本次调水率先启动东线的南四湖下级湖至上级湖段工程、上级湖至东平湖段以及胶东段工程参与调水运行。之后，骆马湖至南四湖下级湖段工程将启动调水，视水情变化洪泽湖至骆马湖段工程以及长江至洪泽湖段工程将随之逐级启动。</p> <p> 　　南水北调东线一期工程从江苏省扬州市附近的长江干流引水，通过１３级泵站逐级提水，利用京杭运河及其平行的河道输水，经洪泽湖、骆马湖、南四湖后到达山东省。</p> <p> 　　截至目前，南水北调东线一期工程已累计调水入山东省约２０亿立方米。本年度调水完成后，累计调入山东省水量将超过３０亿立方米，工程社会效益、经济效益、生态效益等将得到进一步发挥。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全方位开创性成就 深层次根本性变革——十九大代表谈过去五年工作]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597410.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月19日电　<strong>题：全方位开创性成就 深层次根本性变革——十九大代表谈过去五年工作</strong></p> <p> 　　新华社记者</p> <p> 　　“五年来的成就是全方位的、开创性的，五年来的变革是深层次的、根本性的。”习近平同志在十九大报告中对党的十八大以来工作的回顾，在代表中引发强烈反响。</p> <p> 　　代表们表示，十八大以来的五年，是党和国家发展进程中极不平凡的五年。面对复杂多变的国际国内环境，党带领全国各族人民取得了改革开放和社会主义现代化建设的历史性成就，推动党和国家事业发生历史性变革，中国特色社会主义进入了新时代。</p> <p> 　　<strong>党带领人民解决难题办成大事振奋人心</strong></p> <p> 　　“脱贫攻坚战取得决定性进展，六千多万贫困人口稳定脱贫，贫困发生率从百分之十点二下降到百分之四以下。”</p> <p> 　　报告中的这段话，令十九大代表、贵州省遵义市播州区枫香镇花茂村党总支书记潘克刚心潮澎湃：“这五年，让花茂村老百姓笑的事情越来越多。村里发展乡村旅游、田园蔬菜、土陶等产业脱贫致富，在外务工的村民纷纷回了家，村里又恢复了生机和活力。”</p> <p> 　　花茂村原名荒茅田，意为荒芜贫困。过去五年，村民人均收入由6478元增长到14119元。潘克刚说：“摘掉了‘贫困帽’，村子也改名‘花茂村’，寓意花繁叶茂。”</p> <p> 　　对五年的巨变，十九大代表、南昌铁路局福州机务段动车组首席技师陈承仪感受深刻：“5年来，作为动车、高铁‘大脑’的内控系统经历3次升级换代，3代系统都是我国自主研发的，能自动追踪列车轨迹、监测异常状况、主动报警，还能控制制动系统。习近平同志在报告中提到高铁发展，我特别骄傲。”</p> <p> 　　以人民为中心的发展思想直抵人心，让群众的获得感更强烈更直接更具体。“超过60%的县级行政区划单位通过国家义务教育发展基本均衡评估认定；5年幼儿园增加5.9万所……”报告中提到的关于教育的内容，北京市十一学校校长李希贵代表如数家珍：“我国在基础教育领域做了篇大文章，解决了一些长期想解决而没有解决的难题，幼有所育得到更好体现。”</p> <p> 　　过去五年，“一带一路”建设、京津冀协同发展、长江经济带发展成效显著。“福建作为21世纪海上丝绸之路核心区，加快了开放发展的步伐。”十九大代表、厦门市委书记裴金佳说。</p> <p> 　　谈及十八大以来解决的难题，全面从严治党让很多代表印象深刻。“过去有人说腐败问题积重难返，这几年我们党坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍，坚定不移‘打虎’、‘拍蝇’、‘猎狐’。目前，不敢腐的目标初步实现，不能腐的笼子越扎越牢，不想腐的堤坝正在构筑，反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展。”湖北省黄冈市红安县委书记余学武代表说。</p> <p> 　　代表们表示，过去五年，党的创造力、凝聚力、战斗力显著增强，党群关系明显改善，党在革命性锻造中更加坚强，焕发出新的强大生机活力。全国人民发自内心拥护党的领导，干劲越来越足。</p> <p> 　　<strong>党和国家事业全面开创新局面</strong></p> <p> 　　代表们表示，五年来，随着统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，“十二五”规划胜利完成，“十三五”规划顺利实施，党和国家事业全面开创新局面。</p> <p> 　　来自海南的中国热带农业科学院香料饮料研究所科技处处长郝朝运代表说：“创新、绿色、协调、开放、共享的发展理念，让我们所的发展质量和效益不断提升。目前，所里项目数量减少一半，平均资助强度增加了一半，科研人员为申报项目疲于应付的现象大为改观，把更多精力投入到科技创新中，大家干劲更足了。”</p> <p> 　　西藏山南市错那县麻麻门巴民族乡乡长白玛央金代表结合自己的工作，谈了对“生态文明建设大力度推进，美丽中国正在建设”的体会：“乡里所辖麻麻村这几年扩大茶叶种植面积、经营农家乐，帮助群众增收致富。绿水青山成了金山银山，麻麻村也成了‘生态文明小康示范村’。”</p> <p> 　　全面建成小康社会、全面深化改革、全面依法治国、全面从严治党……过去五年，我国着力解决人民群众反映最强烈、对党的执政基础威胁最大的突出问题，为决胜全面建成小康社会、开启全面建设社会主义现代化国家新征程夯基垒石。</p> <p> 　　内蒙古包头市达尔罕茂明安联合旗人民检察院一级检察官潘志荣代表说，基层群众对民主法治建设迈出重大步伐感受深刻，全面依法治国意义重大。“让法治成为国家和社会运行的强大保障，社会更和谐、人民对美好生活的向往得到更好满足。”</p> <p> 　　对于思想文化建设，十九大代表、来自全国优秀共产党员廖俊波故乡的福建省莆田市委书记林宝金表示，廖俊波身上闪耀着中国特色社会主义文化的光芒。中华优秀传统文化、革命文化、社会主义先进文化对中华民族的凝聚力、对干部群众的感召力不断增强。“这是我们的制度优势，也是文化优势。”</p> <p> 　　<strong>必须准备付出更为艰巨更为艰苦的努力</strong></p> <p> 　　成就振奋鼓舞人心，未来更需接力奋斗。</p> <p> 　　习近平同志强调，中华民族伟大复兴，绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的。全党必须准备付出更为艰巨、更为艰苦的努力。</p> <p> 　　代表们表示，从现在到2020年，是全面建成小康社会决胜期。我们要突出抓重点、补短板、强弱项，特别是要坚决打好防范化解重大风险、精准脱贫、污染防治的攻坚战，使全面建成小康社会得到人民认可、经得起历史检验。</p> <p> 　　贵州黔南州罗甸县沫阳镇麻怀村是喀斯特山地村，四面环山，曾是饱受交通之困的极度贫困村。为打通通往山外的致富路和生命路，十九大代表、村支书邓迎香曾和村民用钢钎、锤子、锄头，整整干了12年，用人工开凿出一条216米的隧洞，彻底改变了麻怀村的面貌。</p> <p> 　　“从我们握着拳头宣誓那一天起，就应该知道作为党员该做什么，不该做什么。”谈起今后的想法，被称为“当代愚公”的邓迎香说得斩钉截铁：“入党的初衷是什么？就是为人民服务、甘于奉献付出，搬掉小康路上的大山。”</p> <p> 　　广西大学教授王双飞代表来自环保科技领域。“未来几年是生态文明建设负重前行和大有可为的关键期，更是污染防治攻坚战啃硬骨头、攻坚拔寨的决战期。要从理念、制度、监管、技术等全方位推进，打赢这场攻坚战。”</p> <p> 　　贯彻新发展理念建设现代经济体系，是全面建成小康社会、基本实现现代化、全面建成社会主义现代化强国的重要内容。</p> <p> 　　十九大代表、江苏省徐州市委书记张国华说，徐州作为老工业基地和资源枯竭型城市，推进供给侧结构性改革任务艰巨。“要在产业升级改造、培养新动能、开放空间拓展、公共服务补短板上做‘加法’，在化解过剩产能、去库存、降成本上做‘减法’，加快企业兼并重组，严控金融风险。”</p> <p> 　　中国特色社会主义进入新时代，全面从严治党永远在路上。江苏省泰州市委书记曲福田代表说，只要把党建设得更加坚强有力，当好主心骨，当好时代先锋、中流砥柱，就一定能够带领人民夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，实现中华民族伟大复兴的中国梦。</p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/22/14078197192730996670.jpg" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：我们党的土地政策是长期稳定的]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1024-29597405.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center" style="text-align: center;"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/99/17164904455805624191.jpg" style="height: 362px; width: 550px;" /></p> <p> 　　新华网北京10月19日电 19日上午，习近平在参加贵州省代表团审议时，谈到了土地承包到期后再延长30年的政策。他说，确定30年时间，是同我们实现强国目标的时间点相契合的。到建成社会主义现代化强国时，我们再研究新的土地政策。我们党的土地政策是长期稳定的。</p> <p> 　　<strong>习近平：新时代的农民讲习所是一个创新</strong></p> <p> 　　毕节市委书记周建琨19日在贵州省代表团审议时念了一段群众编写的歌谣：“脱贫攻坚讲习所，干部群众你和我，就像当年见红军，看见干部不再躲，宣传政策讲道理，房前屋后种水果，党给我们拔穷根，日子越过越红火。”他讲到把支部建在生产小组上、发展脱贫攻坚讲习所，通过讲习所讲清政策、思路和方法，把群众发动起来。“你讲得很好。新时代的农民讲习所，赋予它新的内涵，这是创新。”习近平说。</p> <p align="center" style="text-align: center;"> <img src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171020/71/9049403239875002247.jpg" style="height: 373px; width: 550px;" /></p> <p align="center" class="pictext"> 　　<strong>习近平称赞脱贫致富的花茂村：很漂亮！</strong></p> <p> 　　19日上午，在审议十九大报告时，遵义市播州区花茂村党总支书记潘克刚将一幅鸟瞰村子新貌的照片送到习近平面前。习近平起身接过照片，边看边称赞：“这是风景画，很漂亮！”他说，发展乡村旅游是脱贫攻坚的一个重要渠道，要抓住时机，把资源变资产，实践好绿水青山就是金山银山的理念。</p> <p> 　　<strong>盘县火腿、岩博酒，习近平关心贵州脱贫产业</strong></p> <p> 　　19日上午，在贵州省代表团审议十九大报告时，六盘水市盘州市淤泥乡岩博村党委书记余留芬介绍了村里生产岩博酒和“盘县火腿”带动村民致富的情况，说“盘县火腿”与宣威火腿、金华火腿齐名。习近平说：“那你们得提高一下知名度，我原来只知道那两种火腿。今天提到了，也可以宣传宣传。”（据新华视点微博报道 记者霍小光、李涛、兰红光）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[不忘初心 不负时代——党的十九大代表参观“砥砺奋进的五年”大型成就展]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1020/c1001-29597404.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月19日电 <strong>题：不忘初心 不负时代——党的十九大代表参观“砥砺奋进的五年”大型成就展</strong></p> <p> 　　新华社记者熊争艳、余晓洁</p> <p> 　　“能作为首批潜航员驾驶我国自主研制的首台大型载人潜水器‘蛟龙号’，在创造了世界纪录的深度进行科考，我感到骄傲和自豪……”</p> <p> 　　19日，“砥砺奋进的五年”大型成就展上，十九大代表唐嘉陵站在“蛟龙号”载人潜水器模型前当起讲解员，介绍我国深海事业的飞速发展。</p> <p> 　　展览由中共中央宣传部、国家发展和改革委员会、中央军委政治工作部、中共北京市委联合主办，9月下旬开幕以来，参观人员总数已达70万人次。</p> <p> 　　当晚7时开始，2000余名十九大代表陆续来到北京展览馆观展。开辟治国理政新境界，开创中国特色社会主义新局面——首先映入代表眼帘的“序厅”，滚动播放《不忘初心砥砺奋进》大型纪录片。</p> <p> 　　在象征改革主体框架的红色“四梁八柱”前，在全面建成小康社会白色“巨轮”前，在中国对世界经济增长的年均贡献率达到30.2%的图表前，在“复兴号”中国标准动车组模型前……代表们生动感受着党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全国各族人民取得全方位、开创性的历史性成就。</p> <p> 　　走进新时代、开启新征程。打赢攻坚战、谱写新篇章。</p> <p> 　　找准“穷根”，合力攻坚。在一方透明展柜里，摆放着脱贫攻坚责任书，宣示着共产党人对百姓的责任与担当。“加油，我的国！加油，我的党！”20多位来自湖南的代表，在“坚决打赢脱贫攻坚战”展板前，齐声喊出心声。</p> <p> 　　“这五年，我们党坚决改变管党治党宽松软状况，‘打虎’、‘拍蝇’，反腐败斗争压倒性态势已经形成，赢得了党心民心。”在“全面从严治党确保党始终成为伟大事业的坚强领导核心”展区，来自鞍钢矿业集团公司的郭明义代表说。</p> <p> 　　“中央企业作为共和国长子、顶梁柱，一定要冲锋在前，主动担当，不忘初心，砥砺前行，聚焦主业，乘势而上，走进新时代，肩负新使命，展现新面貌，做出新贡献。”中国航空发动机集团党组书记、董事长曹建国代表说。</p> <p> 　　“我们的一切工作都应该以人民为中心，增进群众获得感。我要从本职工作做起，当好城市里的‘摆渡人’。”来自湖北襄阳的公交车驾驶员熊会萍代表说。她的身后，是巨大的“圆梦中国人”笑脸墙……</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“十九大回声|漫评”①：为新时代中国特色社会主义指方向绘蓝图]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29597273.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>廖婷婷</author>
            <description><![CDATA[<p align="center" style="text-align: center;"> <img alt=" " src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/10/7308047259109187022.gif" style="border-image: initial; height: 358px; width: 650px;" /></p> <p> 　　肩负着继往开来的历史使命，承载着亿万人民的殷切期待，中国共产党第十九次全国代表大会18日在北京隆重开幕。习近平系统总结过去五年改革开放和社会主义现代化建设所取得的历史性成就，作出中国特色社会主义进入新时代的重大判断，指出我国社会主要矛盾已经发生变化，深刻阐述新时代中国特色社会主义思想，系统回答了事关党和国家长远发展的一系列重大理论和实践问题，并就决胜全面建成小康社会、开启全面建设社会主义现代化国家新征程提出一系列新方略、新决断、新部署。</p> <p> 　　习近平所作的十九大报告，是中国特色社会主义进入新时代的政治宣言和行动纲领，是向全党全国发出的为实现中华民族伟大复兴的中国梦继续奋斗的动员令。报告大气磅礴，催人奋进，为全党和全国人民携手创造新辉煌指明了方向，是一篇光辉的马克思主义纲领性文献，具有划时代的里程碑意义。迎着中华民族伟大复兴的光明前景，以十九大精神特别是习近平新时代中国特色社会主义思想为旗帜引领，我们一定能创造无愧于时代、无愧于历史的新业绩。（作者系中国社会科学院马克思主义研究院刘德中 漫画作者廖婷婷）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平给南南合作与发展学院首届硕士毕业生回信]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1024-29595274.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月18日电 国家主席习近平11日给南南合作与发展学院首届硕士毕业生回信。全文如下：</p> <p> 　　南南合作与发展学院首届硕士毕业生：</p> <p> 　　你们好！来信收悉。得知你们圆满完成学业、成为南南合作与发展学院的首届毕业生，而且学有所思、学有所获，我感到十分高兴。</p> <p> 　　你们在信中表示，促进公平、包容、可持续发展是大家的共同心愿。这正是中国倡导建立南南学院的初衷。南南合作是发展中国家联合自强、应对挑战的伟大事业。中国将发挥好南南学院的平台作用，推动开展南南合作，促进广大发展中国家共同走上发展繁荣之路。</p> <p> 　　作为首届毕业生，你们满载荣耀，使命光荣。希望你们坚持学习、学以致用，行远升高、积厚成器，努力探索符合本国国情的可持续发展道路，成为各自国家改革发展的领导者。希望你们珍惜同各位老师、同学、朋友在中国结下的情谊，书写你们国家同中国友好合作新篇章，成为全球南南合作的践行者。</p> <p> 　　请代我向你们的家人问好，欢迎有机会再回中国来！</p> <p style="text-align: right;"> 　　中华人民共和国主席 习近平</p> <p style="text-align: right;"> 　　2017年10月11日</p> <p> 　　2015年9月，习近平在出席联合国成立70周年系列峰会时宣布，中国将设立南南合作与发展学院。2016年4月，南南学院在北京大学正式成立。学院旨在为广大发展中国家培养高端人才，搭建发展中国家沟通交流平台，推动南南合作为世界共同发展贡献更大力量。</p> <p> 　　南南学院首期项目2016年9月开学，共录取来自27个亚非拉欧发展中国家的48名政府官员、议员、金融从业者和学者作为硕士、博士学员。2017年7月6日，南南学院首届26名硕士毕业生在毕业典礼现场朗读致习近平感谢信，感谢中国政府给予他们提升知识水平、学习中国改革开放成功经验机会，表示他们在南南学院学习到了清晰理念和丰富管理知识。相信南南学院将助力学员们成为各自国家改革发展的成功领导者。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[图解：习近平作报告全场71次掌声 此处最密、此处最长]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29597053.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191557000110072149940.jpg" style="width: 600px; height: 10568px;" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[图解：习近平今天提出两个“奋斗十五年” 2035年和本世纪中叶中国将是这个样子！]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1018/c1001-29594696.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/MAIN201710181507000210596449567.jpg" style="width: 600px; height: 3824px;" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[为人民谋幸福的前进脚步——十九大报告中的民生看点]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1018/c1001-29595223.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>齐中熙、王希、张辛欣、安蓓、王敏、王琳琳</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月18日电 <strong>题：为人民谋幸福的前进脚步——十九大报告中的民生看点</strong></p> <p> 　　新华社记者</p> <p> 　　“必须始终把人民利益摆在至高无上的地位，让改革发展成果更多更公平惠及全体人民，朝着实现全体人民共同富裕不断迈进”；</p> <p> 　　“带领人民创造美好生活，是我们党始终不渝的奋斗目标”……</p> <p> 　　十九大报告中，“人民”二字重千钧，给人们留下深刻印象。面对人民日益增长的美好生活需要，报告提出了一系列具体目标和举措。</p> <p> 　　<strong>坚决打赢脱贫攻坚战</strong></p> <p> 　　【报告原文】确保到2020年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽，解决区域性整体贫困，做到脱真贫、真脱贫。</p> <p> 　　【代表点评】十九大代表、河南省辉县市张村乡裴寨社区党总支书记裴春亮说，报告中“精准”和“真脱贫”两个词让他印象深刻，一个说的是方法到位，一个说的是结果确凿。</p> <p> 　　他说，我国脱贫攻坚取得巨大成绩，剩下的都是难啃的“硬骨头”。越是艰巨的任务，越要讲究科学施策、有效应对，要在“精准”上下功夫。扶持对象精准、项目精准、资金精准、措施精准，只有尊重群众意愿，对症下药，才能赢得群众真心点赞。</p> <p> 　　他表示，“真脱贫”“脱真贫”不仅要求确保脱贫得到群众认可、经得起历史检验，更要坚持长远、久久为功。</p> <p> 　　<strong>让每个孩子都能享有公平而有质量的教育</strong></p> <p> 　　【报告原文】推动城乡义务教育一体化发展，高度重视农村义务教育，办好学前教育、特殊教育和网络教育，普及高中阶段教育，努力让每个孩子都能享有公平而有质量的教育。</p> <p> 　　【代表点评】“报告把教育放到各项民生工作的首位，提出教育要公平、有质量的目标要求，也明确了推动教育事业未来发展的思路与方向。”十九大代表、山西大同市第五中学教研室副主任续烨说。</p> <p> 　　她表示，党的十八大以来，国家不断加大教育投资力度，尤其对贫困地区学校的支持力度非常大。报告提出健全学生资助制度，使绝大多数城乡新增劳动力接受高中阶段教育、更多接受高等教育。这有助于进一步解决教育资源分配不合理、受教育机会不均等人民群众关注的热点难点问题。</p> <p> 　　<strong>全面建立中国特色基本医疗卫生保障制度</strong></p> <p> 　　【报告原文】实施健康中国战略。要完善国民健康政策，为人民群众提供全方位全周期健康服务。深化医药卫生体制改革，全面建立中国特色基本医疗卫生制度、医疗保障制度和优质高效的医疗卫生服务体系，健全现代医院管理制度。</p> <p> 　　【代表点评】作为一名医务工作者，十九大代表、北京儿童医院超声科名誉主任贾立群最关注的就是医疗话题。怎么让患者看得起病、看得好病是他一直琢磨的要紧事。</p> <p> 　　“以就医为例，这几年通过分级诊疗等举措，老百姓看病更加便捷。”贾立群对此感受真切，“要实现十九大提出的目标，需要我们继续坚持深化医改，不仅要让患者有获得感，也要让医务工作者认可。”</p> <p> 　　<strong>建设生态文明是“千年大计”</strong></p> <p> 　　【报告原文】建设生态文明是中华民族永续发展的千年大计……实行最严格的生态环境保护制度，形成绿色发展方式和生活方式，坚定走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路，建设美丽中国，为人民创造良好　生产生活环境，为全球生态安全作出贡献。</p> <p> 　　【代表点评】张彦代表是上港集团的一名桥吊司机。这些年他感受到通过科技进步、采用新设备大大遏制了环境污染。“以前经济发展相对粗放，现在更多考虑环境的和谐和友好。”他说。</p> <p> 　　十九大代表、上海市城乡建设和交通工作党委书记崔明华说，注重生态环境的改善，体现了中国共产党为人民谋幸福、让人民生活不断改善的强烈意愿。像节能、节水、低碳生活、加强固体废弃物和垃圾处置等都与老百姓息息相关，也是党员干部在工作中要重点思考和解决突破的问题。</p> <p> 　　<strong>人人都有通过辛勤劳动实现自我发展的机会</strong></p> <p> 　　【报告原文】提高就业质量和人民收入水平。要坚持就业优先战略和积极就业政策，实现更高质量和更充分就业……坚持在经济增长的同时实现居民收入同步增长、在劳动生产率提高的同时实现劳动报酬同步提高。</p> <p> 　　【代表点评】“农民工最关心的两个话题，一个是收入，一个是子女教育。”十九大代表、福建荔丰鞋业开发有限公司车间主任翁钰珍说，“报告提出促进农民工多渠道就业创业，拓宽居民劳动收入渠道，加快推进基本公共服务均等化，可以让更多的农民工共享经济发展的成果，实现他们的中国梦。”</p> <p> 　　十九大代表、中国铁建股份有限公司董事长孟凤朝表示，让居民收入和经济同步增长，劳动报酬和劳动生产率同步提高，其目的就是要把经济发展水平的提高和百姓个体的收入水平有机结合起来，让劳动生产率的提高有效造福劳动者，使人人都有通过辛勤劳动实现自身发展的机会。</p> <p> 　　<strong>构筑多层次社会保障体系</strong></p> <p> 　　【报告原文】加强社会保障体系建设。全面建成覆盖全民、城乡统筹、权责清晰、保障适度、可持续的多层次社会保障体系。</p> <p> 　　【代表点评】十九大代表、格特拉克赣州分公司车间领班彭发福告诉记者：这几年伴随着经济发展和企业成长，他在企业的待遇也逐步提高。2013年每月工资只有3500元左右，今年已涨到5800元左右。“报告中说要完善失业、工伤保险制度，这对产业工人来说就更有保障了。”</p> <p> 　　“社保保的是民生，更是民心。报告说要全面建成多层次的社会保障体系，这体现了党中央对百姓的关爱。大家觉得日子更有盼头了！”彭发福说。</p> <p> 　　<strong>幼有所育、弱有所扶，在发展中补齐民生短板</strong></p> <p> 　　【报告原文】在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上不断取得新进展。</p> <p> 　　【代表点评】十九大代表、中国中铁一局技术工人巨晓林表示，“幼有所育”“弱有所扶”是这次报告的新提法，表明我们党是真正为人民谋幸福的政党，是不忘初心的政党。同时，这也表明我们的民生工作进一步扩大了覆盖面，在学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居的基础上，又有所延伸，真正实现“小康路上一个都不能少”的执政理念。</p> <p> 　　<strong>让全体人民住有所居</strong></p> <p> 　　【报告原文】坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，让全体人民住有所居。</p> <p> 　　【代表点评】来自北京建工集团第三建筑工程有限公司的谭双剑代表认为，报告强调要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，让房地产回归“居住属性”，有利于稳定市场预期，有利于遏制投机行为。</p> <p> 　　谭双剑认为，报告提出加快建立多主体供给、多渠道保障、租购并举的住房制度，有利于保障普通百姓的住房需求，有助于激活房屋租赁市场，特别是有利于到大城市奋斗的年轻人住有所居、融入其中。（记者齐中熙、王希、张辛欣、安蓓、王敏、王琳琳）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十九大报告作出了“中国特色社会主义进入新时代”的重大判断]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595240.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <strong>马凯刘奇葆孙春兰李建国李源潮张春贤孟建柱赵乐际胡春华杜青林赵洪祝杨晶王胜俊王晨沈跃跃吉炳轩张平王勇周强陈元卢展工周小川马飚参加十九大代表团讨论时认为</strong></p> <p align="center"> <strong>十九大报告作出了“中国特色社会主义进入新时代”的重大判断</strong></p> <p align="center"> <strong>具有划时代的里程碑意义</strong></p> <p> 　　新华社北京10月18日电 马凯、刘奇葆、孙春兰、李建国、李源潮、张春贤、孟建柱、赵乐际、胡春华、杜青林、赵洪祝、杨晶、王胜俊、王晨、沈跃跃、吉炳轩、张平、王勇、周强、陈元、卢展工、周小川、马飚同志18日分别参加所在的十九大代表团讨论。他们指出，党的十九大报告高举旗帜、立论定向，把握大势、总揽全局，作出了“中国特色社会主义进入新时代”的重大判断，提出了具有全局性、战略性、前瞻性的行动纲领，具有划时代的里程碑意义。</p> <p> 　　马凯同志在参加甘肃代表团讨论时说，党的十九大报告站位高远、主题鲜明、思想深邃、气势恢宏，是实现中华民族伟大复兴中国梦的行动纲领，我完全赞同和拥护。报告是坚持和运用辩证唯物主义、历史唯物主义的光辉典范，以历史的眼光、全球的视野，科学判断时代，明确历史使命，既符合实际，又振奋人心。特别是在充分肯定党的十八大以来取得历史性成就的同时，又清醒深刻地指出了面临的困难与挑战，强调初级阶段的基本国情没有变，强调仍然要以经济建设为中心，把发展作为解决我国一切问题的基础和关键。只要我们始终不渝坚持以习近平同志为核心的党中央的领导，坚定不移走中国特色社会主义道路，牢固树立和贯彻落实新发展理念，任何困难都可以克服，任何挑战都可以战胜。</p> <p> 　　刘奇葆同志在参加江西代表团讨论时说，党的十九大报告高举旗帜、立论定向，把握大势、总揽全局，是当前和今后一个时期党和国家事业的总设计、总定向、总指引，为新时代中国共产党人立起了新的历史坐标，为马克思主义注入了新的真理力量，为中国特色社会主义事业提供了新的战略指引，是一篇光辉的马克思主义纲领性文献。报告凝结着一个高度共识，就是过去五年以习近平同志为核心的党中央带领全党全国人民取得历史性成就、党和国家事业发生历史性变革；报告贯穿着一条鲜明主线，就是新时代坚持和发展中国特色社会主义；报告闪耀着一个思想灵魂，就是新时代中国特色社会主义思想；报告凸显着一个根本要求，就是全面加强党的领导、全面从严治党。</p> <p> 　　孙春兰同志在参加吉林代表团讨论时说，习近平同志的报告主题鲜明、博大精深，是举旗定向、引领复兴、兴党强国的马克思主义光辉文献，完全赞成、衷心拥护。习近平新时代中国特色社会主义思想是报告的红线和灵魂，作为党的指导思想写到党的旗帜上，是报告最大亮点和最重要的历史贡献，为我们党迈进新时代、开启新征程、续写新篇章提供了行动指南。报告提出的一系列重要思想、重要观点、重大判断、重大举措，对于夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利具有重大而深远的意义。相信有以习近平同志为核心的党中央坚强领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想科学指导，有习近平总书记这位领袖、核心掌舵领航，党和国家事业必将乘风破浪、无往而不胜。</p> <p> 　　李建国同志在河北代表团讨论时说，我完全拥护习近平同志作的十九大报告。报告有一个鲜明主题，开宗明义是不忘初心，牢记使命。为人民谋幸福、为民族谋复兴，是我们党的初心和使命。党的十八大一闭幕，习近平总书记就宣示，人民对美好生活的向往就是我们的奋斗目标，并发出实现中华民族伟大复兴中国梦的伟大号召。五年来我们党遵循这一主旨砥砺奋进。五年来的历史性成就和历史性变革推动中国特色社会主义进入新时代。我们要始终不忘初心，承担起新时代中国共产党的历史使命，永远坚持以人民为中心。我坚信，有习近平总书记作为党中央和全党的核心，有习近平新时代中国特色社会主义思想的指引，我们一定能够实现民族复兴的伟大梦想。</p> <p> 　　李源潮同志在参加青海代表团讨论时说，习近平同志作的报告高举旗帜、继往开来，给人以信仰的感召、方向的指引、进取的力量、胜利的信心，是指引中国特色社会主义事业迈进新时代、谱写新篇章的总纲领、总部署、总动员。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，推动党和国家事业发生历史性变革，中国特色社会主义进入新时代。习近平总书记提出一系列新理念新思想新战略，创立新时代中国特色社会主义思想，使马克思主义中国化进入新境界。报告关于我国社会主要矛盾的论述是重大的政治判断和理论创新，提出的后30年分两步走建设社会主义现代化强国的奋斗目标鼓舞人心，也为全世界所有希望从社会主义道路通向现代化的民族和人们树起了一面令人向往的旗帜。</p> <p> 　　张春贤同志在参加湖北代表团讨论时说，习近平同志作的报告，作出了“中国特色社会主义进入新时代”的重大判断，提出了全局性、战略性、前瞻性很强的行动纲领，明确了中华民族伟大复兴的时间表和路线图，具有划时代的里程碑意义。习近平新时代中国特色社会主义思想，是马克思主义中国化最新成果，是全党全国人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南，必须长期坚持。党的十八大以来所取得的历史性成就、发生的历史性变革，根本在于以习近平同志为核心的党中央的坚强领导。我们必须牢固树立“四个意识”，坚决维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导，持之以恒用习近平新时代中国特色社会主义思想武装全党，努力夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利。</p> <p> 　　孟建柱同志在参加河南代表团讨论时说，习近平同志作的报告是登高望远、举旗定向、谋篇布局的好报告，具有非凡的战略高度、鲜明的理论深度和强大的真理力量，是迈进新时代、开启新征程的政治宣言和行动指南。最显著的特点是站在中国特色社会主义新时代的历史方位上，不忘本来、吸收外来、面向未来，具有很强的继承性、创新性、时代性。最重大的贡献是科学提出了新时代中国特色社会主义思想，开辟了马克思主义中国化新境界、中国特色社会主义新境界，是前进的灯塔。最突出的亮点是深刻回答了新时代坚持和发展中国特色社会主义的全局性方向性问题，明确了党和国家未来发展的根本任务、战略安排。学习十九大精神，要把思想和行动统一起来，谱写社会主义现代化建设恢宏新篇章。</p> <p> 　　赵乐际同志在参加黑龙江代表团讨论时说，习近平同志作的报告，是一个举旗定向、引领复兴、兴党强国、气势恢宏的好报告，是我们党迈进新时代、开启新征程、续写新篇章的政治宣言、行动指南。5年来，我国改革开放和社会主义现代化建设取得历史性成就、发生历史性变革，根本的是以习近平同志为核心的党中央坚强领导，是习近平新时代中国特色社会主义思想科学指引。我们要深刻领会报告提出的重要思想、重要观点，作出的重大判断、重大部署，深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，牢固树立“四个意识”，坚定“四个自信”，自觉维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导，不忘初心、牢记使命，锐意进取、埋头苦干，把十九大确定的宏伟蓝图和各项任务落到实处。</p> <p> 　　胡春华同志在参加广东代表团讨论时说，习近平同志作的十九大报告，是我们党迈进新时代、开启新征程、续写新篇章的政治宣言和行动指南。报告把实现中华民族伟大复兴的中国梦作为奋斗目标，实现了党的奋斗目标与国家民族前途命运的高度统一。作出中国特色社会主义进入新时代的重大判断，阐明我国社会主要矛盾的深刻变化，明确了党和国家事业所处的历史方位，与社会主义初级阶段判断一样具有划时代意义。确立新时代中国特色社会主义思想为党的指导思想，为实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴提供了理论指引和根本遵循，是中国特色社会主义理论一次里程碑式的伟大飞跃。报告关于社会主义现代化建设“两个15年”的总体设计，将与“三步走”战略部署一样产生重大而深远的影响。广东将深入贯彻十九大精神，以新时代中国特色社会主义思想为指引，不断开创改革发展新局面。</p> <p> 　　杜青林同志在参加天津代表团讨论时说，习近平同志所作的报告，是一篇闪耀着马克思主义真理光辉的纲领性文献，紧扣中国特色社会主义新时代的主题。这个新时代，科学标定了我国发展新的历史方位和时代坐标，开启了坚持和发展中国特色社会主义的新纪元，充分表明了五年来的历史性成就、历史性变革，明确宣示了我们党肩负的重大历史使命，鲜明确立了习近平新时代中国特色社会主义思想这个伟大思想旗帜、行动纲领，全面揭示了党和国家未来发展的根本方向和战略指向。成功迈入新时代，根本在于习近平总书记领袖核心的掌舵领航、党中央的坚强领导、习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指引、全党全国各族人民的砥砺奋进。</p> <p> 　　赵洪祝同志在参加山西代表团讨论时说，完全赞成习近平同志作的报告。报告旗帜鲜明、主题突出，有着深厚实践基础、重大理论创新、长远战略谋划、鲜明人民立场、坚定责任担当，是号召全党不忘初心、牢记使命的动员令，是指引中国特色社会主义迈进新时代的行动纲领，是向世界昭告中国共产党人一定能实现中华民族伟大复兴的政治宣言。新时代体现在开启新征程上，体现在继承、丰富和发展马克思主义上，体现在五年来进行的一系列实践探索和积累的宝贵经验上。伟大成就的取得，根本得益于以习近平同志为核心的党中央坚强领导，充分展示了总书记率先垂范的人格魅力，统揽全局的雄才大略，攻坚克难的顽强意志品质，爱民为民的真挚情怀，忧党兴党的责任担当。</p> <p> 　　杨晶同志在参加中央国家机关代表团讨论时说，完全赞成习近平同志所作的报告。报告系统总结了十八大以来党和国家事业取得的历史性成就和发生的历史性变革，全面展示了以习近平同志为核心的党中央治国理政的高超智慧和卓越能力，宣告中国特色社会主义进入新时代，令人倍感振奋和自豪。完全赞成将习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党的指导思想。这一重要思想是马克思主义中国化最新成果，是经受了实践检验的强大思想武器，贯穿着马克思主义群众观点和人民立场，必将有力凝聚全党全国人民投身社会主义现代化建设新征程，推动决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦。</p> <p> 　　王胜俊同志在参加辽宁代表团讨论时说，完全赞成和拥护习近平同志所作的大会报告。报告通篇闪耀着马克思主义真理光芒，是我们党迈进新时代、开启新征程、续写新篇章的政治宣言和行动指南，是马克思主义纲领性文献，对于我们党团结带领全国各族人民实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴中国梦具有重大而深远的指导意义。认真学习贯彻党的十九大精神是当前和今后一个时期全党的首要政治任务。要按照党中央要求，认真学习贯彻党的十九大精神，尤其是要深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，准确把握党的十九大确立的重大判断、重大战略、重大任务、重大举措，切实把思想和行动统一到党的十九大精神上来，不断开创中国特色社会主义事业新局面。</p> <p> 　　王晨同志在参加浙江代表团讨论时说，完全赞同习近平同志所作的报告。报告具有很强的全局性、时代性、战略性、指导性，是进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想的根本遵循和行动指南。报告所传递的中国声音，所显示的中国力量，所凝聚的中国精神，所提供的中国方案，必将在国内国际上产生重大影响。五年来党和国家事业取得历史性成就，发生历史性变革，最根本的是有习近平同志这个党中央的核心、全党的核心掌舵领航，有以习近平同志为核心的党中央坚强领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指导。有了习近平同志这个核心，全党全军全国各族人民在新的历史征程上就有了统帅、领袖和领路人，就能不断夺取新时代中国特色社会主义新胜利。</p> <p> 　　沈跃跃同志在参加福建代表团讨论时说，十九大报告是我们党理论创新、实践创新、制度创新最新成果的集中体现，是高举旗帜、推动新时代中国特色社会主义事业的政治宣言和行动纲领。十八大以来党和国家各项事业取得历史性成就、发生历史性变革，最根本的是有习近平同志这个核心，有党中央坚强领导。完全赞成将习近平新时代中国特色社会主义思想作为党的指导思想，这有划时代意义；报告提出的一系列新的重要思想重要观点重大判断重大举措，是新时代坚持和发展中国特色社会主义的根本遵循；强调坚定不移全面从严治党，毫不动摇坚持和完善党的领导，毫不动摇把党建设得更加坚强有力。要牢固树立“四个意识”，坚决维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导，为实现中国梦而努力奋斗。</p> <p> 　　吉炳轩同志在参加江苏代表团讨论时说，习近平同志所作的报告，使我们看到了我们党在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下坚定的道路自信、理论自信、制度自信和文化自信。习近平总书记以敏锐的眼光、阔大的胸怀、高超的智慧、过人的胆略，透析并把握历史发展大势，坚持把马克思主义基本原理同中国改革发展新阶段、新形势紧密结合，坚持问题导向，尊重发展规律，始终坚持以人为本的执政理念，带领全党全国各族人民坚定不移走中国特色社会主义道路，带领中国人民为实现中华民族伟大复兴的中国梦而奋斗，使我们这个有13亿多人口的大国、8900多万党员的大党有了主心骨、顶梁柱，这是最为关键的。</p> <p> 　　张平同志在参加山东代表团讨论时说，完全赞成、坚决拥护习近平同志所作的报告。报告体现了以习近平同志为核心的党中央高度的使命担当、理论勇气和实践决心，是我们党站在新的历史起点上开创未来的政治宣言。一是总结过去五年的历史性成就和历史性变革，对中国特色社会主义事业更加充满自信。二是对中国特色社会主义进入新时代的判断，明确了实现中华民族伟大复兴的战略部署。三是新时代中国特色社会主义思想为夺取党和国家事业新胜利提供了强大的思想武器和行动指南。四是坚定不移全面从严治党，为中国特色社会主义事业提供了坚强政治保证。我们要紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，始终高举中国特色社会主义伟大旗帜，牢固树立“四个意识”，坚定“四个自信”，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。</p> <p> 　　王勇同志在参加山东代表团讨论时说，十九大报告高举旗帜、主题鲜明，是推进中国特色社会主义迈进新时代、开创新征程、谱写新篇章的总纲领、总部署、总动员，我完全赞同、坚决拥护。党的十八大以来党和国家事业取得历史性成就和发生历史性变革，最根本在于确立了习近平总书记在党中央、全党的核心地位，形成了习近平新时代中国特色社会主义思想。十九大报告把习近平新时代中国特色社会主义思想列入党的指导思想，是全党全国各族人民的共同愿望和共同意志。要深入学习贯彻党的十九大精神，牢固树立“四个意识”，增强“四个自信”，更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，全力实现全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利。</p> <p> 　　周强同志在参加上海代表团讨论时说，习近平同志所作的党的十九大报告高屋建瓴、统揽全局、气势磅礴，通篇闪耀着马克思主义的光辉，体现了全党意志和全国人民的共同愿望，是指引夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的行动纲领，是推进全球治理、国际法治，构建人类命运共同体的政治宣言。党的十八大以来，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，根本在于以习近平同志为核心的党中央坚强领导，根本在于新时代中国特色社会主义思想的科学指引，根本在于习近平同志作为全党核心的掌舵领航。各级法院要深入学习贯彻党的十九大报告，始终做到维护核心、绝对忠诚、听党指挥、勇于担当，坚持以新时代中国特色社会主义思想武装头脑、指导实践、推动工作，为建设社会主义法治国家作出新的更大贡献。</p> <p> 　　陈元同志在参加江苏代表团讨论时说，报告通篇闪烁着马克思主义思想光辉，是中国特色社会主义经典文献。报告主题非常鲜明，宣示了决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利的信心决心。过去5年成绩辉煌，党和国家事业取得全方位开创性的历史成就。理论概括非常精辟，将习近平新时代中国特色社会主义思想确立为我们党的指导思想具有充分的理论基础、政治基础、实践基础、群众基础。战略部署非常科学，将有力指导我们在新的历史起点上实现中华民族伟大复兴的中国梦。报告对深化金融体制改革提出了明确要求。我们的国家财富、人民财富主要体现在金融体系中，金融工作要按照十九大报告作出的部署要求，更好服务实体经济、服务人民日益增长的美好生活需要，更好服务国家战略、服务我国参与全球化进程，不断为新时代中国特色社会主义发展全局作出新的更大贡献。</p> <p> 　　卢展工同志在参加广东代表团讨论时说，习近平同志作的报告是鼓舞人心、催人奋进的好报告，我完全拥护这个报告。报告着眼于“两个一百年”奋斗目标，着眼于实现中华民族伟大复兴的中国梦，着眼于中国特色社会主义新时代，深刻阐述了新时代中国特色社会主义思想，深刻阐述了我们所处的新的历史方位，深刻阐述了我国社会主要矛盾的变化，深刻阐述了伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，深刻阐述了实现我们奋斗目标的总任务、总要求，深刻阐述了全面从严治党的时代命题。党的十八大以来的五年，以习近平同志为核心的党中央以抓铁有痕、踏石留印的工作力度，以逆水行舟、逆流而上的决心和勇气，带领全党取得了历史性成就，发生历史性变革，作出了历史性的特殊贡献。</p> <p> 　　周小川同志在参加中央金融系统代表团讨论时说，习近平同志所作的报告主题鲜明、思想深邃、高屋建瓴，气势恢宏，既实事求是、全面系统地总结了党的十八大以来各项工作取得的伟大成就，又作出了中国特色社会主义进入新时代的科学判断，深入阐述了我们党的历史使命，对今后的工作作出了全面部署，具有极强的思想性、战略性、指导性和动员性。整个报告鼓舞人心，催人奋进，是我们决胜建成全面小康社会、奋力夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴中国梦的纲领性文件，对于统一全党思想、凝聚全国人民意志，必将产生深远而又重要的影响。金融系统要在今后的工作中深入学习领会报告精神，自觉抓好贯彻落实，为经济社会平稳健康发展和全面建设社会主义现代化国家作出新的贡献。</p> <p> 　　马飚同志在参加广西代表团讨论时说，完全赞成习近平同志所作的党的十九大报告，这是中国特色社会主义新时代的总纲领总部署总动员。报告指出我国进入了中国特色社会主义新时代，这是我国发展新的历史方位，具有划时代意义。我完全赞成把习近平新时代中国特色社会主义思想作为中国共产党的指导思想和行动指南。党的十八大以来，习近平总书记运用马克思主义立场观点方法对中国特色社会主义事业新实践新创造新经验作了全面系统的总结和提炼，提出了一系列治国理政新理念新思想新战略，创造性地回答了我们党新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义这个重大时代课题，是闪耀着马克思主义真理光辉的重大理论成果，是我们党必须长期坚持的指导思想。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十九大报告的新思想、新论断、新提法、新举措]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595238.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>刘江、张旭东、黄全权</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京１０月１８日电 <strong>题：十九大报告的新思想、新论断、新提法、新举措</strong></p> <p> 　　新华社“新华视点”记者刘江、张旭东、黄全权</p> <p> 　　在全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义进入新时代的关键时期，中国共产党第十九次全国代表大会１０月１８日在北京隆重开幕。</p> <p> 　　习近平所作的十九大报告大气磅礴、内涵丰富，３万多字的报告纵观历史、展望未来，浓缩了５年来中国共产党治国理政的经验与启示，描绘了从现在到２０２０年乃至本世纪中叶的宏伟蓝图。报告中一系列新思想、新论断、新提法、新举措受到广泛关注，引发强烈反响。</p> <p> 　　<strong>新的历史方位：中国特色社会主义进入新时代</strong></p> <p> 　　报告提出了中国发展新的历史方位——中国特色社会主义进入了新时代。这是一个重大判断。</p> <p> 　　进入新时代，是从党和国家事业发展的全局视野、从改革开放近４０年历程和十八大以来５年取得的历史性成就和历史性变革的方位上，所作出的科学判断。</p> <p> 　　这个新时代，是承前启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。报告立足于党的十八大以来的新实践新成就，谋划了到本世纪中叶的奋斗目标。</p> <p> 　　方位决定方略。在新的历史条件下，要不忘初心，牢记使命。实现中华民族伟大复兴就是新时代中国共产党的历史使命，这也是近代以来中华民族最伟大的梦想。报告提出，进入新时代，实现伟大梦想，必须进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业。</p> <p> 　　<strong>新的理论创新成果：新时代中国特色社会主义思想</strong></p> <p> 　　十九大报告提出重大理论创新成果，指出新时代中国特色社会主义思想，是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观的继承和发展，是马克思主义中国化最新成果。</p> <p> 　　新时代中国特色社会主义思想，是对党的十八大以来习近平同志治国理政新理念新思想新战略的高度概括，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶。报告提出了新时代中国特色社会主义思想的“８个明确”和“１４条坚持”构成的新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，两者相互统一，共同构成新时代中国特色社会主义思想框架。</p> <p> 　　新时代中国特色社会主义思想是全党全国人民的行动指南和思想武器。报告令人振奋地指出：二十一世纪中国的马克思主义一定能够展现出更强大、更有说服力的真理力量！</p> <p> 　　<strong>社会主要矛盾历史性新变化：已转化为“人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾”</strong></p> <p> 　　在过去很长一段时间里，对中国社会主要矛盾的论述均为“人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾”。十九大报告提出，我国社会主要矛盾已经转化为“人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾”。</p> <p> 　　目前人民对美好生活需要，已不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长；我国社会生产力水平总体上显著提高，更突出矛盾是城乡、区域、收入分配等存在的不平衡不充分等问题，这已成为满足人民日益增长的美好生活需要的主要制约因素。</p> <p> 　　社会主要矛盾发生变化，关系全局、影响深远，这对党和国家工作提出了许多新要求。报告特别指出，社会主要矛盾的变化并没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。</p> <p> 　　<strong>新的奋斗目标：从全面建成小康到社会主义现代化强国</strong></p> <p> 　　从十九大到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。报告提出，既要全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，又要乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向第二个百年奋斗目标进军。</p> <p> 　　新的奋斗目标跨度“从现在到本世纪中叶”，可分为三个目标、两个阶段、两步走，将“近期、中期、远期”目标进行了有机结合。</p> <p> 　　按照报告提法，“三个目标”分别是：到２０２０年的全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标；到２０３５年基本实现社会主义现代化；到本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。“两个阶段”和“两步走”是指从２０２０年到本世纪中叶分为两个奋斗十五年来安排。</p> <p> 　　值得关注的是，报告提出的“到２０３５年目标”，是根据我国发展实际情况，将过去提出的第二个百年奋斗目标、到本世纪中叶要达到的发展水平，提前到２０３５年来实现，进程缩短了１５年。</p> <p> 　　<strong>发展战略目标：建设现代化经济体系</strong></p> <p> 　　发展是党执政兴国的第一要务。十九大报告指出，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。</p> <p> 　　令人关注的是，报告提出的发展目标更注重整体性、总布局，这是我国进入新时代特征所决定的，已不简单满足于经济量化指标。</p> <p> 　　报告提出，必须坚持质量第一、效益优先，以供给侧结构性改革为主线，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革，不断增强我国经济创新力和竞争力。</p> <p> 　　<strong>党的建设新的总要求：把党的政治建设摆在首位</strong></p> <p> 　　进入新时代，党的建设新的伟大工程起着统领和决定性作用。十九大报告指出，进行伟大斗争、推进伟大事业、实现伟大梦想，必须毫不动摇坚持和完善党的领导。</p> <p> 　　翻阅报告，在构成新时代坚持和发展中国特色社会主义基本方略“１４条坚持”中，“一头一尾”的第一条和第十四条分别是“坚持党对一切工作的领导”、“坚持全面从严治党”。在报告最后部分又重点强调“坚定不移全面从严治党，不断提高党的执政能力和领导水平”，明确了新时代党的建设总要求。</p> <p> 　　报告提出，中国特色社会主义进入新时代，我们党一定要有新气象新作为。“建立巡视巡察上下联动的监督网”“组建国家、省、市、县监察委员会”等新措施已写入报告，勾画了一个完整、严密的党和国家监督体系。</p> <p> 　　<strong>适应新时代要求的新举措：确保一张蓝图干到底</strong></p> <p> 　　报告在政治、经济、文化、社会等各个方面提出了上百条的新举措，对推动新发展、实现新目标具有重要推动作用。</p> <p> 　　在改善民生举措中增加了“幼有所育”和“弱有所扶”，为幼儿提供保育和关爱，给身体残疾虚弱、低收入等群体给予扶持；提出“实施乡村振兴战略”，加强“三农”工作……报告全方位、多层次提出了一系列重大举措，必将有力推动党和国家事业的发展。</p> <p> 　　值得指出的，报告在未来前进道路上，强调明确“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，同时根据新时代要求又提出诸多新举措，确保了一张蓝图干到底。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[外国领导人、政党和组织祝贺中共十九大召开]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595237.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月18日电 在中国共产党第十九次全国代表大会召开之际，一些外国领导人、政党和组织纷纷致电或致函表示热烈祝贺。</p> <p> 　　哈萨克斯坦“祖国之光”人民民主党主席、总统纳扎尔巴耶夫在贺函中祝愿中国共产党在习近平总书记坚强有力领导下顺利实现成立一百年时的奋斗目标，祝友好的中国发展繁荣。贺函表示，中共作为中国的领导力量，将继续为国家经济发展、社会繁荣以及人民福祉的改善作出巨大贡献。</p> <p> 　　坦桑尼亚革命党主席、总统马古富力在贺函中向习近平总书记和中国共产党全体党员致以最热烈的祝贺，对习近平总书记与全体中国人民团结一心、奋发图强表示敬意。贺函表示，中国共产党极富远见卓识，执政能力卓越，领导中国在各个领域取得举世瞩目的成就。在十九大精神指引下，中共将领导国家取得更大进步和发展。</p> <p> 　　苏丹全国大会党主席、总统巴希尔在贺函中对习近平总书记和中国共产党为发展两党、两国关系付出的努力表示感谢。贺函表示，相信两国关系将迎来更为广阔的发展前景，进入更为深入的全新阶段。祝愿中共十九大取得圆满成功。</p> <p> 　　塞尔维亚前进党主席、总统武契奇在贺函中说，近年来，中国经济发展取得举世瞩目的成就。中国在全球化进程中的国际地位和影响力显著上升。中共十九大不仅对中国党和国家，而且对世界同样具有重要意义。中国共产党领导中国人民深化经济体制改革、坚持可持续发展使人民生活日益改善，反腐败斗争取得令人民满意成效，中国在繁荣发展的道路上不断前行。中共十九大将为未来五年中国发展制定新目标、提供新动力。</p> <p> 　　圭亚那人民全国大会党领袖、总统格兰杰在贺函中表示，中共十九大将作出具有深远影响的新部署、选举产生新一届中央领导集体，引领中国今后一个时期的发展方向。祝中共十九大圆满成功、取得丰硕成果。</p> <p> 　　白俄罗斯总统卢卡申科在贺函中表示，在习近平总书记领导下，中国共产党正在推进国家现代化建设，在政治、经济和社会领域进行改革，全面推进依法治国。这将为促进中国社会繁荣、实现中华民族伟大复兴的中国梦创造重要条件。白方高度评价中共为推动白中相互信任、合作共赢的全面战略伙伴关系发展所作的努力。</p> <p> 　　尼日尔总统伊素福在贺函中说，此次大会将是决定中国未来以及中国同世界关系的历史性时刻，并将推动中国不断向前发展，促进社会更加繁荣。尼中两国合作前景广阔，尼日尔将竭尽所能抓住一切合作机会，推动实现国家经济社会发展宏伟规划。</p> <p> 　　黑山总统武亚诺维奇在贺函中表示，在习近平总书记关心和推动下，两国关系取得长足发展。黑山支持一个中国政策，尊重中国人民选择的中国特色社会主义道路。“一带一路”倡议在亚欧得到越来越多国家的积极响应和广泛支持，“16+1合作”为推动欧中关系发展作出积极贡献。中国宏伟的发展战略具有全球影响力，有利于促进世界和平、稳定与发展。</p> <p> 　　柬埔寨人民党中央在贺函中表示，在以习近平同志为核心的中共中央坚强领导下，中国人民在各领域取得了巨大成就。习近平总书记提出的“一带一路”和建立亚洲基础设施投资银行的伟大倡议不仅为中国经济社会发展作出了重要贡献，还极大促进了地区和全球经济贸易的互联互通，提升了中国的国际影响力，为地区和世界的和平、稳定、繁荣作出了巨大贡献。</p> <p> 　　孟加拉国人民联盟主席、政府总理哈西娜在贺函中表示，孟加拉国人民联盟和中国共产党长期保持友好交往，两党关系成为推动两国关系持续稳定发展的核心力量。坚信在以习近平同志为核心的中共中央坚强领导下，中国共产党将在十九大后领导中国实现更大发展。</p> <p> 　　斯里兰卡统一国民党领袖、政府总理维克勒马辛哈在贺函中表示，过去五年来，在习近平总书记的英明领导下，中国经济社会发展取得巨大成就，为促进全球经济发展、提高世界人民福祉作出了卓越贡献。习近平总书记提出“一带一路”倡议，为加强各国合作搭建了新平台，使各国在与中国的合作中获得新的发展机遇，有利于提高包括斯里兰卡在内的沿线国家发展水平。</p> <p> 　　新加坡人民行动党秘书长、政府总理李显龙在贺函中表示，中国共产党第十九次全国代表大会是中国共产党和中国发展历程中的一个重要里程碑。大会所制定的纲领方针将为中国的未来发展指明方向。在习近平总书记的坚强英明领导下，中国的未来一定会更加光明。一个繁荣稳定的中国有利于本地区和世界各国。期待通过紧密合作进一步加强两党两国的合作与友谊。</p> <p> 　　芬兰中间党主席、政府总理西比莱在贺函中表示，芬兰中间党支持中共领导集体继续深化改革，并在国际社会扮演更积极的角色。芬中应鼓励其他国家、工商界采取行动应对全球气候变化，加强两国在投资、生物、循环经济等方面的合作。</p> <p> 　　丹麦自由党主席、政府首相拉斯穆森在贺函中表示，希望中共十九大引领中国在发展的道路上阔步前行。中国的发展大大提高了自身在国际舞台的地位，也促进了中国与国际社会在消除贫困、应对气候变化以及实现可持续发展等全球性问题上的合作。</p> <p> 　　保加利亚争取欧洲进步公民党主席、政府总理鲍里索夫在贺函中表示，习近平总书记提出的“一带一路”倡议有利于中国与欧洲深化互利合作，特别是有利于同中东欧国家加强经贸合作和基础设施的互联互通。中国制定的未来发展战略，包括进一步推进市场经济，以及中国外交秉持的原则和目标，将会继续促进中国与中东欧国家间的良好关系。</p> <p> 　　斯洛伐克方向党主席、政府总理菲佐在贺函中高度评价习近平总书记提出的治国理政新理念新思想新战略，以及构建人类命运共同体等理念。贺函表示，中共十八大以来，中共领导中国在打击腐败、改善环境、减少贫困、深化经济改革、维护世界和平稳定等内政外交中成功实施一系列重大举措，相信中共十九大的胜利召开将为中国人民顺利实现中国梦和“两个一百年”奋斗目标注入新的动力。</p> <p> 　　马耳他工党领袖、政府总理穆斯卡特在贺函中说，在中国共产党领导下，中国取得了前所未有的成就。在充满挑战的时代，中国共产党为促进国际多边主义、维护世界和平稳定、推动全球经济贸易等方面作出了巨大贡献。马方愿与中方加强“一带一路”框架下的合作，造福两国人民。</p> <p> 　　莱索托全巴索托大会党领袖、政府首相塔巴内在贺函中表示，十九大的召开是中国共产党和中国历史上一件具有里程碑意义的事件。十九大通过的决定和行动计划将带领中国走向更加光明的未来。</p> <p> 　　圣多美和普林西比民主独立行动党主席、政府总理特罗瓦达在贺函中表示，十九大通过的重要决议，将有助于中国在维护世界和平、促进经济合作和保护生态环境等全球治理事业中继续发挥重要引领作用。</p> <p> 　　巴布亚新几内亚人民全国代表大会党领袖、政府总理奥尼尔在贺函中说，中国共产党执政的成功不仅体现在中国经济的复兴，也体现在中国与包括巴新在内的其他国家开展的国际合作中。巴新人民全国代表大会党愿同中国共产党加强合作，增进两国业已存在的友好关系。</p> <p> 　　瓦努阿图统一运动改良党主席、政府总理萨尔瓦伊在贺函中说，瓦努阿图坚定支持一个中国政策。瓦努阿图统一运动改良党期盼中共十九大取得丰硕成果，愿以此为契机，继续深化与中国共产党的关系。</p> <p> 　　几内亚比绍政府总理恩巴洛在贺函中代表几内亚比绍政府向中国政府致以最诚挚的祝贺和支持，祝愿大会取得丰硕成果，进一步加强人民团结，推动经济社会进步。</p> <p> 　　蒙古国蒙古人民党主席、国家大呼拉尔主席米·恩赫包勒德在贺函中说，过去五年，中国共产党第十八次全国代表大会提出的各项宏伟构想顺利推进，中国的国际声誉日益提升，中国人民的生活水平显著提高。蒙古人民党同中国共产党是友好政党，对中共取得的巨大成就表示衷心祝贺，祝愿本次大会取得圆满成功。</p> <p> 　　罗马尼亚社会民主党主席、众议长德拉格内亚在贺函中说，罗马尼亚社会民主党对中共在推动中国经济发展和社会进步中发挥的决定性作用给予高度评价。在中共领导下，中国必将在实现国家繁荣和人民幸福的道路上取得更大成就。</p> <p> 　　塞尔维亚社会党主席、政府第一副总理达契奇在贺函中表示，中共将为破解中国发展难题、应对全球挑战提出系统方案。在中国共产党领导下，中国将成为世界发展的领导者和维护世界和平的重要力量。</p> <p> 　　捷克捷摩共主席、副众议长菲利普在贺函中说，中共十八大以来，中国开启全面深化改革、创造“中国奇迹”进程，为实现国家治理现代化和中华民族伟大复兴的中国梦而奋斗。中国已成为世界第二大经济体，中国人民享有越来越多的经济和社会福利，中国共产党因此得到全中国人民的坚决拥护。</p> <p> 　　瓦努阿图瓦库党代主席、政府副总理纳图曼在贺函中说，中国共产党第十九次全国代表大会是一次重要的大会，大会将确定中国未来的政策走向，巩固中国在世界舞台上取得的成就。</p> <p> 　　俄罗斯统一俄罗斯党最高委员会主席格雷兹洛夫在贺函中说，中国共产党是中国实现积极发展进程的推动力量。在中国共产党领导下，中国未来将更加蓬勃发展，中国人民的生活水平将进一步提高。祝中共十九大成果丰硕，祝中华人民共和国祥和昌盛。</p> <p> 　　印度人民党主席沙阿在贺函中代表印度人民党并以其个人名义向中国共产党致以良好的祝愿。贺函表示，在习近平总书记领导下，中共十九大作出的决定及指明的方向将给中国带来发展与繁荣，把印中合作提升到更高水平，为世界带来和平、稳定与发展。</p> <p> 　　日本公明党党首山口那津男在贺函中表示，中共十八大以来，在习近平总书记的坚强领导下，中国以全面建成小康社会为目标扎实推进各项工作，在国际社会作为负责任大国发挥着重要作用。习近平总书记提出的“一带一路”倡议为世界带来发展之梦，凝聚了众多国家的支持和期盼。</p> <p> 　　塞尔维亚社会主义者运动党主席武林在贺函中表示，中共十九大将推动中共事业不断发展，并促进中国在维护世界和平与稳定方面发挥更大作用。愿继续深化同中国共产党的党际关系，巩固两国人民之间的友谊。</p> <p> 　　捷克社会民主党代主席霍瓦内茨在贺函中表示，中共十九大作为中国共产党的重要事件，对中国未来发展具有重大意义。相信中共十九大将为中国共产党的发展指明方向，为中国在未来发展中把握机遇、应对挑战提供有效方案。</p> <p> 　　乌拉圭广泛阵线主席米兰达在贺函中说，在以习近平同志为核心的中共中央领导下，中国在经济发展、减贫和科技创新等领域又取得新的巨大成就。同时，中国在国际事务中发挥着日益重要的作用。我们期待中国为维护世界和平与稳定发挥更加关键的作用。</p> <p> 　　俄罗斯联邦共产党中央委员会主席久加诺夫在贺函中说，中国在国际舞台享有崇高威望，在解决国际和地区热点问题上发挥着重要作用。中共十九大将推动中华人民共和国继续繁荣发展。</p> <p> 　　俄罗斯公正俄罗斯党主席米罗诺夫在贺函中说，本次盛会对中国共产党、中国和全体中国人民具有至关重要意义。习近平总书记领导中共实施的新理念新思想新战略得到中国社会各界广泛拥护，彰显了中国人民对中国共产党的高度信任，彰显了中国社会的高度团结以及中国人民对国家民族前途命运的责任担当。</p> <p> 　　日本社民党党首吉田忠智在贺函中表示，在世界保护主义抬头的背景下，中国提出了许多具有全球视野的政策，在国际社会发挥着引领作用。习近平总书记提出的“一带一路”倡议，是在经济、政治和外交层面均具有极为深远和划时代意义的宏大构想。</p> <p> 　　摩尔多瓦社会主义者党主席格雷恰尼在贺函中说，在中国共产党领导下，中国屹立于世界强国之林，在诸多领域处于世界领先地位。希望两党关系进一步向前发展，取得更多成果。</p> <p> 　　摩尔多瓦共产党人党主席沃罗宁在贺函中说，十九大即将通过的决议标志着中国特色社会主义事业、中国共产党以及中国社会进入崭新的发展阶段。中共十九大不仅是中国，也是世界范围内的一件大事。大会成果将在很大程度上对中国未来发展乃至国际形势演变产生深远影响。</p> <p> 　　波兰人民党主席卡梅什在贺函中说，过去五年，在中国共产党领导下，中国经济社会发展取得长足进步，外交事业蒸蒸日上。祝愿中国在推进全球经济治理和构建人类命运共同体的伟大事业中取得新的更大成就。</p> <p> 　　葡萄牙社会民主党主席、前总理科埃略在贺函中表示，十八大以来，以习近平同志为核心的中共中央领导中国取得了举世瞩目的伟大成就。中国经济保持增长，为世界经济发展作出了积极贡献。十九大不仅对中国未来的发展十分重要，而且将对构建和谐的国际关系产生积极影响。相信习近平总书记有能力领导中国和中国共产党应对复杂的新挑战，继续推进可持续发展。</p> <p> 　　巴西劳工党主席霍夫曼、国际关系书记瓦伦特在贺函中表示，中国对世界经济的积极贡献，在全球治理中日益提升的参与度都展现出中国在发展道路上迈出的坚实步伐。中共十九大即将作出的战略部署和中共新一届中央委员会，必将大力推动中国向“两个一百年”的奋斗目标迈进。</p> <p> 　　南非非国大总书记曼塔谢在贺函中表示，十九大是在中共领导中国人民全面建成小康社会，不断开创中国特色社会主义事业新局面的关键时刻召开的，具有十分重要的意义。过去五年来，在以习近平同志为核心的中共中央的坚强领导下，中国在践行五大发展理念、全面从严治党、全面推进依法治国、精准扶贫和深化供给侧改革等方面取得了辉煌成就，非国大全国执委会对此表示祝贺。</p> <p> 　　卢旺达爱国阵线总书记恩加兰贝在贺函中表示，中国共产党在过去几年作出历史性决策部署，取得具有里程碑意义的重大成就。衷心祝愿十九大为今后五年中国的发展转型描绘宏伟蓝图。</p> <p> 　　埃塞俄比亚人民革命民主阵线中央书记处在贺函中说，中共十八大以来，中国内政外交发展成就令人瞩目。非中之间也建立了多个充满活力的合作机制，非中合作得到进一步加强。期待中共十九大出台的政策纲领有力推动中国全面建成小康社会，促进世界和平、正义和公平，并进一步夯实中国同广大发展中国家、尤其是非洲国家的关系。</p> <p> 　　纳米比亚人组党总书记姆奔巴在贺电中说，习近平总书记提出的人类命运共同体理念已被联合国和世界各国所接受，是中国对全球治理的巨大贡献，展现了中国负责任的大国形象。人组党愿与中国共产党深化友谊合作，相互支持，为两国关系注入新活力。</p> <p> 　　意大利民主党全国书记、前总理伦齐在贺函中表示，中共的决策不仅对中国人民十分重要，且将对整个国际社会产生深远影响。当今中国已成为世界舞台的主角，相信中共十九大将为中国未来取得更大发展增添新的动力。</p> <p> 　　巴西民主运动党总书记洛佩斯在贺函中表示，中共十九大对中国意义重大，将为中国继续建设富强民主的社会主义现代化国家作出重大战略部署。衷心祝愿中共十九大圆满成功，祝愿中共在国家建设的伟大征程中不断取得新胜利，祝愿巴中两国友好合作持续推进并取得丰硕成果。</p> <p> 　　巴拿马民主革命党总书记冈萨雷斯在贺函中说，中国在世界和平、稳定和繁荣方面肩负着日益重大的责任。我们相信，大会成果将有助于增强中国作为全球主角的建设性作用。</p> <p> 　　吉尔吉斯斯坦社会民主党第一副主席尼亚佐夫在贺函中说，在中国共产党领导下，中国成功建立社会主义市场经济体制，在建设社会主义国家和高效经济方面取得显著成就，在国内外树立崇高威望。</p> <p> 　　坦桑尼亚革命党副主席曼古拉在贺函中说，过去五年来，中国共产党协调推进“四个全面”战略布局，领导国家在经济社会发展各方面不断取得新成就。习近平总书记指出，人民对美好生活的向往就是党的奋斗目标。期待在互利共赢的基础上，不断加强坦中友好互利合作，这些合作必将取得丰硕成果。</p> <p> 　　欧洲保守与改革联盟主席扎赫拉迪尔在贺函中说，中国在当今世界及国际关系中扮演着日益重要的角色。我们高度关注并赞赏中国取得的巨大发展成就，视“一带一路”建设为21世纪最令人钦佩的一项重大对外合作倡议。中共十九大将为促进国家发展发挥决定性的积极作用。</p> <p> 　　社会党国际主席、希腊前总理帕潘德里欧在贺函中说，中共十九大释放出团结奋进的强烈信号，彰显了追求和平、实现可持续发展、构建和谐世界的坚强决心，对中国乃至全世界都具有重要意义。期待继续深化同中共的合作，加强国际多边机构的作用，为构建更加繁荣、包容、可持续的世界发挥建设性作用。</p> <p> 　　法国前总理拉法兰在贺函中说，十九大制定的未来发展战略不仅关系到中国人民，而且将影响全世界。中国在国际上提出“一带一路”等诸多倡议，并推动成立亚投行和丝路基金；在国内大力转变增长方式，使增长更有质量、更为包容；中共还对党自身进行改革，目的是让党更好地为人民服务，反腐败工作让政府机构工作作风焕然一新。</p> <p> 　　英国48家集团俱乐部主席佩里在贺函中表示，过去五年，在习近平总书记的领导下，中国不断深化改革，推动经济实现再平衡和高质量增长，为建设中国特色社会主义打下了坚实基础。习近平总书记善于从中国悠久的历史和深厚的文化中吸取经验，善于将马克思主义与中国实际相结合，开创了独具特色的中国特色社会主义模式。</p> <p> 　　英国英中贸协主席詹诚信在贺函中说，我们充分相信，在中共十九大即将选举产生的新的领导集体带领下，中国的发展将在未来五年里继续取得成功。</p> <p> 　　非盟经社文理事会主席理查德·塞瓦基杨加在贺函中说，过去五年，中国推进“四个全面”战略布局，坚持创新、协调、绿色、开放和共享发展理念，经济社会发展取得了巨大成就。这些成就是不平凡的，为全球树立了典范。</p> <p> 　　巴勒斯坦法塔赫中央委员、阿拉伯关系与中国事务部部长扎基在贺函中说，习近平总书记领导中国走创新驱动的发展道路，通过加强法治、严明纪律、打击腐败等举措捍卫发展成果，努力实现中华民族伟大复兴的中国梦，中国在国际上发挥重要而积极的作用。</p> <p> 　　联合国拉丁美洲和加勒比经济委员会执行秘书巴尔塞纳在贺函中说，近年来，中国共产党统筹推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设“五位一体”总体布局，协调推进全面建成小康社会、全面深化改革、全面依法治国、全面从严治党的“四个全面”战略布局，取得重要成就。相信此次大会必将对中国和世界的未来发展产生深远影响。</p> <p> 　　发来贺电或贺函的还有：哈萨克斯坦共产人民党中央书记阿赫梅特别科夫；吉尔吉斯斯坦共产党人党中央委员会主席马萨利耶夫；黎巴嫩纳赛尔民主人士运动总书记拉瓦斯；黎巴嫩人民会议组织主席夏蒂拉；黎巴嫩纳赛尔独立人士运动领导机构书记哈姆达尼；黎巴嫩伊斯兰行动阵线总协调员祖海尔；以色列副议长、工党外事书记巴尔；以色列未来党总裁吉尔·西格尔；埃及共产党政治局；埃及自由党主席哈赛卜拉、总书记米赫尼；埃及保守人士党主席卡尔塔姆、主席助理阿明；埃及共和人民党主席哈齐姆；埃及我的家园党主席阿布侯赛因；埃及民主社会党主席扎赫兰；埃及自由埃及人党主席哈利勒；埃及华夫脱党第一副主席胡利；埃及爱国运动党副总书记希沙姆·哈拉姆；埃及社会主义党中央书记处成员哈利勒；亚非人民团结组织主席哈迪迪；纳米比亚人组党中央委员会；突尼斯人民阵线；尼日尔争取民主和社会主义党主席、内政国务部长巴祖姆；尼日尔争取民主和社会主义党宣传书记、国民议会第一副议长萨尼；布隆迪保卫民主力量总书记恩达伊希米耶；纳米比亚前总统、人组党前主席波汉巴；亚美尼亚繁荣亚美尼亚党；土耳其爱国党主席佩林切克；罗马尼亚亲罗马尼亚党领导人、前总理蓬塔；捷克总统顾问、布拉格新丝绸之路研究会会长科胡特；泰国暹罗智库首席执行官洪风；菲律宾民主人民力量党关爱基金会主席凯瑟琳·杨；塞尔维亚国际政治经济研究所所长布拉尼斯拉夫·乔尔杰维奇；丹麦哥本哈根商学院亚洲研究中心主任柏思德；中国－东南欧洲商会主席马里奥·兰都里奇。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[奋进在中国特色社会主义新时代——从党的十九大看我国发展新的历史方位]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595236.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>陈晓虎、陈二厚、赵超、林晖、王希</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月18日电 <strong>题：奋进在中国特色社会主义新时代——从党的十九大看我国发展新的历史方位</strong></p> <p> 　　新华社记者</p> <p> 　　在中华人民共和国发展史、中华民族发展史上，这是注定载入史册的时刻——</p> <p> 　　“中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。”</p> <p> 　　10月18日，北京人民大会堂，习近平同志在党的十九大上向世界郑重宣示。</p> <p> 　　进入新时代，中国特色社会主义伟大旗帜更加高扬。</p> <p> 　　进入新时代，中华民族伟大复兴的前景更加光明。</p> <p> 　　<strong>一个重大判断——“经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位”</strong></p> <p> 　　出席十九大的上海市代表，乘坐“复兴号”高铁，只用了4个多小时就抵达了北京。</p> <p> 　　不到一个月前，“复兴号”在京沪高铁实现350公里时速运营，再次创造了领先世界的中国速度。</p> <p> 　　“我见证了中国高铁从追赶者变成领跑者，根本原因在于我们走出了一条独具特色的自主创新之路。”十九大代表、中车长春轨道客车股份有限公司高级技师李万君说。</p> <p> 　　从“解放”蒸汽机车到“东风”型内燃机车，从“韶山”型电力机车到“和谐号”动车组，直到“复兴号”，这是中国特色社会主义伟大实践和成就的一个缩影，也折射出中国人民对中华民族伟大复兴梦想的追求。</p> <p> 　　方位决定道路，道路决定命运。</p> <p> 　　1982年9月，邓小平在党的十二大上创造性地提出“把马克思主义普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的道路，建设有中国特色的社会主义”。</p> <p> 　　从那时起，中国特色社会主义成为党的历次代表大会报告的一条主线，成为我们党和国家全部理论和实践的主题，成为引领共产党人砥砺前行的旗帜。</p> <p> 　　“中国特色社会主义之所以能够引领当代中国发展进步，关键在于坚持把马克思主义基本原理同中国实际和时代特征相结合，坚定不移走自己的路，展现出强大的生命力。”十九大代表、中央党史研究室第二研究部主任黄一兵说。</p> <p> 　　不忘初心，方得始终。</p> <p> 　　十八大以来，世界格局深刻调整，中国发展发生深刻变化，我们党必须回答一个重大时代课题：坚持和发展什么样的中国特色社会主义？怎样坚持和发展中国特色社会主义？</p> <p> 　　迎难而上，开拓进取。</p> <p> 　　五年来，以习近平同志为核心的党中央用治国理政的伟大实践作出有力回答——</p> <p> 　　经济建设取得重大成就，全面深化改革取得重大突破，民主政治建设迈出重大步伐，思想文化建设取得重大进展，人民生活不断改善，生态文明建设成效显著，强军兴军开创新局面，港澳台工作取得新进展，全方位外交布局深入展开，全面从严治党成效卓著。</p> <p> 　　“这五年，是党和国家发展进程中极不平凡的五年，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事，取得了历史性成就，实现了历史性变革。” 十九大代表、中央团校教师万资姿说。</p> <p> 　　今天，习近平同志郑重宣示：“经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。”</p> <p> 　　五年砥砺奋进，成就是全方位的、开创性的；五年励精图治，变革是深层次的、根本性的。</p> <p> 　　十九大代表、福建省宁德市委书记隋军说：“这五年，我们想的是中国特色社会主义，干的是中国特色社会主义，见证了中国特色社会主义进入新时代。”</p> <p> 　　实践没有止境，理论创新也没有止境。</p> <p> 　　五年来，以习近平同志为核心的党中央进行艰辛理论探索，取得重大理论创新成果——</p> <p> 　　在新时代中国特色社会主义思想和基本方略统领下，明确了坚持和发展中国特色社会主义的总任务，明确了新时代我国社会主要矛盾，明确了中国特色社会主义事业总体布局、战略布局……</p> <p> 　　“我们党鲜明提出新时代中国特色社会主义思想，凝聚着全党的智慧，顺应了人民的期盼，是党的重大理论创新，是马克思主义中国化的最新成果，是党的十八大以来党和国家事业开创新局面的重要指引，也必将引领中国人民走向更加辉煌的未来。”听取报告后，走出人民大会堂，十九大代表姚眉平无比激动。</p> <p> 　　时代大潮滚滚向前，理论创新永无止境。</p> <p> 　　中央党校原副校长李君如说：“把中国特色社会主义事业大写在中华民族伟大复兴的历史上，大写在世界人民进步的历史上，我们必须有这样的追求，也一定能实现这样的追求。”</p> <p> 　　<strong>一个深刻认识——在“变”与“不变”的辩证中牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情，牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际</strong></p> <p> 　　有“当代女愚公”之称的贵州罗甸县麻怀村党支部书记邓迎香代表曾用了13年时间，带领村民在大山肚子里“刨”出一条通往外界的隧道。</p> <p> 　　“隧道修通了，但只是脱贫攻坚奔小康的第一步。发展村里经济、提高村民收入还要多想办法，这一点也不比当初开山挖隧道轻松。”邓迎香说。</p> <p> 　　进入中国特色社会主义新时代，把握好“变”与“不变”辩证关系，中国发展路径更加清晰、更加光明。</p> <p> 　　变化的是我国社会主要矛盾——</p> <p> 　　1956年，党的八大指出，我们国内的主要矛盾，已经是人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要之间的矛盾。</p> <p> 　　1981年，党的十一届六中全会指出，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾。</p> <p> 　　从社会主义建设到改革开放，再到中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾也发生历史性变化。</p> <p> 　　十九大报告指出，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。</p> <p> 　　“这一重大变化对党和国家工作提出了许多新要求，我们要出台更多重大举措，推出更多有力措施，做出更大努力，满足人民更多层次、更高水平的需求，解决好区域、城乡、收入分配等一系列发展不平衡、不充分的问题。”国网辽宁电力公司董事长、党组书记谭洪恩代表说。</p> <p> 　　不变的是我国社会主义所处的历史阶段——</p> <p> 　　从我国发展所处的历史坐标看，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。</p> <p> 　　我国虽然经济总量居世界第二位，但发展质量和效益还不高，创新能力不够强，实体经济水平有待提高，生态环境保护任重道远，民生领域还有不少短板……</p> <p> 　　从中国在世界所处的空间坐标看，我国仍是世界最大发展中国家的国际地位没有变。</p> <p> 　　我国人均GDP虽然已经超过8000美元，但仅相当于美、德、日等发达国家上世纪70年代末的水平，劳动生产率水平也仅为世界平均水平的四成左右……</p> <p> 　　两个“没有变”指明了我们前进的方向。</p> <p> 　　十九大报告指出，全党要牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情，牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际，牢牢坚持党的基本路线这个党和国家的生命线、人民的幸福线，领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国而奋斗。</p> <p> 　　十九大代表、山东东营市委书记申长友表示，把握好变与不变的关系，我们既要保持理论自信，也要坚持战略定力，确保“中国号”巨轮乘风破浪、行稳致远。</p> <p> 　　<strong>一个光明前景——“我们比历史上任何时期都更接近、更有信心和能力实现中华民族伟大复兴的目标”</strong></p> <p> 　　“我们相信党的十九大必将迈出中华民族伟大复兴的一大步。”10月18日，党代表通道上，面对中外媒体，曾迈步太空的航天员景海鹏代表豪迈而自信。</p> <p> 　　一切伟大的成就都是接续奋斗的结果，一切伟大的事业都需要在继往开来中推进。</p> <p> 　　从积贫积弱的颓势中起步，中国共产党人始终将实现中华民族伟大复兴视为肩负的光荣使命。无论是弱小还是强大，无论是顺境还是逆境，初心不改，矢志不渝。</p> <p> 　　“中国的改革开放没有止步，积累了独特的经验。”来华四年多，俄罗斯驻华大使杰尼索夫见证了中国各个领域的快速发展。</p> <p> 　　他热切期待着十九大后中国经济改革能继续获得新动力，因为这不仅事关中国经济前途，也与全球经济命运密不可分。</p> <p> 　　改革开放之后，我们党提出“三步走”战略目标。在解决人民温饱问题、人民生活总体上达到小康水平这两个目标提前实现的基础上，我们党又提出“两个一百年”奋斗目标。</p> <p> 　　从现在到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。</p> <p> 　　这一关键时期即将到来之际，十九大报告对新时代中国特色社会主义发展作出新的战略安排——</p> <p> 　　第一个阶段，从2020年到2035年，基本实现社会主义现代化；</p> <p> 　　第二个阶段，从2035年到本世纪中叶，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。</p> <p> 　　“这就意味着，我们党原来提出的第二个百年目标将提前15年完成。新的第二个百年目标实现后，中国将真正从站起来、富起来走向强起来。”来自北京建工集团的谭双剑代表兴奋地说，中国梦是每个人的梦，如今美好梦想有了新的图景。</p> <p> 　　实现新的图景，需要新的奋斗。</p> <p> 　　在腾格里沙漠南缘，有一个叫黄花滩的地方。这块占地280平方公里的戈壁滩地昔日荒草稀零，现如今却成为扶贫搬迁移民致富的新家园，一排排日光温室，像一座座沙舟，整齐排布。</p> <p> 　　十九大代表、甘肃古浪县黄花滩生态移民后续产业专业合作社党委书记胡中山带领群众脱贫致富的方式与众不同。别人是“带”字优先，他是“逼”字当头，逼村民，更逼自己。</p> <p> 　　在胡中山的“精打细算”下，如今的黄花滩村已发展养殖暖棚2720座、日光温室176亩、经济林600多亩，年收入10万元以上的家庭比比皆是。</p> <p> 　　从坚持党对一切工作的领导到坚持以人民为中心，从坚持新发展理念到坚持人民当家作主，从坚持在发展中保障和改善民生到坚持人与自然和谐共生……</p> <p> 　　十九大代表、宁夏盐池县王乐井乡曾记畔村党支部书记朱玉国说：“在新时代怎么干？十九大报告提出了十四个‘坚持’，作为最基层的一名党代表，这些基本方略就是我们今后各项工作的方向。特别是我对‘坚持人与自然和谐共生’的理解，就是建设好美丽的曾记畔。”</p> <p> 　　发展永无止境，奋斗未有穷期。</p> <p> 　　习近平指出，中华民族伟大复兴，绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的。全党必须准备付出更为艰巨、更为艰苦的努力。</p> <p> 　　跨越中等收入陷阱、突破利益固化藩篱、应对复杂环境……离宏伟目标越近,越是充满了艰难险阻；夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，必须不断攻克新的问题和难关。</p> <p> 　　办好中国的事情，关键在党。</p> <p> 　　一个有着8900多万名党员的大党，一个领导着13亿多人民进行改革开放和社会主义现代化建设的执政党，要怎样保持创造力、凝聚力、战斗力，夯实执政基础、提升执政能力？</p> <p> 　　“确保党在世界形势深刻变化的历史进程中始终走在时代前列”“在坚持和发展中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强领导核心”……十九大报告作出庄严宣誓。</p> <p> 　　“中国特色社会主义进入新时代，全面从严治党仍然在路上。随着党的建设新的伟大工程的深入，我们党一定能够带领人民进行伟大斗争，推进伟大事业，实现伟大梦想。”十九大代表、江西井冈山市委书记刘洪说。</p> <p> 　　使命呼唤担当，使命引领未来。</p> <p> 　　不负人民重托，无愧历史选择，在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下，党的坚强领导和顽强奋斗，必将激励全体中华儿女不断奋进，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利！（记者陈晓虎、陈二厚、赵超、林晖、王希）</p> <p align="center"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在中国特色强军之路上奋勇前进——全军和武警部队官兵热烈庆祝党的十九大胜利召开]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595235.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月18日电 <strong>题：在中国特色强军之路上奋勇前进——全军和武警部队官兵热烈庆祝党的十九大胜利召开</strong></p> <p> 　　新华社记者梅世雄、樊永强、梅常伟</p> <p> 　　梦想激荡，初心不忘。</p> <p> 　　承载着亿万人民的期待，肩负着继往开来的使命，党的十九大18日在北京隆重开幕。全军和武警部队广大官兵通过广播、电视、网络等形式收听收看大会盛况和习近平同志所作的报告，备受鼓舞、倍感振奋、倍增干劲。官兵们表示，大会报告思想深邃、充满力量、催人奋进，要认真学习、深刻领会，切实把思想和行动统一到报告精神上来，坚持党对人民军队的绝对领导，牢固确立新时代党的强军思想在国防和军队建设中的指导地位，在中国特色强军之路上奋勇前进，为实现“两个一百年”奋斗目标、为实现中华民族伟大复兴的中国梦作出新的更大贡献。</p> <p> 　　<strong>十九大报告高举旗帜、指引方向、谋划未来，必将凝聚起同心共筑中国梦强军梦的磅礴力量</strong></p> <p> 　　各战区、各军兵种、军委机关各部门及时组织学习座谈讨论。大家表示，大会报告是一个高举旗帜、指引方向、谋划未来的报告，深刻阐述了新时代坚持和发展中国特色社会主义的一系列重大理论和实践问题，向全党全军全国各族人民发出了奋力实现“两个一百年”奋斗目标、踏上建设社会主义现代化国家新征程的动员令，必将凝聚起同心共筑中国梦强军梦的磅礴力量。</p> <p> 　　“这是一个历史性时刻，具有里程碑意义。”新调整组建的军事科学院、国防大学、国防科技大学的官兵们认为，十九大报告通篇闪耀着马克思主义的真理光芒，是一个凝聚党心、鼓舞人心、振奋军心的报告，必将对党和国家事业产生深远影响，以其巨大的理论贡献和时代意义载入史册。</p> <p> 　　中部战区政治工作部干事杨丹谱一早就守候在电视机前，收看直播盛况。他说：“习主席的报告提出了一系列新的重要思想、重要观点、重大判断、重大举措，高屋建瓴、内涵丰富，具有很强的思想性、战略性、前瞻性、指导性，是继续推进党和国家事业发展的行动纲领。”</p> <p> 　　<strong>过去五年国防和军队建设取得非凡成就，最根本的是有新时代党的强军思想的有力引领</strong></p> <p> 　　一切伟大的事业都是接续奋斗的结果。官兵们在讨论中认为，十八大以来的五年，是党和国家发展进程中极不平凡的五年。人民军队面貌发生了前所未有的历史性变化，在中国特色强军之路上迈出坚定步伐。</p> <p> 　　官兵们说，习主席作为党的领袖、军队统帅，以马克思主义政治家、战略家的宏大气魄和深邃眼光，着眼实现中国梦强军梦，提出一系列重大战略思想、重大理论观点，作出一系列重大决策部署，创立了新时代党的强军思想，引领人民军队开启了强军兴军新征程。</p> <p> 　　空军航空兵某旅旅长肖军和全旅官兵一起认真学习了大会报告。他深有感触地说：“回顾过去五年国防和军队建设取得的非凡成就，有许多经验值得总结，最根本的是有新时代党的强军思想的有力引领。”</p> <p> 　　金秋时节，全军多支部队正如火如荼展开演训活动，十九大的召开成为官兵们在训练场上热议的话题。作为我军第一支数字化部队，中部战区陆军某师全体官兵见证了5年来人民军队取得的历史性成就。四次参加过阅兵盛典的二级军士长丁辉说：“从第一支摩托化部队到第一支机械化部队，再到十八大之后建设成为我军第一支数字化部队，我们部队的发展变化就是人民军队历史性巨变的缩影。”</p> <p> 　　<strong>把新时代党的强军思想作为强军兴军的根本遵循和科学指南，坚定不移走中国特色强军之路</strong></p> <p> 　　新时代，新征程，新使命。官兵们在讨论中认为，当前，国防和军队建设正站在新的历史起点上。面对国家安全环境的深刻变化，面对强国强军的时代要求，必须全面贯彻新时代党的强军思想，全面推进国防和军队现代化，担当起党和人民赋予的新时代使命任务。</p> <p> 　　我国第一艘航母辽宁舰上，官兵们集体收看大会盛况。舰长刘喆说：“强于天下者必胜于海，衰于天下者必弱于海。在新的历史起点上建设强大海军，推进强军伟业，必须把新时代党的强军思想作为强军兴军的根本遵循和科学指南，更加牢固立起部队建设的‘纲’和‘魂’，坚定不移走中国特色强军之路。”</p> <p> 　　在北部边疆，北部战区陆军某边防旅为边防巡逻队配发“边防掌中电脑”，让执勤官兵同步收看开幕会直播。中国第21批赴刚果（金）维和医疗分队官兵通过网络收看十九大开幕会实况。医疗分队成员廉青说：“我们虽然身在国外，但一颗红心永向党，永远做党和人民的忠诚战士。”“八一勋章”获得者、武警新疆总队某支队支队长王刚说：“我们将以十九大的召开为动力，踏上新征程，履行新使命，为国防和军队现代化建设作出新的更大贡献。”</p> <p> 　　回首过去，无比自豪；展望未来，信心百倍。广大官兵表示，有习主席的坚强领导，有全军官兵的不懈努力，我们一定能够圆满完成党和人民赋予的新时代使命任务，实现党在新时代的强军目标、建设世界一流军队。</p> <p align="center"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[外国记者：十九大为中国未来发展指明方向]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595739.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　<strong>为中国未来发展指明方向(外国记者看中国)</strong></p> <p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/62/14318368736544592726.jpg" /></p> <p> 　　十月十八日，中国共产党第十九次全国代表大会在北京人民大会堂隆重开幕。图为中外记者全神贯注聚焦大会。</p> <p> 　　本报记者 雷 声摄</p> <p> 　　10月18日，中国共产党第十九次全国代表大会在人民大会堂开幕，习近平代表第十八届中央委员会向大会作报告，吸引了全球媒体的目光。据统计，共有1818名境外记者注册参与本次大会报道工作，创下历史之最。作为能够“零距离”参与十九大报道工作的“幸运儿”，来京报道十九大的各国记者难掩激动之情，他们都将这视作“一生难得”的宝贵机会。</p> <p> 　　“参加十九大报道是一生难得的荣耀”</p> <p> 　　“今天上午，习近平总书记的报告真是太精彩了。3个多小时里，我一刻都不敢放松，生怕漏掉了哪一句重要的话。这个报告不但介绍了过去5年中国的发展建设成就，还为中国未来发展绘制了清晰的蓝图。”《巴基斯坦观察家报》外交高级记者祖拜尔·库雷希18日在开幕式后激动地对本报记者表示，“十九大不仅对中国今后的发展具有重要意义，而且也将影响整个世界。”</p> <p> 　　“参加十九大报道是一生难得的荣耀！”虽然已经来过中国十几次，足迹几乎遍及整个中国，但缅甸《北方之星》杂志总编辑吴温丁对能来北京参加十九大报道仍然激动不已。他拿着从缅甸带来的厚厚一摞刊物向本报记者介绍，他们的杂志已连续多日刊登十九大特别报道，他本人也撰写了多篇评论员文章，向缅甸读者介绍本次大会的相关组织情况，以及十九大对于中国和整个世界的意义。</p> <p> 　　吴温丁表示：“过去曾经有种说法叫‘红星照耀中国’，我认为，现在中国共产党已经开始像太阳那样普照世界，中国共产党对于整个世界的重要性不言而喻。”</p> <p> 　　谈到此次会议的重要意义，吴温丁表示，这次大会向中国和世界宣布，中国共产党将继续领导中国在正确的道路上大步向前，将社会主义与中国新的时代特征相结合，建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。他说：“习近平总书记在报告中提到了全面深化改革、依法治国、社会主义核心价值观、‘一国两制’和构建人类命运共同体等理念，这些都将有利于全面建设社会主义现代化中国。”</p> <p> 　　“十九大为中国未来发展制定了蓝图，指明了方向。相信在中国共产党的领导下，中国一定能取得更加辉煌的成就。”南苏丹广播集团记者皮特·阿鲁西在接受本报记者采访时表示，中国过去5年在政治、经济、反腐等领域都取得了举世瞩目的成就。习近平总书记的报告回顾了过去5年的工作和历史性变革，中国取得的进步鼓舞人心，证明了中国共产党的先进性、中国领导人的决策英明，其全面深化改革的坚定决心令人钦佩。</p> <p> 　　“十九大召开的时机十分重要，是在全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义进入新时代的关键时期召开的一次十分重要的大会。大会通过制定适应时代要求的大政方针，增强社会各界的凝聚力，攻坚克难，实现各项目标，开创更加美好的未来。”泰国经理人在线网记者萨拉特如是表示。</p> <p> 　　“我要努力学中文，跟上中国发展的节奏”</p> <p> 　　“十九大处于中国承前启后、继往开来的关键节点，既对过去5年的工作做了梳理和总结，又对未来的发展做出了规划，制定了蓝图。”马来西亚《星洲日报》记者陆秀琴认为，十九大的召开意义深远，中国共产党采取有力措施强化改革力度，同时也为世界提出了更多富有智慧和远见的中国方案。</p> <p> 　　此次参与报道十九大已经是库雷希今年第二次到访中国，上个月他参加2017“一带一路”媒体合作论坛跨境联合采访团，在甘肃兰州、白银、敦煌等地进行了深入采访，中国的发展建设成就给他留下了深刻的印象。</p> <p> 　　“全世界都在关注中国！巴基斯坦和中国是好邻居、好朋友、好伙伴、好兄弟，有着全天候的友谊和多领域的合作，巴基斯坦媒体对中国的关注也是全方位的。”库雷希一边说着，一边给记者翻看手机中保存的报纸版面图，这些都是近期刊发在《巴基斯坦观察家报》上有关中国的报道。</p> <p> 　　“同一个月前相比，现在的北京充满了节日气氛，大家都在为十九大这一盛事忙碌着，每个人脸上都洋溢着喜悦之情。你看看，上个月我回到巴基斯坦后就下载了微信，现在我跟中国朋友联系很方便，我还推荐我的同事们下载使用，毫不夸张地说，我都成了微信推广大使了。”</p> <p> 　　当听到人民日报刚刚推出了英文客户端时，库雷希的眼睛一亮，他赶紧把手机递过来说，“请帮我下载你们的英文客户端，我要随时了解中国的发展动态。当然，今后我要努力学中文，跟上中国发展的节奏。”</p> <p> 　　“过去5年中国的经济和科技力量迅猛发展，现代国家治理体系日趋完善。”库雷希说，“‘一带一路’倡议给各国带来惊喜，世界将从‘一带一路’建设中受益。中巴经济走廊作为‘一带一路’建设旗舰项目，不仅造福当地百姓，惠及巴中两国人民，也将促进地区乃至整个世界发展。”</p> <p> 　　吴温丁已经记不清具体是第几次来中国了，但他对中国共产党领导下的日新月异的中国印象深刻，几乎每次来访问都能发现可喜的变化。“可以说，中国共产党已经成为人们心中的‘超级巨星’！希望缅甸也能多多向中国学习先进经验。”他说。</p> <p> 　　吴温丁表示，“十九大的召开开启了中国共产党历史征程的新篇章，这是中国之福，也是世界之福。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国共产党第十九次全国代表大会在京开幕]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595809.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171019/1508365158040_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p style="text-indent: 2em;"> 10月18日，中国共产党第十九次全国代表大会在北京人民大会堂开幕。习近平代表第十八届中央委员会向大会作报告。<br /> 　　新华社记者 鞠 鹏摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171019/1508365163956_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p style="text-indent: 2em;"> 10月18日，中国共产党第十九次全国代表大会在北京人民大会堂开幕。这是习近平、李克强、张德江、俞正声、刘云山、王岐山、张高丽、江泽民、胡锦涛在主席台上。<br /> 　　新华社记者 兰红光摄</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p style="text-indent: 2em;"> 大会的主题是：不忘初心，牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗</p> <p style="text-indent: 2em;"> 绘就伟大梦想新蓝图，开启伟大事业新时代。举世瞩目的中国共产党第十九次全国代表大会18日上午在人民大会堂开幕。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平代表第十八届中央委员会向大会作了题为《决胜全面建成小康社会&nbsp;夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利》的报告。习近平指出，中国共产党第十九次全国代表大会，是在全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义进入新时代的关键时期召开的一次十分重要的大会。大会的主题是：不忘初心，牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民大会堂雄伟庄严，万人大礼堂气氛热烈。主席台上方悬挂着“中国共产党第十九次全国代表大会”的会标，后幕正中是镰刀和锤头组成的党徽，10面鲜艳的红旗分列两侧。二楼和三楼眺台上分别悬挂着“不忘初心，牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗！”“伟大、光荣、正确的中国共产党万岁！”的横幅。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在主席台前排就座的大会主席团常务委员会成员有习近平、李克强、张德江、俞正声、刘云山、王岐山、张高丽、马凯、王沪宁、刘延东、刘奇葆、许其亮、孙春兰、李建国、李源潮、汪洋、张春贤、范长龙、孟建柱、赵乐际、胡春华、栗战书、郭金龙、韩正、江泽民、胡锦涛、李鹏、朱镕基、李瑞环、吴邦国、温家宝、贾庆林、宋平、李岚清、曾庆红、吴官正、李长春、贺国强、杜青林、赵洪祝、杨晶。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大会由李克强主持。上午9时，会议开始。全场起立，高唱《中华人民共和国国歌》。随后，全体同志为毛泽东、周恩来、刘少奇、朱德、邓小平、陈云等已故老一辈无产阶级革命家和革命先烈默哀。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 李克强宣布，党的十九大应出席代表2280人，特邀代表74人，共2354人，今天实到2338人。他对列席大会的党外朋友和有关方面负责同志表示热烈的欢迎。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平代表第十八届中央委员会向大会作的报告共分13个部分：一、过去五年的工作和历史性变革；二、新时代中国共产党的历史使命；三、新时代中国特色社会主义思想和基本方略；四、决胜全面建成小康社会，开启全面建设社会主义现代化国家新征程；五、贯彻新发展理念，建设现代化经济体系；六、健全人民当家作主制度体系，发展社会主义民主政治；七、坚定文化自信，推动社会主义文化繁荣兴盛；八、提高保障和改善民生水平，加强和创新社会治理；九、加快生态文明体制改革，建设美丽中国；十、坚持走中国特色强军之路，全面推进国防和军队现代化；十一、坚持“一国两制”，推进祖国统一；十二、坚持和平发展道路，推动构建人类命运共同体；十三、坚定不移全面从严治党，不断提高党的执政能力和领导水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平在报告中指出，十八大以来的五年，我们坚持稳中求进工作总基调，迎难而上，开拓进取，取得了改革开放和社会主义现代化建设的历史性成就，党和国家事业全面开创新局面：经济建设取得重大成就；全面深化改革取得重大突破；民主法治建设迈出重大步伐；思想文化建设取得重大进展；人民生活不断改善；生态文明建设成效显著；强军兴军开创新局面；港澳台工作取得新进展；全方位外交布局深入展开；全面从严治党成效卓著。同时，必须清醒看到，我们的工作还存在许多不足，也面临不少困难和挑战。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平说，五年来的成就是全方位的、开创性的，五年来的变革是深层次的、根本性的。五年来，我们党以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，提出一系列新理念新思想新战略，出台一系列重大方针政策，推出一系列重大举措，推进一系列重大工作，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事，推动党和国家事业发生历史性变革。这些历史性变革，对党和国家事业发展具有重大而深远的影响。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。这标志着我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。我国社会主要矛盾的变化，没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变，我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平强调，全党要牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情，牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际，牢牢坚持党的基本路线这个党和国家的生命线、人民的幸福线，领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国而奋斗。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 关于新时代中国共产党的历史使命，习近平指出，实现中华民族伟大复兴是近代以来中华民族最伟大的梦想。中国共产党一经成立，就把实现共产主义作为党的最高理想和最终目标，义无反顾肩负起实现中华民族伟大复兴的历史使命。今天，我们比历史上任何时期都更接近、更有信心和能力实现中华民族伟大复兴的目标。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平强调，实现伟大梦想，必须进行伟大斗争；实现伟大梦想，必须建设伟大工程；实现伟大梦想，必须推进伟大事业。伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是党的建设新的伟大工程。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平用“八个明确”对新时代中国特色社会主义思想进行了阐述。他说，新时代中国特色社会主义思想明确坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，新时代中国特色社会主义思想，是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观的继承和发展，是马克思主义中国化最新成果，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分，是全党全国人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南，必须长期坚持并不断发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平阐述了构成新时代坚持和发展中国特色社会主义基本方略的“十四条坚持”：坚持党对一切工作的领导；坚持以人民为中心；坚持全面深化改革；坚持新发展理念；坚持人民当家作主；坚持全面依法治国；坚持社会主义核心价值体系；坚持在发展中保障和改善民生；坚持人与自然和谐共生；坚持总体国家安全观；坚持党对人民军队的绝对领导；坚持“一国两制”和推进祖国统一；坚持推动构建人类命运共同体；坚持全面从严治党。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平在谈到“两个一百年”奋斗目标时说，改革开放之后，我们党对我国社会主义现代化建设作出战略安排，提出“三步走”战略目标。解决人民温饱问题、人民生活总体上达到小康水平这两个目标已提前实现。从现在到二〇二〇年，是全面建成小康社会决胜期。从十九大到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。我们既要全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，又要乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向第二个百年奋斗目标进军。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平提出，从二〇二〇年到本世纪中叶可以分两个阶段来安排。第一个阶段，从二〇二〇年到二〇三五年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗十五年，基本实现社会主义现代化。第二个阶段，从二〇三五年到本世纪中叶，在基本实现现代化的基础上，再奋斗十五年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，要贯彻新发展理念，建设现代化经济体系。深化供给侧结构性改革；加快建设创新型国家；实施乡村振兴战略；实施区域协调发展战略；加快完善社会主义市场经济体制；推动形成全面开放新格局。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平阐述了健全人民当家作主制度体系，发展社会主义民主政治的内容：一是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一；二是加强人民当家作主制度保障；三是发挥社会主义协商民主重要作用；四是深化依法治国实践；五是深化机构和行政体制改革；六是巩固和发展爱国统一战线。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，要坚定文化自信，推动社会主义文化繁荣兴盛。牢牢掌握意识形态工作领导权；培育和践行社会主义核心价值观；加强思想道德建设；繁荣发展社会主义文艺；推动文化事业和文化产业发展。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平强调，要提高保障和改善民生水平，加强和创新社会治理。优先发展教育事业；提高就业质量和人民收入水平；加强社会保障体系建设；坚决打赢脱贫攻坚战；实施健康中国战略；打造共建共治共享的社会治理格局；有效维护国家安全。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平提出，要加快生态文明体制改革，建设美丽中国。推进绿色发展；着力解决突出环境问题；加大生态系统保护力度；改革生态环境监管体制。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，坚持走中国特色强军之路，全面推进国防和军队现代化。必须全面贯彻新时代党的强军思想，贯彻新形势下军事战略方针，建设强大的现代化陆军、海军、空军、火箭军和战略支援部队，打造坚强高效的战区联合作战指挥机构，构建中国特色现代作战体系，担当起党和人民赋予的新时代使命任务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，要坚持“一国两制”，推进祖国统一。保持香港、澳门长期繁荣稳定，支持香港、澳门融入国家发展大局，发展壮大爱国爱港爱澳力量，让香港、澳门同胞同祖国人民共担民族复兴的历史责任、共享祖国繁荣富强的伟大荣光。继续坚持“和平统一、一国两制”方针，推动两岸关系和平发展，推进祖国和平统一进程。坚决维护国家主权和领土完整，绝不容忍国家分裂的历史悲剧重演。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平指出，坚持和平发展道路，推动构建人类命运共同体。中国将高举和平、发展、合作、共赢的旗帜，恪守维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨，坚定不移在和平共处五项原则基础上发展同各国的友好合作，推动建设相互尊重、公平正义、合作共赢的新型国际关系。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平强调，坚定不移全面从严治党，不断提高党的执政能力和领导水平。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平提出了新时代党的建设总要求以及必须抓好的八个方面重要任务：把党的政治建设摆在首位；用新时代中国特色社会主义思想武装全党；建设高素质专业化干部队伍；加强基层组织建设；持之以恒正风肃纪；夺取反腐败斗争压倒性胜利；健全党和国家监督体系；全面增强执政本领。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平报告过程中，全场一次次响起热烈的掌声。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 现任和曾任全国人大常委会副委员长、全国政协副主席的党外人士，在京各民主党派中央、全国工商联副主席，无党派代表人士，宗教界代表人士，在京全国人大、全国政协常委中的民主党派、无党派和民族宗教界人士作为来宾列席大会。党内有关负责同志也列席了大会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 3000多名中外记者采访报道了开幕会盛况。（新华社北京10月18日电）</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span id="paper_num" style="text-indent: 2em; display: block;">《 人民日报 》（ 2017年10月19日 01 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[思想的光芒在这里绽放——写在党的十九大开幕之际]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595808.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>记者 孔祥武 徐隽 王汉超 李秉新</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 2017年10月18日，北京。见证历史的人民大会堂，迎来了我们党和国家发展历程中又一个激动人心的时刻，13亿多中国人民乃至全球的目光投向这里。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利。党的十九大报告犹如一面旗帜、一把火炬、一声号角。站在历史和时代的高度，牢牢把握中国这样一个社会主义大国的航向，习近平同志在报告中庄严宣告，中国特色社会主义进入了新时代，新时代中国特色社会主义思想是全党全国人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这是一个需要理论而且产生了理论的时代，这是一个需要思想而且产生了思想的时代。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央带领全国人民砥砺奋进，以全新的视野深化对共产党执政、社会主义建设、人类社会发展三大规律的认识，深刻回答了坚持和发展中国特色社会主义的一系列重大理论和实践问题。新时代中国特色社会主义思想为实现中华民族伟大复兴的中国梦指明方向，绘就蓝图。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 思想的光芒，在人民大会堂绽放。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 一</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今天的中国处于怎样的历史方位？作为一份擘画中国发展蓝图的纲领性文件，十九大报告以此为展开的基点。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃”，对于十九大报告中这一让人心潮澎湃的重要论断，十九大代表、海尔集团首席执行官张瑞敏有切身体会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从一家资不抵债亏空147万元的集体小厂起步，海尔历经30多年的创新拼搏，发展成为全球白色家电第一品牌。1992年，通用电气旗下通用电气家电公司想兼并海尔，24年后，通用电气家电公司成为海尔的一员。“没有改革开放就没有海尔的今天。这些年也是海尔富起来的阶段，如今的海尔，在我国发展新的历史方位中找准定位，在强起来的道路上必将产生‘加速度’。”张瑞敏说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 十八大以来的五年，成为中国特色社会主义新时代最鲜明的标注。五年来，以习近平同志为核心的党中央，统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，提出了一系列新理念新思想新战略，党和国家面貌焕然一新，党和国家事业取得了历史性成就、发生了历史性变革，得到全党全军全国各族人民及全世界的称赞。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 评说这五年的历史性成就，河南省兰考县是有发言权的。十九大代表、兰考县委书记蔡松涛心中曾有“兰考之问”：多年来，上级部门对兰考发展一直都很重视和支持，但兰考的发展与各方期待却有距离。守着焦裕禄精神，几十年为什么还没有摆脱贫困？2014年，兰考在第二批党的群众路线教育实践活动中，成为习近平总书记的联系点。“兰考之问”在民主生活会上被火辣辣地提出来。“问题出在自身，自我革命最难。”蔡松涛说，过去很多年里，外面给的越多，兰考越习惯“等靠要”。这几年，一个县域的内生动力被全面激发，从习惯于“外来输血”变为了“内部造血”，上下齐心，干事创业。今年3月，兰考终于摘下贫困县的帽子。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五年来，党和国家事业取得的历史性成就、发生的历史性变革，基于我们党坚持和发展中国特色社会主义的伟大实践。在这一伟大实践中，以习近平同志为核心的党中央紧紧围绕新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义这个重大时代课题，进行艰辛理论探索，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想。这一重要思想是马克思主义中国化最新成果，是中国特色社会主义理论体系重要组成部分，是我们党必须长期坚持的指导思想，对在新的历史起点上进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想具有重大现实意义和深远历史意义。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 二</p> <p style="text-indent: 2em;"> 实践是思想理论的源泉，同时实践的园地也须臾离不开科学思想理论之光的照亮。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 回望过去五年的一些历史性变革，人们可以更加清晰地看到思想理论与实践的交互激荡。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国特色社会主义最本质的特征是中国共产党领导，中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党领导。这两个重要论断，在习近平新时代中国特色社会主义思想中意义举足轻重，同时对五年来党和国家事业发展具有根本指导意义。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年1月16日的一则新闻备受瞩目：中共中央政治局常委会召开会议，专门听取全国人大常委会、国务院、全国政协、最高人民法院、最高人民检察院党组工作汇报。此后，这成为实现党中央集中统一领导的一项制度性安排。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 十九大报告指明新时代坚持和发展中国特色社会主义的十四条基本方略，居首的就是“坚持党对一切工作的领导”。中央党校校委委员谢春涛代表说：“从制定《关于新形势下党内政治生活的若干准则》到修订《中国共产党地方委员会工作条例》，从加强意识形态建设到加强党的基层组织建设，党的领导核心作用不断发挥，党中央集中统一领导得到坚持。”这位长期从事中国共产党历史和理论研究的教授还说：“只要我们不断坚持和改善党的领导，就一定能够攻坚克难，实现中华民族伟大复兴的中国梦。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 坚持和改善党的领导，必然要求全面从严治党。五年来，全面从严治党成效卓著。反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展，就是一个突出标志。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在著名作家凌解放（二月河）代表看来，五年来的反腐规模、深度、社会影响和意义，放进历史纵向看，放到世界横向比，可以说绝无仅有。在十九大报告中，“坚持全面从严治党”成为基本方略之一。“通过反腐败，能让我们的党更加团结，更加有凝聚力，也更加有魅力，让全国人民更有信心。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 回望过去五年的征程，我们由衷得出这样一个结论：党和国家事业取得历史性成就，发生历史性变革，最根本的是有习近平总书记这个党中央的核心、全党的核心，有以习近平同志为核心的党中央的坚强领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指引，这也是我们继续开创美好未来的根本保证。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 三</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今日的中国已是世界第二大经济体，是日益走近世界舞台中心的负责任大国。今日中国的指导思想，不仅引航中国特色社会主义伟大实践，而且能为世界繁荣发展带来福祉。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为马克思主义中国化最新成果，习近平新时代中国特色社会主义思想不仅指引中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，而且为发展中国家走向现代化强国提供了路径启示，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当看到“为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案”这句话时，浪潮集团首席科学家、中国工程院院士王恩东代表颇有与十九大报告“心有灵犀”之感：智慧和方案有大有小，中国给世界提供大的，浪潮集团给世界提供小的。走出清华园，王恩东入职浪潮集团，26年来专注干一件事：研究高端服务器，打破了高端容错计算机、人工智能超级计算机长期被国外垄断的局面。如今，浪潮服务器销售额位居中国第一、全球前五。</p> <p style="text-indent: 2em;"> “在服务器系统技术方面，在2010年之前我们是‘跟跑’，2010年至2015年我们实现了‘并跑’，2015年之后我们进了‘领跑’行列。”王恩东说，“国家强，企业才会强，十九大已将宏伟蓝图绘就，重点还在于目标的分解和落实，我们要‘结结实实把工作干扎实’，从微观层面为全球客户贡献更多中国企业智慧，提供更多中国产品技术方案。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在美国《策略信息》杂志总编辑比尔·琼斯看来，中共十九大格外引人注目，中国在国际上扮演的角色和发展方向都对世界产生着重要影响。“这不仅仅是中国经济已经成为世界经济的发动机，更重要的是中国为人类发展指明了一条摆脱恶性竞争，实现互利双赢的正确道路。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新时代，新征程。在习近平新时代中国特色社会主义思想的指引下，中国特色社会主义伟大实践必将不断铸造新的辉煌，在中华人民共和国发展史、中华民族发展史上留下一座丰碑，在世界社会主义发展史、人类社会发展史上书写浓墨重彩的一笔！</p> <p style="text-indent: 2em;"> <span id="paper_num" style="text-indent: 2em; display: block;">《 人民日报 》（ 2017年10月19日 08 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十九大首次设立“党代表通道” 19位党代表畅谈中国故事]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595799.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/62/16314047397944915138.jpg" /></p> <p align="center"> 左起吴敏霞、杜玉涛、蒙曼、卢丽安四位党代表在首场“党代表通道”接受采访。记者 王皓摄</p> <p style="text-indent: 2em"> 昨天是党的十九大开幕的日子。早上七点半，距离九点大会开幕还有一个半小时，人民大会堂中央大厅北侧通向大礼堂的通道已经挤满了中外媒体记者。这是中国共产党全国代表大会历史上首次设立“党代表通道”，首批19位来自基层一线的十九大代表利用大会开幕式前入场准备时间接受中外媒体采访，结合工作生活实际讲述身边的“中国故事”，展示共产党员良好风采。</p> <p style="text-indent: 2em"> “我最大的感受就是自信！”通过中央电视台百家讲坛、中国诗词大会等节目广为人知的中央民族大学历史文化学院教师蒙曼代表，是北京团参加“党代表通道”的第一人。为了准时赶到人民大会堂，她比代表团大部队提前了近两个小时就出发进行准备。</p> <p style="text-indent: 2em"> “从我们党在嘉兴南湖红船上秘密成立，到今天开通‘党代表通道’，充分体现了中国共产党从革命党向执政党的转变。”蒙曼从历史的角度对“党代表通道”作出解读。她说，古代颁布重要政令的朝会上，不仅中央和地方官员要正装出席，连外国使节也要盛装观礼，是国之大事，目的就是让政策贯彻下去。现在我们党的全国代表大会，更是全国人民关注、世界关注的大事，开放程度也是越来越高。“党代表通道”给了各行各业党代表一个与媒体面对面的机会。每位党代表的讲述，汇聚起来就是我们党取得的辉煌成就；每位党代表的意志，集中起来就是我们党未来的发展目标。“我们主动与中外媒体的沟通，不仅是与全体党员、人民群众沟通，与世界上关心支持我们的朋友沟通，也是与可能还对我们抱有偏见的方面沟通，让世界了解中国、了解中国共产党，充分体现了我们党的制度自信、理论自信、道路自信、文化自信。”</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>蒙曼代表：万紫千红安排著，只待新雷第一声</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 对于记者提问的由中国诗词大会掀起的“国学热”，蒙曼先用“有点出人意料”形容，又立即表示这就是中国人的“诗心”，中国传统文化的基因已经深入到每一个中国人的血脉之中，一经激活便“一发不可收”。这是复兴传统文化的一个民意基础，也是中华民族最大公约数的现实表现。“我想用一句话表达我此刻的心情和对大会的祝愿：万紫千红安排著，只待新雷第一声。”</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>景海鹏代表：我和战友们正在备战空间站任务</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 中国人民解放军航天员大队航天员景海鹏是第一次当选党的全国代表大会代表，他用“神圣”两个字形容自己此刻的心情，既无比骄傲、无比自豪，又无比神圣、无上光荣。景海鹏说，再过几天就是他的51岁生日。虽然快51岁了，但他身体和心理各方面状态都非常好。“目前我和我的战友们正在备战空间站任务，这是祖国和人民赋予的光荣使命。我会更加认真、刻苦地训练备战，时刻准备接受党和人民的再次挑选。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 景海鹏吐露，自己十分渴望再上一次太空，再当一回先锋，再打一次胜仗，让浩瀚太空再次见证一名航天战士对党和人民的绝对忠诚。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>赵宏博代表：北京再一次欢迎您</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> “作为一名教练员，我们希望有更多的运动员在国际赛场上升起五星红旗、奏响国歌，成就国人的期望，这是我最大的梦想。”中国花样滑冰队总教练赵宏博代表谈道，从他做运动员起，就梦想着有一天能够在祖国举办奥运会。如今，北京已经举办了夏季奥运会，又即将举办冬季奥运会，将是世界上第一个同时举办过夏季奥运会和冬季奥运会的城市。作为体育人，一定用改革促备战，全力以赴做好所有准备工作，去打好北京2022年冬奥会。</p> <p style="text-indent: 2em"> “我们一定向世界奉献一个有着浓厚中国文化气息的北京冬奥会。到那时，我就可以自豪地向世界伸出欢迎之手，告诉他们北京再一次欢迎您！”</p> <p style="text-indent: 2em"> 国家海洋局国家深海基地管理中心潜航员唐嘉陵、浪潮集团首席科学家王恩东、海尔集团首席执行官张瑞敏等党代表也在首场“党代表通道”上谈了自己的感受，接受中外记者的采访。（记者 徐飞鹏 王皓）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[从七十余次掌声看党心民心——党的十九大开幕侧记]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595234.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月18日电 <strong>题：从七十余次掌声看党心民心——党的十九大开幕侧记</strong></p> <p> 　　新华社记者</p> <p> 　　这是一个庄严的历史时刻，这是一次掌声如潮的盛会。</p> <p> 　　2017年10月18日，北京人民大会堂巍峨壮丽。</p> <p> 　　出席中国共产党第十九次全国代表大会的2300多名代表和特邀代表，共同迎来一个历史性时刻的到来——</p> <p> 　　上午9时整，在雄壮的国歌声中，中国共产党第十九次全国代表大会隆重开幕！</p> <p> 　　习近平同志健步走向报告席，代表第十八届中央委员会，向大会作工作报告。</p> <p> 　　宏亮的声音，响彻万人大礼堂，传遍寰宇。</p> <p> 　　近3个半小时的报告过程中，会场响起了七十余次热烈的掌声。</p> <p> 　　掌声，为历史性变革成就而起——</p> <p> 　　五年砥砺奋进，五年攻坚克难。</p> <p> 　　从掀起人类历史上规模宏大的扶贫决战，到勇于担当铁腕反腐从严治党；从改革破除藩篱痼疾，到重拳出击生态问责；从奋力推动中国经济转型升级，到一系列惠民举措落地生根……</p> <p> 　　全方位、开创性的成就，深层次、根本性的变革，令人自豪与振奋。</p> <p> 　　这历史性的变革成就深刻地改变着中国，影响着世界。在中国共产党的引领下，中华民族复兴伟业站到新的起点上。</p> <p> 　　从５０米起步，到马里亚纳海沟７０００多米的跨越，“蛟龙号”一次次创造中国深潜纪录。“今后，我们一定会以更加有力的脚步，创造新的‘中国奇迹’。”十九大代表、“蛟龙号”潜航员唐嘉陵说。</p> <p> 　　掌声，为习近平新时代中国特色社会主义思想旗帜的高扬而起——</p> <p> 　　旗帜指引方向，旗帜昭示使命。</p> <p> 　　96年前，中国共产党从南湖的红船起航，经过艰苦卓绝的奋斗，建立了社会主义新中国。</p> <p> 　　39年前，中国迎来改革开放历史性转折，吹响了建设中国特色社会主义的号角……</p> <p> 　　今天，中国共产党高举习近平新时代中国特色社会主义思想旗帜，引领民族复兴的航船劈波斩浪，向着梦想进军……</p> <p> 　　有70多年党龄、参加过六次党代会的十九大代表赵志浩对亲身见证中国特色社会主义进入新时代，感到非常激动：“每代人都有自己的使命，新时代我们要继续奋力向前，夺取新的胜利！”</p> <p> 　　掌声，为美好生活未来的憧憬而起——</p> <p> 　　百年奋斗，百年牺牲，无数中华儿女前赴后继，无数共产党人义无反顾。</p> <p> 　　百年期盼，百年梦圆，中华民族正以更加昂扬的姿态屹立于世界民族之林。</p> <p> 　　为人民谋幸福——共产党人永远不变的初心。</p> <p> 　　五年的奋斗，始终贯穿着以人民为中心的思想。</p> <p> 　　68页、3万多字的报告，处处闪烁着顺应人民对美好生活新向往的执着追求。</p> <p> 　　从优先发展教育事业到加强社会保障体系建设，从提高人民收入水平到实施健康中国战略，从坚决打赢扶贫攻坚战到建设美丽中国……</p> <p> 　　一切为了人民，为了人民一切，共产党人的不懈努力深深地镌刻在神州大地，留在亿万人民的心中。</p> <p> 　　黄河之滨、吕梁山下的龙门村，曾经一片贫瘠，受益于党的扶贫政策，如今已建成生态优美、共同富裕的“全国十佳小康村”。村党委书记原贵生代表说：“我相信，在党的领导下，人民憧憬的美好生活将越来越近，中国特色社会主义道路将越走越好！”</p> <p> 　　掌声，为中国共产党的力量和自信而起——</p> <p> 　　踏石留印，抓铁有痕。重拳出击，严惩腐败，党风、政风、社会风气为之一新。</p> <p> 　　面向未来，中国共产党勇担历史使命，勇于自我革命，以永不懈怠的精神状态、一往无前的奋斗姿态，引领亿万人民踏上民族复兴的新征程。</p> <p> 　　“习近平新时代中国特色社会主义思想为马克思主义理论宝库增添了鲜活的时代内容，使马克思主义放射出更加璀璨的真理光芒，为我们实现伟大复兴提供了科学的行动指南。”十九大代表谭天星说。</p> <p> 　　长时间热烈的掌声，一次次在万人大礼堂响起。</p> <p> 　　这掌声代表着党心、凝聚着民心。</p> <p> 　　这掌声浸透着自豪、传递着自信。</p> <p> 　　这掌声随着电波，回荡在神州广袤的大地上，回响在中华民族的五千年的历史中，为过去，更为未来……</p> <p align="center"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新思想引领新时代——党的十九大开幕会侧记]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595658.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>章斐然 李海霞 白真智</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　金秋十月，首都北京细雨绵绵，人民大会堂内华彩争辉。10月18日上午九时，党的十九大正式开幕。习近平总书记代表中国共产党第十八届中央委员会向党的十九大作报告。总书记雄浑洪亮的声音在会议大厅回荡，也传遍了祖国的山山水水、村村寨寨。</p> <p> 　　“经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。”中国特色社会主义进入了新时代这一重大判断，令在场2338位代表精神为之一振！</p> <p> 　　“这个新时代，是承前启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代，是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代，是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代，是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代，是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。”</p> <p> 　　话音刚落，会场内响起热烈的掌声。这既是为五年来中国共产党的执政成果喝彩，更是为在党中央坚强领导下全党全国各族人民共同奋斗所取得的成果喝彩。</p> <p> 　　报告提出，“中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。”</p> <p> 　　新时代给出了新课题，新阶段给出了新任务。报告以“新时代中国特色社会主义思想”回应时代、肩负担当。沿着十六大、十七大、十八大全面建成小康社会的历史足迹，这份三万多字的报告不仅仅将目光望向五年后，更是为更长远的未来擘画中华民族伟大复兴的宏伟蓝图，谱写社会主义现代化新征程的壮丽篇章！</p> <p> 　　开幕会结束，代表们走出会堂，迫不及待地围绕这份“分量足足、干货满满”的报告热烈讨论。</p> <p> 　　“是醒脑剂！是方向标！”陕西团代表王亚杰在会后兴奋地向记者形容报告带来的振奋感：“这是一个博大精深的社会主义理论体系，有很强的逻辑性、严密性！”</p> <p> 　　“报告特别催人奋进！整场开幕会几十次掌声正体现了我们全体党员代表的心声！”贵州团代表杨先霞的感受获得了在场许多其他代表的连声赞同。</p> <p> 　　“报告集中全党智慧，凝聚各方共识，反映人民心声，这正是新时代我们全体党员的行动纲领。”广东团代表林应武难掩激动。</p> <p> 　　中央国家机关代表谭天星仔细回顾整个报告内容说道：“总书记代表党的十八届中央委员会所作报告提出了新时代中国特色社会主义思想。这一思想为决胜全面建成小康社会、基本实现社会主义现代化和建设社会主义现代化强国提供了根本指引，也是向全体党员发出了总动员令！”</p> <p> 　　中共中央党校原党建教研部副主任戴焰军第一时间点评：报告作出进入新时代的判断，提出新时代中国特色社会主义思想，这都是从重大的根本性问题上提出新提法、新理论。</p> <p> 　　会场外，“新时代”一词在各大社交媒体上迅速刷屏，成为最新热词。有网友在朋友圈写道：“看到‘新时代’就有股莫名的力量。”“我们的日子越来越好，国家也越来越强大了，可不就是进入了新时代！”</p> <p> 　　随着总书记的声音飘进千家万户，报告中涉及保障和改善民生等内容也令群众的讨论进入高潮。</p> <p> 　　网友“阳汉”说，以前是不出国，不知世界发展得有多快。如今是出了国，才知祖国发展得有多快！世界好多发达国家的市貌市建已明显落后于祖国。这些都是中国共产党领导有方！</p> <p> 　　网友“河水汤汤”留言说：习总书记的报告时长达到了三个半小时，听起来却一点不沉闷，“房子是用来住的，不是用来炒的”等实实在在的话语说到了老百姓心坎里。听到中国特色社会主义进入新时代，整个人像打了鸡血，新时代，加油！</p> <p> 　　新思想引领新时代，新目标指引新征程!“历史只会眷顾坚定者、奋进者、搏击者”。走出大会堂，代表们的脸色更加亮堂，神情更加坚定。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[为中国未来发展指明方向(外国记者看中国)]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595278.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>本报记者 孟祥麟 韩秉宸 杨 迅</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/GQ/20171019/94/96338384894778682.jpg" /></p> <p> 　　十月十八日，中国共产党第十九次全国代表大会在北京人民大会堂隆重开幕。图为中外记者全神贯注聚焦大会。</p> <p> 　　本报记者 雷 声摄</p> <p> 　　10月18日，中国共产党第十九次全国代表大会在人民大会堂开幕，习近平代表第十八届中央委员会向大会作报告，吸引了全球媒体的目光。据统计，共有1818名境外记者注册参与本次大会报道工作，创下历史之最。作为能够“零距离”参与十九大报道工作的“幸运儿”，来京报道十九大的各国记者难掩激动之情，他们都将这视作“一生难得”的宝贵机会。</p> <p> <strong>　　“参加十九大报道是一生难得的荣耀”</strong></p> <p> 　　“今天上午，习近平总书记的报告真是太精彩了。3个多小时里，我一刻都不敢放松，生怕漏掉了哪一句重要的话。这个报告不但介绍了过去5年中国的发展建设成就，还为中国未来发展绘制了清晰的蓝图。”《巴基斯坦观察家报》外交高级记者祖拜尔·库雷希18日在开幕式后激动地对本报记者表示，“十九大不仅对中国今后的发展具有重要意义，而且也将影响整个世界。”</p> <p> 　　“参加十九大报道是一生难得的荣耀！”虽然已经来过中国十几次，足迹几乎遍及整个中国，但缅甸《北方之星》杂志总编辑吴温丁对能来北京参加十九大报道仍然激动不已。他拿着从缅甸带来的厚厚一摞刊物向本报记者介绍，他们的杂志已连续多日刊登十九大特别报道，他本人也撰写了多篇评论员文章，向缅甸读者介绍本次大会的相关组织情况，以及十九大对于中国和整个世界的意义。</p> <p> 　　吴温丁表示：“过去曾经有种说法叫‘红星照耀中国’，我认为，现在中国共产党已经开始像太阳那样普照世界，中国共产党对于整个世界的重要性不言而喻。”</p> <p> 　　谈到此次会议的重要意义，吴温丁表示，这次大会向中国和世界宣布，中国共产党将继续领导中国在正确的道路上大步向前，将社会主义与中国新的时代特征相结合，建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。他说：“习近平总书记在报告中提到了全面深化改革、依法治国、社会主义核心价值观、‘一国两制’和构建人类命运共同体等理念，这些都将有利于全面建设社会主义现代化中国。”</p> <p> 　　“十九大为中国未来发展制定了蓝图，指明了方向。相信在中国共产党的领导下，中国一定能取得更加辉煌的成就。”南苏丹广播集团记者皮特·阿鲁西在接受本报记者采访时表示，中国过去5年在政治、经济、反腐等领域都取得了举世瞩目的成就。习近平总书记的报告回顾了过去5年的工作和历史性变革，中国取得的进步鼓舞人心，证明了中国共产党的先进性、中国领导人的决策英明，其全面深化改革的坚定决心令人钦佩。</p> <p> 　　“十九大召开的时机十分重要，是在全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义进入新时代的关键时期召开的一次十分重要的大会。大会通过制定适应时代要求的大政方针，增强社会各界的凝聚力，攻坚克难，实现各项目标，开创更加美好的未来。”泰国经理人在线网记者萨拉特如是表示。</p> <p> <strong>　　“我要努力学中文，跟上中国发展的节奏”</strong></p> <p> 　　“十九大处于中国承前启后、继往开来的关键节点，既对过去5年的工作做了梳理和总结，又对未来的发展做出了规划，制定了蓝图。”马来西亚《星洲日报》记者陆秀琴认为，十九大的召开意义深远，中国共产党采取有力措施强化改革力度，同时也为世界提出了更多富有智慧和远见的中国方案。</p> <p> 　　此次参与报道十九大已经是库雷希今年第二次到访中国，上个月他参加2017“一带一路”媒体合作论坛跨境联合采访团，在甘肃兰州、白银、敦煌等地进行了深入采访，中国的发展建设成就给他留下了深刻的印象。</p> <p> 　　“全世界都在关注中国！巴基斯坦和中国是好邻居、好朋友、好伙伴、好兄弟，有着全天候的友谊和多领域的合作，巴基斯坦媒体对中国的关注也是全方位的。”库雷希一边说着，一边给记者翻看手机中保存的报纸版面图，这些都是近期刊发在《巴基斯坦观察家报》上有关中国的报道。</p> <p> 　　“同一个月前相比，现在的北京充满了节日气氛，大家都在为十九大这一盛事忙碌着，每个人脸上都洋溢着喜悦之情。你看看，上个月我回到巴基斯坦后就下载了微信，现在我跟中国朋友联系很方便，我还推荐我的同事们下载使用，毫不夸张地说，我都成了微信推广大使了。”</p> <p> 　　当听到人民日报刚刚推出了英文客户端时，库雷希的眼睛一亮，他赶紧把手机递过来说，“请帮我下载你们的英文客户端，我要随时了解中国的发展动态。当然，今后我要努力学中文，跟上中国发展的节奏。”</p> <p> 　　“过去5年中国的经济和科技力量迅猛发展，现代国家治理体系日趋完善。”库雷希说，“‘一带一路’倡议给各国带来惊喜，世界将从‘一带一路’建设中受益。中巴经济走廊作为‘一带一路’建设旗舰项目，不仅造福当地百姓，惠及巴中两国人民，也将促进地区乃至整个世界发展。”</p> <p> 　　吴温丁已经记不清具体是第几次来中国了，但他对中国共产党领导下的日新月异的中国印象深刻，几乎每次来访问都能发现可喜的变化。“可以说，中国共产党已经成为人们心中的‘超级巨星’！希望缅甸也能多多向中国学习先进经验。”他说。</p> <p> 　　吴温丁表示，“十九大的召开开启了中国共产党历史征程的新篇章，这是中国之福，也是世界之福。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我们为伟大的时代而自豪]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595309.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>本报记者 徐 隽 赵贝佳</author>
            <description><![CDATA[<table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171019/1508365832059_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <table class="pci_c" width="400"> <tbody> <tr> <td align="center"> <img src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171019/1508365801482_1.jpg" /></td> </tr> <tr> <td> <p> &nbsp;</p> </td> </tr> </tbody> </table> <p> 　　10月18日，在党的十九大开幕前，一批来自一线的党代表走上党代会首次设立的“党代表通道”，接受国内外媒体的采访，谈使命担当，话心中的憧憬。</p> <p> 　　一个小时，19位代表，有问有答，坦率交流，拉近了人们和党代表的距离，也彰显了我们党越发民主、越发开放、越发自信。</p> <p> 　　</p> <p> <strong>　　创新强国</strong></p> <p> <strong>　　工作当成艺术&nbsp;产品做成精品</strong></p> <p> 　　上午7时30分，“党代表通道”采访开始。第一个接受采访的是三上太空的中国人民解放军航天员大队航天员景海鹏代表。“执行过神舟七号、神舟九号、神舟十一号三次飞行任务，但是以党代表身份和各位见面还是第一次。我一定认真履行好党代表的职责，充分发挥好党代表的作用。”景海鹏意气风发地说。</p> <p> 　　在回答记者有关中国将在2020年前后建成并运营空间站的问题时，景海鹏说：“目前我和我的战友们正在备战空间战任务。我真的十分渴望再上一次太空，再打一场胜仗，让浩瀚太空再次见证一名航天战士对党和人民的绝对忠诚。”</p> <p> 　　数据显示，对248万多名孕妇进行无创产前筛查，可以避免1.7万多例唐氏综合征患儿的出生。这项造福人类的技术有中国科学家的功劳。华大基因研究院首席女科学家杜玉涛代表就是基因科技的代表人物。</p> <p> 　　“创新战略其实就是人才战略，这些年，国家科研经费的投入大幅提升，在人才方面也有很多政策。”&nbsp;杜玉涛谈到一个细节，在深圳，一部分海外留学人才可以享受到车牌购买补贴，这对研究人员安居乐业和全身心投入科研是一个暖心之举。</p> <p> 　　近年来，中国高铁成为一张亮丽的国家名片，凝聚着技术工人的心血。长春中车集团电焊首席技师李万君就是其中的代表。“作为大国工匠，我要把工作当成一门艺术，把产品做成精品，让中国高铁这张名片在世界上更加亮丽。我希望，未来有更多的国家民众都能够享受到中国制造的‘复兴号’带来的幸福。”</p> <p> <strong>　　辉煌盛世</strong></p> <p> <strong>　　亲身参与其中&nbsp;内心特别激动</strong></p> <p> 　　从1992年参加党的十四大到今天参加党的十九大，一共连续六届当选党代表的海尔集团首席执行官张瑞敏代表难掩内心的豪迈。“25年间，海尔也快速成为全球白色家电第一品牌。中国企业在管理上正从原来的学习模仿，变为引领世界潮流。”&nbsp;张瑞敏说，“四个自信”在我看来，就是四个字——中国自信。</p> <p> 　　浪潮集团首席科学家王恩东代表对党的十八大以来中央促进信息产业发展的政策红利感受真切。“中国的超算已经连续两年六次在世界500强中排第一位，计算能力是后面几名的总和。今年1—9月份发布的服务器专利，中国企业远远领先于国外的服务器企业，这也体现了中国企业在服务器方面强大的后劲。”王恩东说，十九大的召开让我们充满了期待，相信一定会为信息产业的发展带来更多的机会。</p> <p> 　　不久前，一档名为《中国诗词大会》的栏目红遍全国，传统文化热持续升温。在中央民族大学副教授蒙曼代表看来，“传统文化的基因深入到每一个中国人的血脉之中，只要一经激活，立刻喷薄而出，这是我们复兴传统文化的民意基础，也是传统文化作为凝聚中华民族最大公约数的现实表现。”</p> <p> 　　“我立志要学隋唐史，其实就是想看看盛世是什么样子，怎样才能走向盛世。如今，我们的祖国在党的领导下正迎来辉煌盛世，而我能够以十九大代表的身份亲眼目睹、亲身经历乃至亲自参与塑造这个历史，内心感到特别激动。”蒙曼说。</p> <p> <strong>　　美好生活</strong></p> <p> <strong>　　感恩党中央&nbsp;感恩伟大祖国</strong></p> <p> 　　中国花样滑冰队的总教练赵宏博代表一步入大会堂，便引起媒体追访。“作为一名教练员，我希望把更多运动员送上赛场去升起五星红旗，奏响国歌，成就国人的期望。”&nbsp;赵宏博说，过去5年，冰雪运动普及推广，丰富了群众体育文化生活。“在南方的不少商场里，真冰场非常普遍，大人小孩儿都喜欢滑冰，我觉得未来会有更多的世界冠军从他们中间产生。”&nbsp;赵宏博说。</p> <p> 　　60年前，新疆出了一名爱国爱党的库尔班大叔，他骑着毛驴来见毛主席。如今，来自库尔班大叔家乡于田县的吾布力喀斯木·买吐送代表，是坐着飞机来北京参加十九大的。</p> <p> 　　“我的家乡发生了翻天覆地的变化，家乡人民过上了美好幸福的生活，新疆各族儿女感恩习近平总书记，感恩党中央，感恩伟大祖国。我们一定永远听党话，永远跟党走。”&nbsp;吾布力喀斯木·买吐送代表激动地说。</p> <p> 　　次仁巴珍代表来自西藏阿里地区，是一名妇产科医生。“我的家乡海拔在4500米以上。老百姓常对我们说，以前有些病人因条件差，难产死在家里，现在医生都到家里来看病，生孩子不再害怕了。这离不开党和国家的好政策。”&nbsp;次仁巴珍说。</p> <p> 　　“欢迎媒体朋友去浙江、去湖州、去安吉畅游绿水青山。”浙江省安吉县委书记沈铭权打起了生态“广告”。2005年，在浙江工作期间，习近平同志在安吉余村提出了“绿水青山就是金山银山”的科学论断，如今的安吉，生态环境优势不断转化为生态农业、生态工业和生态旅游业的发展优势。生态文明建设让老百姓收获了真真实实的幸福。</p> <p> 　　</p> <p> 　　本版图片均为徐豪摄</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 13 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[十九大报告作出了“中国特色社会主义进入新时代”的重大判断，具有划时代的里程碑意义]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595298.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社北京10月18日电 马凯、刘奇葆、孙春兰、李建国、李源潮、张春贤、孟建柱、赵乐际、胡春华、杜青林、赵洪祝、杨晶、王胜俊、王晨、沈跃跃、吉炳轩、张平、王勇、周强、陈元、卢展工、周小川、马飚同志18日分别参加所在的十九大代表团讨论。他们指出，党的十九大报告高举旗帜、立论定向，把握大势、总揽全局，作出了“中国特色社会主义进入新时代”的重大判断，提出了具有全局性、战略性、前瞻性的行动纲领，具有划时代的里程碑意义。</p> <p> <strong>　　马凯参加甘肃代表团讨论</strong></p> <p> 　　马凯同志在参加甘肃代表团讨论时说，党的十九大报告站位高远、主题鲜明、思想深邃、气势恢宏，是实现中华民族伟大复兴中国梦的行动纲领，我完全赞同和拥护。报告是坚持和运用辩证唯物主义、历史唯物主义的光辉典范，以历史的眼光、全球的视野，科学判断时代，明确历史使命，既符合实际，又振奋人心。特别是在充分肯定党的十八大以来取得历史性成就的同时，又清醒深刻地指出了面临的困难与挑战，强调初级阶段的基本国情没有变，强调仍然要以经济建设为中心，把发展作为解决我国一切问题的基础和关键。只要我们始终不渝坚持以习近平同志为核心的党中央的领导，坚定不移走中国特色社会主义道路，牢固树立和贯彻落实新发展理念，任何困难都可以克服，任何挑战都可以战胜。</p> <p> <strong>　　刘奇葆参加江西代表团讨论</strong></p> <p> 　　刘奇葆同志在参加江西代表团讨论时说，党的十九大报告高举旗帜、立论定向，把握大势、总揽全局，是当前和今后一个时期党和国家事业的总设计、总定向、总指引，为新时代中国共产党人立起了新的历史坐标，为马克思主义注入了新的真理力量，为中国特色社会主义事业提供了新的战略指引，是一篇光辉的马克思主义纲领性文献。报告凝结着一个高度共识，就是过去五年以习近平同志为核心的党中央带领全党全国人民取得历史性成就、党和国家事业发生历史性变革；报告贯穿着一条鲜明主线，就是新时代坚持和发展中国特色社会主义；报告闪耀着一个思想灵魂，就是新时代中国特色社会主义思想；报告凸显着一个根本要求，就是全面加强党的领导、全面从严治党。</p> <p> <strong>　　孙春兰参加吉林代表团讨论</strong></p> <p> 　　孙春兰同志在参加吉林代表团讨论时说，习近平同志的报告主题鲜明、博大精深，是举旗定向、引领复兴、兴党强国的马克思主义光辉文献，完全赞成、衷心拥护。习近平新时代中国特色社会主义思想是报告的红线和灵魂，作为党的指导思想写到党的旗帜上，是报告最大亮点和最重要的历史贡献，为我们党迈进新时代、开启新征程、续写新篇章提供了行动指南。报告提出的一系列重要思想、重要观点、重大判断、重大举措，对于夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利具有重大而深远的意义。相信有以习近平同志为核心的党中央坚强领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想科学指导，有习近平总书记这位领袖、核心掌舵领航，党和国家事业必将乘风破浪、无往而不胜。</p> <p> <strong>　　李建国参加河北代表团讨论</strong></p> <p> 　　李建国同志在河北代表团讨论时说，我完全拥护习近平同志作的十九大报告。报告有一个鲜明主题，开宗明义是不忘初心，牢记使命。为人民谋幸福、为民族谋复兴，是我们党的初心和使命。党的十八大一闭幕，习近平总书记就宣示，人民对美好生活的向往就是我们的奋斗目标，并发出实现中华民族伟大复兴中国梦的伟大号召。五年来我们党遵循这一主旨砥砺奋进。五年来的历史性成就和历史性变革推动中国特色社会主义进入新时代。我们要始终不忘初心，承担起新时代中国共产党的历史使命，永远坚持以人民为中心。我坚信，有习近平总书记作为党中央和全党的核心，有习近平新时代中国特色社会主义思想的指引，我们一定能够实现民族复兴的伟大梦想。</p> <p> <strong>　　李源潮参加青海代表团讨论</strong></p> <p> 　　李源潮同志在参加青海代表团讨论时说，习近平同志作的报告高举旗帜、继往开来，给人以信仰的感召、方向的指引、进取的力量、胜利的信心，是指引中国特色社会主义事业迈进新时代、谱写新篇章的总纲领、总部署、总动员。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，推动党和国家事业发生历史性变革，中国特色社会主义进入新时代。习近平总书记提出一系列新理念新思想新战略，创立新时代中国特色社会主义思想，使马克思主义中国化进入新境界。报告关于我国社会主要矛盾的论述是重大的政治判断和理论创新，提出的后30年分两步走建设社会主义现代化强国的奋斗目标鼓舞人心，也为全世界所有希望从社会主义道路通向现代化的民族和人们树起了一面令人向往的旗帜。</p> <p> <strong>　　张春贤参加湖北代表团讨论</strong></p> <p> 　　张春贤同志在参加湖北代表团讨论时说，习近平同志作的报告，作出了“中国特色社会主义进入新时代”的重大判断，提出了全局性、战略性、前瞻性很强的行动纲领，明确了中华民族伟大复兴的时间表和路线图，具有划时代的里程碑意义。习近平新时代中国特色社会主义思想，是马克思主义中国化最新成果，是全党全国人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南，必须长期坚持。党的十八大以来所取得的历史性成就、发生的历史性变革，根本在于以习近平同志为核心的党中央的坚强领导。我们必须牢固树立“四个意识”，坚决维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导，持之以恒用习近平新时代中国特色社会主义思想武装全党，努力夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利。</p> <p> <strong>　　孟建柱参加河南代表团讨论</strong></p> <p> 　　孟建柱同志在参加河南代表团讨论时说，习近平同志作的报告是登高望远、举旗定向、谋篇布局的好报告，具有非凡的战略高度、鲜明的理论深度和强大的真理力量，是迈进新时代、开启新征程的政治宣言和行动指南。最显著的特点是站在中国特色社会主义新时代的历史方位上，不忘本来、吸收外来、面向未来，具有很强的继承性、创新性、时代性。最重大的贡献是科学提出了新时代中国特色社会主义思想，开辟了马克思主义中国化新境界、中国特色社会主义新境界，是前进的灯塔。最突出的亮点是深刻回答了新时代坚持和发展中国特色社会主义的全局性方向性问题，明确了党和国家未来发展的根本任务、战略安排。学习十九大精神，要把思想和行动统一起来，谱写社会主义现代化建设恢宏新篇章。</p> <p> <strong>　　赵乐际参加黑龙江代表团讨论</strong></p> <p> 　　赵乐际同志在参加黑龙江代表团讨论时说，习近平同志作的报告，是一个举旗定向、引领复兴、兴党强国、气势恢宏的好报告，是我们党迈进新时代、开启新征程、续写新篇章的政治宣言、行动指南。5年来，我国改革开放和社会主义现代化建设取得历史性成就、发生历史性变革，根本的是以习近平同志为核心的党中央坚强领导，是习近平新时代中国特色社会主义思想科学指引。我们要深刻领会报告提出的重要思想、重要观点，作出的重大判断、重大部署，深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，牢固树立“四个意识”，坚定“四个自信”，自觉维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导，不忘初心、牢记使命，锐意进取、埋头苦干，把十九大确定的宏伟蓝图和各项任务落到实处。</p> <p> <strong>　　胡春华参加广东代表团讨论</strong></p> <p> 　　胡春华同志在参加广东代表团讨论时说，习近平同志作的十九大报告，是我们党迈进新时代、开启新征程、续写新篇章的政治宣言和行动指南。报告把实现中华民族伟大复兴的中国梦作为奋斗目标，实现了党的奋斗目标与国家民族前途命运的高度统一。作出中国特色社会主义进入新时代的重大判断，阐明我国社会主要矛盾的深刻变化，明确了党和国家事业所处的历史方位，与社会主义初级阶段判断一样具有划时代意义。确立新时代中国特色社会主义思想为党的指导思想，为实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴提供了理论指引和根本遵循，是中国特色社会主义理论一次里程碑式的伟大飞跃。报告关于社会主义现代化建设“两个15年”的总体设计，将与“三步走”战略部署一样产生重大而深远的影响。广东将深入贯彻十九大精神，以新时代中国特色社会主义思想为指引，不断开创改革发展新局面。</p> <p> <strong>　　杜青林参加天津代表团讨论</strong></p> <p> 　　杜青林同志在参加天津代表团讨论时说，习近平同志所作的报告，是一篇闪耀着马克思主义真理光辉的纲领性文献，紧扣中国特色社会主义新时代的主题。这个新时代，科学标定了我国发展新的历史方位和时代坐标，开启了坚持和发展中国特色社会主义的新纪元，充分表明了五年来的历史性成就、历史性变革，明确宣示了我们党肩负的重大历史使命，鲜明确立了习近平新时代中国特色社会主义思想这个伟大思想旗帜、行动纲领，全面揭示了党和国家未来发展的根本方向和战略指向。成功迈入新时代，根本在于习近平总书记领袖核心的掌舵领航、党中央的坚强领导、习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指引、全党全国各族人民的砥砺奋进。</p> <p> <strong>　　赵洪祝参加山西代表团讨论</strong></p> <p> 　　赵洪祝同志在参加山西代表团讨论时说，完全赞成习近平同志作的报告。报告旗帜鲜明、主题突出，有着深厚实践基础、重大理论创新、长远战略谋划、鲜明人民立场、坚定责任担当，是号召全党不忘初心、牢记使命的动员令，是指引中国特色社会主义迈进新时代的行动纲领，是向世界昭告中国共产党人一定能实现中华民族伟大复兴的政治宣言。新时代体现在开启新征程上，体现在继承、丰富和发展马克思主义上，体现在五年来进行的一系列实践探索和积累的宝贵经验上。伟大成就的取得，根本得益于以习近平同志为核心的党中央坚强领导，充分展示了总书记率先垂范的人格魅力，统揽全局的雄才大略，攻坚克难的顽强意志品质，爱民为民的真挚情怀，忧党兴党的责任担当。</p> <p> <strong>　　杨晶参加中央国家机关代表团讨论</strong></p> <p> 　　杨晶同志在参加中央国家机关代表团讨论时说，完全赞成习近平同志所作的报告。报告系统总结了十八大以来党和国家事业取得的历史性成就和发生的历史性变革，全面展示了以习近平同志为核心的党中央治国理政的高超智慧和卓越能力，宣告中国特色社会主义进入新时代，令人倍感振奋和自豪。完全赞成将习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党的指导思想。这一重要思想是马克思主义中国化最新成果，是经受了实践检验的强大思想武器，贯穿着马克思主义群众观点和人民立场，必将有力凝聚全党全国人民投身社会主义现代化建设新征程，推动决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦。</p> <p> <strong>　　王胜俊参加辽宁代表团讨论</strong></p> <p> 　　王胜俊同志在参加辽宁代表团讨论时说，完全赞成和拥护习近平同志所作的大会报告。报告通篇闪耀着马克思主义真理光芒，是我们党迈进新时代、开启新征程、续写新篇章的政治宣言和行动指南，是马克思主义纲领性文献，对于我们党团结带领全国各族人民实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴中国梦具有重大而深远的指导意义。认真学习贯彻党的十九大精神是当前和今后一个时期全党的首要政治任务。要按照党中央要求，认真学习贯彻党的十九大精神，尤其是要深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，准确把握党的十九大确立的重大判断、重大战略、重大任务、重大举措，切实把思想和行动统一到党的十九大精神上来，不断开创中国特色社会主义事业新局面。</p> <p> <strong>　　王晨参加浙江代表团讨论</strong></p> <p> 　　王晨同志在参加浙江代表团讨论时说，完全赞同习近平同志所作的报告。报告具有很强的全局性、时代性、战略性、指导性，是进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想的根本遵循和行动指南。报告所传递的中国声音，所显示的中国力量，所凝聚的中国精神，所提供的中国方案，必将在国内国际上产生重大影响。五年来党和国家事业取得历史性成就，发生历史性变革，最根本的是有习近平同志这个党中央的核心、全党的核心掌舵领航，有以习近平同志为核心的党中央坚强领导，有习近平新时代中国特色社会主义思想的科学指导。有了习近平同志这个核心，全党全军全国各族人民在新的历史征程上就有了统帅、领袖和领路人，就能不断夺取新时代中国特色社会主义新胜利。</p> <p> <strong>　　沈跃跃参加福建代表团讨论</strong></p> <p> 　　沈跃跃同志在参加福建代表团讨论时说，十九大报告是我们党理论创新、实践创新、制度创新最新成果的集中体现，是高举旗帜、推动新时代中国特色社会主义事业的政治宣言和行动纲领。十八大以来党和国家各项事业取得历史性成就、发生历史性变革，最根本的是有习近平同志这个核心，有党中央坚强领导。完全赞成将习近平新时代中国特色社会主义思想作为党的指导思想，这有划时代意义；报告提出的一系列新的重要思想重要观点重大判断重大举措，是新时代坚持和发展中国特色社会主义的根本遵循；强调坚定不移全面从严治党，毫不动摇坚持和完善党的领导，毫不动摇把党建设得更加坚强有力。要牢固树立“四个意识”，坚决维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导，为实现中国梦而努力奋斗。</p> <p> <strong>　　吉炳轩参加江苏代表团讨论</strong></p> <p> 　　吉炳轩同志在参加江苏代表团讨论时说，习近平同志所作的报告，使我们看到了我们党在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下坚定的道路自信、理论自信、制度自信和文化自信。习近平总书记以敏锐的眼光、阔大的胸怀、高超的智慧、过人的胆略，透析并把握历史发展大势，坚持把马克思主义基本原理同中国改革发展新阶段、新形势紧密结合，坚持问题导向，尊重发展规律，始终坚持以人为本的执政理念，带领全党全国各族人民坚定不移走中国特色社会主义道路，带领中国人民为实现中华民族伟大复兴的中国梦而奋斗，使我们这个有13亿多人口的大国、8900多万党员的大党有了主心骨、顶梁柱，这是最为关键的。</p> <p> <strong>　　张平参加山东代表团讨论</strong></p> <p> 　　张平同志在参加山东代表团讨论时说，完全赞成、坚决拥护习近平同志所作的报告。报告体现了以习近平同志为核心的党中央高度的使命担当、理论勇气和实践决心，是我们党站在新的历史起点上开创未来的政治宣言。一是总结过去五年的历史性成就和历史性变革，对中国特色社会主义事业更加充满自信。二是对中国特色社会主义进入新时代的判断，明确了实现中华民族伟大复兴的战略部署。三是新时代中国特色社会主义思想为夺取党和国家事业新胜利提供了强大的思想武器和行动指南。四是坚定不移全面从严治党，为中国特色社会主义事业提供了坚强政治保证。我们要紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，始终高举中国特色社会主义伟大旗帜，牢固树立“四个意识”，坚定“四个自信”，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。</p> <p> <strong>　　王勇参加山东代表团讨论</strong></p> <p> 　　王勇同志在参加山东代表团讨论时说，十九大报告高举旗帜、主题鲜明，是推进中国特色社会主义迈进新时代、开创新征程、谱写新篇章的总纲领、总部署、总动员，我完全赞同、坚决拥护。党的十八大以来党和国家事业取得历史性成就和发生历史性变革，最根本在于确立了习近平总书记在党中央、全党的核心地位，形成了习近平新时代中国特色社会主义思想。十九大报告把习近平新时代中国特色社会主义思想列入党的指导思想，是全党全国各族人民的共同愿望和共同意志。要深入学习贯彻党的十九大精神，牢固树立“四个意识”，增强“四个自信”，更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，全力实现全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利。</p> <p> <strong>　　周强参加上海代表团讨论</strong></p> <p> 　　周强同志在参加上海代表团讨论时说，习近平同志所作的党的十九大报告高屋建瓴、统揽全局、气势磅礴，通篇闪耀着马克思主义的光辉，体现了全党意志和全国人民的共同愿望，是指引夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的行动纲领，是推进全球治理、国际法治，构建人类命运共同体的政治宣言。党的十八大以来，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，根本在于以习近平同志为核心的党中央坚强领导，根本在于新时代中国特色社会主义思想的科学指引，根本在于习近平同志作为全党核心的掌舵领航。各级法院要深入学习贯彻党的十九大报告，始终做到维护核心、绝对忠诚、听党指挥、勇于担当，坚持以新时代中国特色社会主义思想武装头脑、指导实践、推动工作，为建设社会主义法治国家作出新的更大贡献。</p> <p> <strong>　　陈元参加江苏代表团讨论</strong></p> <p> 　　陈元同志在参加江苏代表团讨论时说，报告通篇闪烁着马克思主义思想光辉，是中国特色社会主义经典文献。报告主题非常鲜明，宣示了决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利的信心决心。过去5年成绩辉煌，党和国家事业取得全方位开创性的历史成就。理论概括非常精辟，将习近平新时代中国特色社会主义思想确立为我们党的指导思想具有充分的理论基础、政治基础、实践基础、群众基础。战略部署非常科学，将有力指导我们在新的历史起点上实现中华民族伟大复兴的中国梦。报告对深化金融体制改革提出了明确要求。我们的国家财富、人民财富主要体现在金融体系中，金融工作要按照十九大报告作出的部署要求，更好服务实体经济、服务人民日益增长的美好生活需要，更好服务国家战略、服务我国参与全球化进程，不断为新时代中国特色社会主义发展全局作出新的更大贡献。</p> <p> <strong>　　卢展工参加广东代表团讨论</strong></p> <p> 　　卢展工同志在参加广东代表团讨论时说，习近平同志作的报告是鼓舞人心、催人奋进的好报告，我完全拥护这个报告。报告着眼于“两个一百年”奋斗目标，着眼于实现中华民族伟大复兴的中国梦，着眼于中国特色社会主义新时代，深刻阐述了新时代中国特色社会主义思想，深刻阐述了我们所处的新的历史方位，深刻阐述了我国社会主要矛盾的变化，深刻阐述了伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，深刻阐述了实现我们奋斗目标的总任务、总要求，深刻阐述了全面从严治党的时代命题。党的十八大以来的五年，以习近平同志为核心的党中央以抓铁有痕、踏石留印的工作力度，以逆水行舟、逆流而上的决心和勇气，带领全党取得了历史性成就，发生历史性变革，作出了历史性的特殊贡献。</p> <p> <strong>　　周小川参加中央金融系统代表团讨论</strong></p> <p> 　　周小川同志在参加中央金融系统代表团讨论时说，习近平同志所作的报告主题鲜明、思想深邃、高屋建瓴，气势恢宏，既实事求是、全面系统地总结了党的十八大以来各项工作取得的伟大成就，又作出了中国特色社会主义进入新时代的科学判断，深入阐述了我们党的历史使命，对今后的工作作出了全面部署，具有极强的思想性、战略性、指导性和动员性。整个报告鼓舞人心，催人奋进，是我们决胜建成全面小康社会、奋力夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴中国梦的纲领性文件，对于统一全党思想、凝聚全国人民意志，必将产生深远而又重要的影响。金融系统要在今后的工作中深入学习领会报告精神，自觉抓好贯彻落实，为经济社会平稳健康发展和全面建设社会主义现代化国家作出新的贡献。</p> <p> <strong>　　马飚参加广西代表团讨论</strong></p> <p> 　　马飚同志在参加广西代表团讨论时说，完全赞成习近平同志所作的党的十九大报告，这是中国特色社会主义新时代的总纲领总部署总动员。报告指出我国进入了中国特色社会主义新时代，这是我国发展新的历史方位，具有划时代意义。我完全赞成把习近平新时代中国特色社会主义思想作为中国共产党的指导思想和行动指南。党的十八大以来，习近平总书记运用马克思主义立场观点方法对中国特色社会主义事业新实践新创造新经验作了全面系统的总结和提炼，提出了一系列治国理政新理念新思想新战略，创造性地回答了我们党新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义这个重大时代课题，是闪耀着马克思主义真理光辉的重大理论成果，是我们党必须长期坚持的指导思想。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[不忘初心 牢记使命]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595316.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> <strong>　　指明中华民族伟大复兴前进方向</strong></p> <p> <strong>　　北京市委书记&nbsp;蔡&nbsp;奇</strong></p> <p> 　　习近平总书记所作的报告旗帜鲜明、高屋建瓴，深邃精辟、气势磅礴，极具震撼力、穿透力、感召力，是当代马克思主义的最新成果之作、中国特色社会主义进入新时代的开篇之作、实现中华民族伟大复兴的奠基之作。</p> <p> 　　过去5年党和国家事业发生历史性变革，这一切都源于习近平总书记这个坚强领导核心为全党掌舵。习近平总书记不愧为英明领袖，不愧为新时代改革开放和现代化建设的总设计师，不愧为党的一代核心。我们在任何时候、任何情况下都必须坚决维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导。新时代中国特色社会主义思想既是全党智慧结晶，又集中展现了习近平总书记的巨大理论勇气、超凡政治智慧、远见卓识和独创思想，它是当代的马克思主义、行动的马克思主义、发展的马克思主义，是马克思列宁主义同中国实际相结合的第三次历史性飞跃，必将深刻影响实现“两个一百年”奋斗目标和民族复兴的历史进程，是我们党必须长期坚持的指导思想。北京市要带头学习宣传贯彻好党的十九大精神，使之落地生根，形成生动实践。</p> <p> 　　</p> <p> <strong>　　引领新时代的政治宣言</strong></p> <p> <strong>　　天津市委书记&nbsp;李鸿忠</strong></p> <p> 　　习近平总书记的报告高瞻远瞩、举旗定向，大气磅礴、引领时代，是中国共产党不忘初心、担当使命、继续前进的政治宣言，是决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利的进军号角，是开启全面建设社会主义现代化强国新征程、实现中华民族伟大复兴中国梦的行动指南。习近平新时代中国特色社会主义思想是党的十九大的灵魂，是马克思主义中国化的新飞跃，是民族精神和时代精神之精华，是照亮中华民族伟大复兴前程、指引我们党夺取“四个伟大”新胜利的思想灯塔。</p> <p> 　　宏伟蓝图一定要变成行动，伟大目标一定要变成现实，对人民的承诺一定要兑现。关键是要干、要做、要实现、要落实。我们要迅速掀起学习宣传贯彻党的十九大精神的热潮，用十九大精神统一思想认识、统一行动步调，认真落实“三个着力”重要要求，全力推进京津冀协同发展，撸起袖子加油干，以工作的实际成效践行“四个意识”、坚决维护核心，为实现中华民族伟大复兴的中国梦而努力奋斗！</p> <p> 　　</p> <p> <strong>　　新时代的纲领性文献</strong></p> <p> <strong>　　河北省委书记&nbsp;赵克志</strong></p> <p> 　　十九大报告高举中国特色社会主义伟大旗帜，主题鲜明、继往开来、与时俱进，是一个动员全党全国各族人民决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利的政治宣言，是为实现中华民族伟大复兴中国梦不懈奋斗的纲领性文献，给人以信仰的感召、方向的指引、前进的力量。</p> <p> 　　报告鲜明提出中国特色社会主义进入新时代，准确标定了我国发展新的历史方位；明确把新时代中国特色社会主义思想确立为我们党必须长期坚持的指导思想，提出中国特色社会主义基本方略，为党和国家事业发展提供了根本遵循；准确把握我国社会主要矛盾的变化并作出新的概括，充分体现了党中央对我国国情深刻而清醒的认识。</p> <p> 　　我们一定要把十九大报告学习好、领会好、贯彻好，自觉用习近平新时代中国特色社会主义思想武装全党、教育人民，进一步增强“四个意识”、坚定“四个自信”，坚决维护党中央权威，坚决服从党中央集中统一领导，紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，迈入新时代、开启新征程、续写新辉煌。</p> <p> 　　</p> <p> <strong>　　高举旗帜&nbsp;维护核心</strong></p> <p> <strong>　　山西省委书记&nbsp;骆惠宁</strong></p> <p> 　　十九大报告讲出了全党全军全国人民的心声，是我们党具有重大里程碑意义的政治宣言。</p> <p> 　　5年来的历史性变革，直接催生了中国特色社会主义新时代。历史必将像记载改革开放时代一样，记载中国特色社会主义新时代。习近平总书记创立新时代中国特色社会主义思想，实现了马克思主义基本原理同中国实际相结合进程中的又一次飞跃，是夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利的光辉旗帜。十八大以来，这一思想事实上起着党的指导思想作用，对此山西干部群众有深切体会。把这一思想作为灵魂和主线，是报告的最大亮点；把这一思想正式确立为党的指导思想，是十九大最重大历史性贡献。这一思想必将深刻影响党的建设进程、中国特色社会主义进程、中华民族发展进程和人类社会发展进程。习近平总书记作为党中央的核心、全党的核心，产生于推进“四个伟大”的非凡实践中，扎根在全党全军全国人民的心中。坚定不移维护习近平总书记的核心地位，坚定不移维护党中央权威和党的团结统一，是实现新时代中国共产党历史使命的根本保证。我们要高举旗帜，忠诚担当，奋力谱写无愧于新时代的辉煌篇章。</p> <p> 　　</p> <p> <strong>　　新时代的政治宣言和行动纲领</strong></p> <p> <strong>　　内蒙古自治区党委书记&nbsp;李纪恒</strong></p> <p> 　　十九大报告举旗定向、高瞻远瞩、大气磅礴，是夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利的政治宣言和行动纲领，具有划时代的意义。</p> <p> 　　过去的5年，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，党和国家事业取得了历史性成就、发生了历史性变革，中国特色社会主义迈进了新时代。习近平新时代中国特色社会主义思想，闪耀着马克思主义的真理光芒，必将指引中华民族复兴伟业不断开创新的局面。我国社会主要矛盾转化的重大政治判断，把准了我国发展的阶段性要求，把准了人民的美好生活需要。“两个一百年”奋斗目标的战略部署，勾画了强国复兴的总蓝图和时间表，昭示了我国发展前所未有的光明前景。新时代党的建设总要求，完善了党建工作总体布局，升华了全面从严治党的理论和实践，为我们党永葆青春、长期执政提供了根本遵循。我们一定树牢“四个意识”，坚定“四个自信”，更加紧密团结在以习近平同志为核心的党中央周围，不忘初心、牢记使命，守望相助、团结奋斗，为“建设亮丽内蒙古，共圆伟大中国梦”不断作出新贡献。</p> <br /> <p> <span id="paper_num">　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 14 版）</span></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亿万目光 聚焦这一刻（十九大时光）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595319.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<div id='paper_pc_play' align="center" style="padding:10px 0 15px 0"> <embed id="MediaPlayer460" src="http://tvplayer.people.com.cn/player.php/xml/L3B2c2VydmljZS94bWwvMjAxNy8xMC8xOC84OWQ4ZDZiMC00NDkyLTQ4ODMtOTQ4Ni1hYjg4Mjk2Yzc2NjAueG1s/skin/2/autonext/0/norecomm/1/playerByOsmf.swf" width="525" height="400" loop="true" autostart="true" wmode="transparent"></div> <TABLE class="pci_c" width="0"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171019/1508366069233_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="0"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171019/1508366061632_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171019/1508366050618_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/2017-10/19/15/rmrb2017101915p54_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　这是万众瞩目的一刻，也是注定载入历史的时刻。10月18日上午9时，无数中国人守在电视机前，或者盯着手机屏幕，等候十九大开幕。习近平同志的话语坚定自信、铿锵有力，十九大报告擘画宏伟蓝图催人奋进。会场内不时爆发阵阵热烈掌声，会场外收听收看的人热血上涌，热泪盈眶……</P> <P>　　新时代、新思想、新使命、新征程。透过十九大报告，人们看到：这个党，既成熟睿智，又青春勃发；这个党，始终以人民为中心，始终与人民同呼吸共命运心连心，让人民永远心向党拥护党热爱党；这个党，带领中华民族站起来、富起来、强起来，走向富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。</P> <P>　　不忘初心，继续前进。回望来时的每一步，展望眼前的康庄路，人们坚信，跟着中国共产党，所有梦想都成真！</P> <P>　　——编&nbsp;者&nbsp;</P> <P>　　</P> <P>　　上海中共一大会址参观者</P> <P>　　重温初心再出发</P> <P>　　本报记者&nbsp;曹玲娟</P> <P>　　18日上午9时，中国正式进入“十九大时间”。此刻，上海，红旗高扬在湛蓝天空，梧桐掩映处，一座小巧的石库门民居——中国共产党第一次全国代表大会会址纪念馆，正开门迎接参观者。</P> <P>　　台胞陈珺一早就等在了门前。今天是她特意选择的参观日子，“觉得特别有意义，这些年是共产党领导国家取得了翻天覆地的变化！”</P> <P>　　从一大到十九大、从石库门到天安门——96年前，来自全国各地的13名党员代表汇聚在这里，举行了中国共产党第一次全国代表大会。中国共产党从这里诞生，中国共产党人从这里出征。</P> <P>　　邓其华父子都是党员，两人相携，在纪念馆内细细浏览。父亲有着45年党龄，头发已经花白，但脊梁始终挺直。老人严肃地说：“在这里，我们能够感受到我们党当年创建时的艰难。历史仿佛还在眼前，今天召开的十九大，将带领我们踏上新的征程。”</P> <P>　　从一大召开时全国50多名党员到今天的8900多万名党员，1921年的这盏灯光，照亮了中国共产党前行的征程，灯光里闪耀的是共产党人的信仰执着、矢志不渝。</P> <P>　　光阴似箭，岁月如梭。人民大会堂里话语铿锵，实现中华民族伟大复兴的中国梦是新时代中国共产党的历史使命；纪念馆里，参观者许昌夏在电子留言簿上一笔一画写道，“只有中国共产党的领导才能实现中国梦。”</P> <P>　　北京开国大典亲历者郑福来</P> <P>　　新时代强音激荡人心</P> <P>　　本报记者&nbsp;贺&nbsp;勇</P> <P>　　18日早上6时，86岁的郑福来就起床了。穿上中山装、戴好党徽，他早早地赶到了社区会议室，等待收看党的十九大开幕电视直播。虽退休多年，但郑福来从未忘记自己的党员身份，每一次党课学习、党员活动都有他的身影。</P> <P>　　庄严的国歌旋律响起，郑福来和大家也跟着唱起来……</P> <P>　　郑福来现居北京丰台区宛平城社区，6岁时，经历卢沟桥事变；18岁时，参加开国大典。后来，郑福来当起义务讲解员，把卢沟桥的文化、抗战历史讲给中外游客。</P> <P>　　说起解放前的生活，郑老悲愤不已。“人民吃不饱穿不暖，受奴役、受剥削，可以说是趴着、跪着生活！”</P> <P>　　1949年10月1日下午，郑福来迎来了期盼已久的历史时刻，当时感觉身上的血都沸腾了。</P> <P>　　“中国特色社会主义进入新时代”，听着电视里习近平同志铿锵有力的话语，这些年来的变化一一浮现在郑福来眼前。“咱老百姓的腰包鼓了，日子红火了，连老外都羡慕，腰杆硬气多了。”说到激动处，郑福来眼角溢出泪花。当年去参加开国大典，郑福来坐的是慢吞吞还颠得难受的货车，现在快捷、安全的高铁已经走出国门。</P> <P>　　“报告提出要把我国建成社会主义现代化强国，有中国共产党这个主心骨的坚强领导，这个目标一定能实现。”郑福来一脸坚定。</P> <P>　　深圳律师许宜群</P> <P>　　改革重塑个人命运</P> <P>　　本报记者&nbsp;吕绍刚</P> <P>　　“律师提醒：劳动者非‘背锅侠’，规章制度须合法合理。”18日8时，深圳市罗湖区鸿昌广场11楼，广东鑫涌律师事务所主任许宜群发出第1208条公益短信。</P> <P>　　9时，十九大开幕。许宜群放下手头的工作，和员工们围坐在一起收看。“不关心国家大事，不研究大政方针，当不了一个好律师。”</P> <P>　　许宜群最关心的还是报告中涉及的法律方面的内容，他边听边记录报告：“坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设”“深化司法体制改革，提高全民族法治素养和道德素质”……</P> <P>　　在许宜群看来，全面依法治国与全面深化改革相辅相成。优良的法治环境促进了市场化的规范有序，激发了生产要素的活力，促进了经济发展和社会进步。“法治就是生产力。”</P> <P>　　“我的命运与改革开放、与深圳是分不开的。”1997年，30岁的许宜群从安徽老家跑到深圳。从找到第一份工作，到担任法律顾问，再到拥有自己的事务所，许宜群认为，好时代赋予每个人平等的机会，让没有基础和背景的人能够凭借自己的知识和努力成功。</P> <P>　　3个多小时过去，许宜群意犹未尽，再次观看了人民网网络电视重播。</P> <P>　　香港大中华会主席胡葆琳&nbsp;</P> <P>　　每一句话都不想错过&nbsp;</P> <P>　　本报记者&nbsp;连锦添&nbsp;张庆波</P> <P>　　“一大早起来我就盯着电视看，等着十九大开幕。”香港大中华会主席胡葆琳女士见到记者就打开了“话匣子”。“这是大事，是中华民族伟大复兴新的历史一页的开篇。”胡葆琳笑着说，“我的先生和我一样，今天上午都被电视直播‘黏’住了，习总书记讲的每一句话都不想错过呢！”</P> <P>　　胡葆琳说起国家5年来的发展变化，按捺不住地自豪。“中国共产党有决心、有能力、有气魄，这5年时间取得了辉煌成就。我对实现一个世纪以来中华儿女梦寐以求、翘首以盼的中华民族伟大复兴中国梦，充满信心。”</P> <P>　　“‘一国两制’是最好的制度安排，香港正处在最好的发展时期。”胡葆琳说，“没有祖国的优惠政策支持，没有祖国对香港的特殊关爱，香港怎么可能风采依然。”</P> <P>　　这几年，胡葆琳的儿子响应“一带一路”倡议，到越南投资咖啡馆，跟欧洲、澳洲基金业合作，生意越做越大。“这是踩上了国家发展的步点，是新时代赐予我们的新机遇。”胡葆琳说。</P> <P>　　江西井冈山神山村村民彭夏英</P> <P>　　脱贫摘帽只是新起点</P> <P>　　本报记者&nbsp;魏本貌</P> <P>　　18日上午，江西井冈山神山村，村民们一大早聚集到村党支部会议室，聚精会神聆听十九大报告。</P> <P>　　90年前，还是这片热土，井冈山革命根据地创立，点燃了中国革命的星星之火。穷苦百姓过上好日子的希望，也就此“点燃”。</P> <P>　　“脱贫攻坚战取得决定性进展，6000多万贫困人口稳定脱贫，贫困发生率从10.2%下降到4%以下。”十九大报告里提到这五年来的脱贫成就，话语铿锵。今年2月，井冈山市宣布在全国率先脱贫，成就令人瞩目。对于全国上下正在掀起的脱贫攻坚战，革命老区人民感受最深。</P> <P>　　电视机前，去年脱贫的彭夏英感慨万千：“没有党和政府的扶持帮助，哪有现在的好日子！习近平总书记说要脱真贫、真脱贫，我们听到都激动地鼓掌！”就在几年前，彭夏英家还经常入不敷出，日子过得煎熬。这几年村里推进精准扶贫工作，大力发展红色乡村旅游。彭夏英一家开办起全村第一家农家乐，没花很长时间，一举摘掉贫困帽。</P> <P>　　个人命运系于国运。“中华民族伟大复兴，绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的。”报告中这句话引起彭夏英强烈共鸣。她说：“好日子要靠双手干出来，政府帮助脱贫只是一个新的起点。”</P> <P>　　临近中午，彭夏英的农家乐又迎来了好几桌客人。听完报告，彭夏英更有干劲了：“十九大报告里细化了‘两个一百年’目标，我家也要细化今后的发展计划，稳扎稳打步步为营！”</P> <P>　　山东曲阜孔子礼仪文化学校校长金辉</P> <P>　　历史进步中实现文化进步</P> <P>　　本报记者&nbsp;肖家鑫</P> <P>　　“不忘本来、吸收外来、面向未来，更好构筑中国精神、中国价值、中国力量，为人民提供精神指引。”十九大报告中关于坚持社会主义核心价值观的论述，让山东曲阜孔子礼仪文化学校校长金辉反复琢磨。</P> <P>　　2013年11月，金辉曾当面向到山东曲阜视察的习近平总书记汇报工作。4年后的今天，坐在电视屏幕前收看党的十九大开幕，金辉对中华优秀传统文化的价值有了更深的理解，对报告也有更强烈的共鸣。</P> <P>　　听完报告，金辉和同事们围坐在一起探讨。大家觉得，5年以来，社会主义核心价值观和中华优秀传统文化广泛弘扬，越来越多的单位、企业、个人愿意学习优秀传统文化。金辉接到的讲座邀请，已经排到了明年2月。</P> <P>　　现在孔子礼仪文化学校国学培训人数，从2013年的5万余人次提高到了2016年的约25万人次。“今年，一个夏令营里就有来自17个国家的学生。”</P> <P>　　“没有国家的繁荣富强，外国人不会有兴趣了解你的文化。”金辉说，这也印证了报告中所说的，当代中国共产党人和中国人民应该而且一定能够担负起新的文化使命，在实践创造中进行文化创造，在历史进步中实现文化进步。</P> <P>　　河北崇礼村民霍登亮</P> <P>　　冬奥会融入我们的梦想</P> <P>　　本报记者&nbsp;张志锋</P> <P>　　“广泛开展全民健身活动，加快推进体育强国建设，筹办好北京冬奥会、冬残奥会。”18日上午，电视里习近平总书记的声音，再次振奋了北方冰雪小城——河北崇礼。</P> <P>　　几天前，崇礼刚迎来一场小雪。18日清晨，白旗乡南山窑村清秀山庄农家院，58岁的霍登亮8点刚过就停下了手中的活，“定”在了电视机前。“十九大要开了，以后怎样发展？冬奥会怎么办？能给老百姓带来什么好处？咱可得好好听听。”</P> <P>　　南山窑村靠近张承高速，北京携手张家口举办2022年冬奥会，崇礼的名气越来越大，前来滑雪、旅游的人越来越多。2011年，霍登亮办起了全村第一家窑洞式农家院，随着冬奥会的脚步越来越近，生意一年比一年火。</P> <P>　　冬奥青睐崇礼，百姓期待盛会。不到9时，农家院里的游客和村民越聚越多。大家盯着电视，生怕错过什么。</P> <P>　　“决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。”报告开宗明义，引起了大家的共鸣。在这个小山村，村民们希望当好冬奥会的东道主，借冬奥会的契机过上美好生活，“冬奥会里有我们的中国梦。”</P> <P>　　“冬奥会就是最好的机遇，以后咱们的发展肯定错不了！”“咱这农家院、农家菜都是好品牌！”一位村民拉着霍登亮说，“明年我也跟着你办农家院！”</P> <P>　　“复兴号”列车乘客</P> <P>　　国家重创新&nbsp;百姓得实惠</P> <P>　　陆娅楠&nbsp;宋婷婷</P> <P>　　18日上午9时，北京西客站二楼候车大厅的大屏幕上，开始直播党的十九大开幕会，众多旅客驻足观看。</P> <P>　　当听到习近平同志宣布，“从2020年到2035年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗十五年，基本实现社会主义现代化。到那时，我国经济实力、科技实力将大幅跃升，跻身创新型国家前列”，65岁的长沙旅客邵先生激动万分。</P> <P>　　“今天坐的G65次列车就是‘复兴号’，在这个特别的日子里格外振奋。”坐着轮椅的邵先生坦言，高铁出行越发便捷，即便腿脚不便也特别愿意外出看看。“坐上时速350公里的‘复兴号’，感觉像在飞。‘复兴号’就是中国经济实力和科技实力的象征。只要中国的科技创新都这么干，跻身创新型国家前列，乃至建成社会主义现代化强国，肯定行。”</P> <P>　　“复兴号”拥有“纯中国血统”，高速动车组254项重要标准中，中国标准占84%，具有完全自主知识产权。“复兴号”是党的十八大以来中国铁路落实创新驱动战略的重大成果。</P> <P>　　10时33分，G65次“复兴号”列车缓缓提速，驶出车站。送走邵先生的客运员张巧娜说：“火车跑得快，全靠车头带。十九大召开了，咱们中华民族伟大复兴的进程也要加速了。”</P> <P>　　</P> <P>　　图片说明：</P> <P>　　图①：党员群众参观上海中共一大会址。</P> <P>　　本报记者&nbsp;屠知力摄&nbsp;</P> <P>　　图②：北京丰台区郑福来老人在社区会议室同大伙一起收看十九大开幕直播。</P> <P>　　本报记者&nbsp;贺&nbsp;勇摄&nbsp;</P> <P>　　图③：河北崇礼群众走上街头庆祝十九大胜利召开。</P> <P>　　施佳生摄&nbsp;</P> <P>　　图④：贵州西江苗族同胞收看十九大开幕直播。</P> <P>　　李&nbsp;雪摄&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 15 版）</span> <div style="padding:5px 15px 25px;" id="xgyd"> <h4 style="border-bottom:1px dashed #a01211; "></h4> <span class="tz_input" style="width: 104px;height: 26px;font-size: 16px;display: block;vertical-align: middle;text-align: center;line-height: 26px;margin-top: 20px;margin-bottom: 20px;"><a style="color: #A01211;font-weight: bold;display: block;text-decoration: none;border:1px dotted red;" href="http://tv.people.com.cn/n1/2017/1018/c364580-29595179.html" target="_blank">延伸阅读</a></span> </div>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[代表团开放日]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595317.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　宁夏代表团开放日——</P> <P>　　群众更有获得感幸福感安全感</P> <P>　　本报记者&nbsp;任姗姗</P> <P>　　“十九大报告是我们党迈进新时代、开启新征程、续写新篇章的政治宣言和行动指南，对于我们党团结带领全国各族人民决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利、实现中华民族伟大复兴的中国梦、实现人民对美好生活的向往，具有重大而深远的意义。”宁夏回族自治区党委书记石泰峰说。</P> <P>　　自治区主席咸辉说：“如报告所说，5年来的成就是全方位的、开创性的，5年来的变革是深层次的、根本性的。十八大以来，我国改革开放和现代化建设取得的巨大成就和历史性变革，值得大赞特赞，以习近平同志为核心的党中央的绝对权威和集中统一领导值得大书特书。”</P> <P>　　两位代表的一席话，道出了宁夏代表团的集体心声。</P> <P>　　10月18日下午，宁夏代表团在人民大会堂宁夏厅讨论十九大报告，并向中外媒体开放，吸引了境内外20多家媒体、30多名记者参会。</P> <P>　　“新时代中国特色社会主义”“创新驱动”“精准扶贫、精准脱贫”“生态文明”“民主法治”……十九大报告的高频词，也是宁夏代表们热议的关键词、关注的核心词。</P> <P>　　“过去5年，党中央带领全国人民取得了举世瞩目的历史成就，国家富强，作为中国人深深怀有自豪感。一系列改革举措，让群众更有获得感幸福感安全感。”石嘴山市大武口区人民法院行政审判庭庭长陈美荣，带来了基层政法干警和基层民众的心声。</P> <P>　　“十九大报告是一篇闪耀着马克思主义光芒的纲领性文献，这文献来自于实践，来自于十八大以来我们党领导进行的一系列政治经济文化外交包括从严治党方方面面的正确实践。”宁夏大学西夏学研究院院长杜建录说，“伟大时代需要伟大理论。”</P> <P>　　“像对待生命一样对待生态环境”“小康社会的关键在中西部地区的发展”“让创新成为宁夏最鲜明的时代特征”……代表们踊跃发言，畅谈感想，不知不觉讨论了近3个小时。谈报告，激情洋溢；说短板，实事求是；看前景，充满信心。瞩望未来5年，宁夏更是有思路，有信心，有干劲，有奔头。</P> <P>　　</P> <P>　　海南代表团开放日——</P> <P>　　牢记职责使命&nbsp;呵护绿水青山</P> <P>　　本报记者&nbsp;丁&nbsp;汀&nbsp;颜&nbsp;珂</P> <P>　　18日下午，在人民大会堂海南厅，海南代表团举行了开放日活动。来自30多家中外媒体的60多名记者参加了活动。</P> <P>　　25名海南代表团成员中，有来自万米深渊科研第一线的技术工作者，有来自最南端地级市三沙的代表，有来自大山深处的少数民族教师，这些代表们职业不同、年龄不同，相同的是对十九大报告的衷心赞成和拥护，相同的是脸上洋溢着的作为一名中国共产党员的自信和自豪。</P> <P>　　这缘于过去5年代表们满满的获得感。“过去一年空气优良超过360天”“省域多规合一让我们园区审批提速八成，一张蓝图引领了更多高效低耗企业入驻”“我们村有237户，5年扶贫，住上楼房的有200户左右，少数民族群众通过百镇千村建设也能吃上文化饭、旅游饭”……这都是在全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义进入新时代的关键时期，来自祖国最南省份见证者、参与者的真实体会。</P> <P>　　十九大报告指出，生态文明建设“功在当代、利在千秋”。良好生态环境是国际旅游岛的最大优势和最大本钱，对于海南格外重要。“绿水青山碧海蓝天是海南的代名词，守住生态环境底线，加强生态文明建设，不折不扣贯彻落实十九大报告精神和习近平总书记2013年视察海南时的讲话精神，是海南责无旁贷的政治责任和每一位干部的职责使命。”海南省委书记刘赐贵认为。</P> <P>　　对海南来说，“将生态保护网织得更密、将绿水青山呵护得更好，让金山银山离百姓更近”的努力和探索将更加深入。</P> <P>　　近日，海南省委出台了《关于进一步加强生态文明建设谱写美丽中国海南篇章的决定》，要求干部树立绿色政绩观。“我们将结合海南的实际，取消2/3乃至更多市县的GDP考核，代之以绿色产业、美丽乡村、精准扶贫等考核量化标准，以GDP考核为主的政绩观将产生根本改变。”刘赐贵说，“我们将吸引更多群众投入到生态文明建设中，增强百姓对绿水青山就是金山银山的认同感和获得感。”</P> <P>　　</P> <P>　　陕西代表团开放日——</P> <P>　　全面小康路上&nbsp;不让一个人掉队</P> <P>　　本报记者&nbsp;姜&nbsp;洁</P> <P>　　“听完习近平总书记作的报告，我感觉十分振奋，报告提出了许多新的论断，为下一步陕西的工作指明了方向。”10月18日下午，陕西代表团举行开放日，邀请中外媒体记者旁听并提问，陕西省委书记娄勤俭主持会议并发言，“昨天是我国第四个扶贫日，也是第二十五个国际消除贫困日，陕西省目前脱贫任务还是沉甸甸的，要全面建成小康社会，我们任重而道远。”</P> <P>　　陕西省委副书记毛万春在回答香港记者提问时介绍，陕西省是贫困面比较大、贫困人口比较多、贫困程度比较深的省份之一，全国集中连片特困地区涉及陕西的一共有3个，目前全省还有56个国定贫困县，建档立卡的贫困村有7040个，贫困户还有78.3万户，有228.7万贫困人口。从2012年到2016年，陕西省共脱贫547万人，贫困发生率由28.02%下降到了9.4%。他介绍，陕西省从十个方面进行了脱贫攻坚，取得了显著效果。</P> <P>　　陕西省长胡和平在回答中央电视台记者的提问时说，总书记在报告中指出，要积极促进“一带一路”国际合作。“一带一路”建设，使陕西从内陆腹地变为开放的前沿，从中国的“大后方”变为东西双向开放的重要承接地。陕西将通过自贸区一系列创新举措，着力构建“五大中心”，为“一带一路”建设作出贡献。</P> <P>　　娄勤俭在回答路透社记者提问时说，发展和环境保护要两手抓，不能因为发展经济就忽视了治雾降霾，目前关中地区的治雾降霾工作仍很繁重。要逐步降低污染排放，但也不能一下子全部关停，一些化工企业、炼油厂要逐步退出。</P> <P>　　最后，娄勤俭表示，要完成总书记在报告中作出的“让贫困人口和贫困地区同全国一道进入全面小康社会”的庄严承诺，陕西将继续努力不懈，在全面建成小康的路上，不让一个人掉队。</P> <P>　　</P> <P>　　中央企业系统（在京）代表团开放日——</P> <P>　　把国有企业做强做优做大</P> <P>　　本报记者&nbsp;刘志强</P> <P>　　“Could&nbsp;you&nbsp;tell&nbsp;me&nbsp;your&nbsp;question&nbsp;in&nbsp;English？（您能用英文讲一遍问题吗？）”10月18日中央企业系统（在京）代表团开放日活动现场，面对一位外国记者略显生涩的中文提问，神华集团总经理凌文诚恳的回应引起了现场一阵轻松的欢笑。</P> <P>　　中央企业是国民经济主力军，在京央企代表团的开放日活动引来了百余位中外记者的关注。近年来，我国国企国资改革发展党建工作取得积极进展，让现场贯穿着从容的发言、自信的答问。</P> <P>　　“实力更强了，结构更优了，贡献更大了，党对国有企业的领导大大加强。”国务院国资委党委书记郝鹏列举了近年来央企发展的巨大成就：实力更强，48家央企入选世界500强、资产总额超过50万亿元；结构更优，通过重组将资产集中到关系国民经济命脉的领域中；贡献更大，去年央企实现增加值10万亿元，约占全国GDP的1/7；党建方面，国企党建弱化、淡化、虚化、边缘化的问题正在有效解决，基层党建得到切实加强。</P> <P>　　国务院国资委主任肖亚庆答问时表示，过去几年中央出台的“1+N”政策体系为国企改革提供了根本遵循，改革全面推进、重点突破、亮点纷呈，“央企战略布局的调整力度显著加大，增强了企业的内生动力，在产业链布局、创新发展上起到了很好的作用”。</P> <P>　　改革发展，要靠一家家企业去开拓、去实践。代表团里的央企“掌门人”也成为现场记者提问的焦点。</P> <P>　　“海上，我们建设了深水泊位93个；陆上，修建桥梁152座，签约和正在实施的铁路项目有2000公里；航空，我们修建了10个机场。”谈及企业在“一带一路”参与国家的建设成就，中国交建副董事长、总经理陈奋健自豪地说道，央企在“一带一路”建设中真正贯彻了“共商共建共享”的原则。</P> <P>　　不知不觉两个半小时过去了，交流依然意犹未尽。大家一道期待和憧憬着，国有资本能进一步做强做优做大，我国能培育起更多具有全球竞争力的世界一流企业。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 14 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[聆听]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595318.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/res/1/20171019/1508365845725_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p></p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　10月18日，中国共产党第十九次全国代表大会在北京人民大会堂隆重开幕。</P><P>　　图为代表们在认真聆听报告。</P><P>　　本报记者&nbsp;史家民摄&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 14 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[不辜负党和人民的信任]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595315.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>本报记者 赵贝佳 徐 隽</author>
            <description><![CDATA[<P>　　中央党校教授谢春涛长期从事中国共产党历史和理论的教学研究工作，当选十九大代表为他的研究提供了难得的机会。在被问及党代会选举的话题时，谢春涛表示，这次党代会将选举产生新一届中央委员会和新一届中央纪律检查委员会，还要在之后的十九届一中全会上进一步选举中央政治局、中央政治局常委会，选举总书记，大家都很关注，都很期待。</P><P>　　近年来中国共产党形成了非常好的新老交替机制。十六大实现了党的领导层的整体性的新老交替，十八大又一次实现了整体性的新老交替，这是党和国家事业发展的需要。“我相信这次党代会一定能够选出让党和人民信赖的领导集体。”谢春涛说。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 13 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国充满蓬勃生机]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595314.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“中共十九大在人民大会堂开设‘党代表通道’体现出不少新意。”总部位于布鲁塞尔的中欧数字协会主席路易吉·甘巴尔代拉在第一时间通过网络收看了十九大开幕以及相关报道，他对本报记者说，“党代表在通道上接受媒体采访，电视台还现场直播采访内容，这无疑为急于了解会议内容的受众开辟了一个新的信息渠道，通过党代表个体的视角来观察整个大会。”</P><P>　　甘巴尔代拉对接受媒体采访的党代表杜玉涛印象深刻，“杜玉涛是著名的科学家，她在接受记者采访时表示，创新是一个系统工程，希望创新能够落地，造福人民实际生活，我认为她说得非常对，创新就是为了要改善人民的生活，让老百姓享受科技发展成果。”</P><P>　　巴基斯坦南方科学技术促进可持续发展委员会信息技术学院中国研究中心主任坦维尔·贾夫里在接受本报记者采访时表示，启动“党代表通道”有利于让世界更好地了解中国，还表明取得巨大发展成就的中国正以日益开放的姿态与世界融合。这一创举能够让世界更清晰地了解中国人民是如何团结一致共同实现跨越式发展，了解中国政治体制的运转等重要问题。</P><P>　　塞内加尔中国问题专家阿达玛·盖伊认为，在社交媒体和即时信息时代，应当做更好的讲述者。从这个角度来讲，设立“党代表通道”让人们可以更加近距离地观察这一重要的会议，感受中国不断向前发展的活力。</P><P>　　泰国经理人在线网记者萨拉特觉得十九大设立“党代表通道”是一项重要创举，体现了中国共产党更加开放的胸怀和更加自信的姿态，有利于让外界民众更好地了解中国党代表的想法和计划，也使得党代表更加贴近民众，激发更多共鸣。</P><P>　　法国《北方之声报》前知名记者、现政治评论员马萨尔对本报记者表示：“‘党代表通道’这种形式非常新颖，效果非常好。首先，它让我们了解了基层党员的所思所想，看到了各行各业的优秀人才，他们的发言能体现出中国的蓬勃生机；第二，不少西方国家的主流媒体长期以来对中国的报道都不够客观，‘党代表通道’能加深外国普通民众对中国实际情况的了解。这种模式值得延续和推广。”</P><P>　　（本报记者杨迅、任彦、徐伟、李志伟、葛文博采写）&nbsp;&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 13 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[进入新时代 谱写新篇章（解读报告）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595305.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　历史性变革</P> <P>　　报告原文</P> <P>　　五年来，我们党以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，提出一系列新理念新思想新战略，出台一系列重大方针政策，推出一系列重大举措，推进一系列重大工作，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事，推动党和国家事业发生历史性变革。</P> <P>　　会内解读</P> <P>　　高建民代表（河北省环保厅厅长）：</P> <P>　　五年来，我国生态文明建设成效显著。河北不断推进污染治理与生态修复，全面打响“蓝天保卫战”。去年，全省PM2.5平均浓度较2013年下降35.2%。</P> <P>　　尹计平代表（河北省正定县塔元庄村党支部书记）：</P> <P>　　我感触最深的是人民生活的不断改善。近年来，塔元庄村驶入了发展快车道。村集体年收入现已超过1000万元，人均年收入2.1万元，已经基本实现了农业产业化、养老市场化、旅游规范化，这些变化离不开党的好政策。</P> <P>　　会外连线</P> <P>　　李鉴修（河北省中国特色社会主义理论体系研究中心研究员）：</P> <P>　　过去五年，是党和国家发展进程中极不平凡的五年，我们取得了改革开放和社会主义现代化建设的历史性成就。五年来的成就是全方位的、开创性的，五年来的变革是深层次的、根本性的。这些历史性成就的取得、历史性变革的发生，是以习近平同志为核心的党中央坚强领导的结果，是全党全国各族人民共同奋斗的结果。面向未来，要把中华民族伟大复兴的梦想变为现实，需要我们进一步增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，增强维护核心的思想自觉和行动自觉，进一步高举旗帜，坚定四个自信，保持战略定力，统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，推进党和国家事业从胜利迈向新的胜利。</P> <P>　　（本报记者&nbsp;曹树林&nbsp;马&nbsp;晨）&nbsp;</P> <P>　　</P> <P>　　新时代</P> <P>　　报告原文</P> <P>　　经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。</P> <P>　　会内解读</P> <P>　　张异宾代表（南京大学党委书记）：</P> <P>　　我们理解“新时代”，最重要的是要理解总书记如何运用马克思主义观点方法，解释中国复杂的新问题的过程。要学会用马克思主义认识论、方法论、实践论分析中国的现实。只有这样，才能深刻领会这个概念、这个判断、这个定位。</P> <P>　　贾凤山代表（天津市河西区委书记）：</P> <P>　　总书记关于中国特色社会主义进入新时代的论断既是完全正确的，也是十分精准的。这个论断来自于实践并指导实践，高屋建瓴，它不仅很宏大，对我们基层实际工作也很有指导意义，因为认识新时代是开创新事业的前提。具体到自己身上，要用实际行动提升城市基层党建工作的活力和实效，只有这样，才能无愧于这个新时代。</P> <P>　　会外连线</P> <P>　　颜晓峰（国防大学教授）：</P> <P>　　习近平总书记在党的十九大报告中提出的“新时代”这个重磅概念让聆听报告的代表们心头一振，眼前一亮。时代是表述特定社会历史的范畴，不同社会形态、不同历史时期、不同发展阶段，形成了不同内涵的时代。对于国家而言，新时代表明我国战略任务的变化、发展坐标的前进、国际影响的增强。进入新时代的重要标志，是社会主要矛盾的转化。作出中国特色社会主义进入新时代的重大判断，正是基于对党的十八大以来的历史性飞跃、中国特色社会主义的世界性意义的准确认识，基于对新的伟大实践的正确反映，基于对我国社会主要矛盾转化的高度概括。十九大报告提出“新时代”，是重大理论创新和实践创新，必将大大推进实现“两个一百年”奋斗目标的宏伟蓝图。</P> <P>　　（本报记者&nbsp;张&nbsp;垚&nbsp;靳&nbsp;博&nbsp;张&nbsp;炜）&nbsp;</P> <P>　　</P> <P>　　社会主要矛盾转化</P> <P>　　报告原文</P> <P>　　中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。</P> <P>　　会内解读</P> <P>　　金颖颖代表（中国工商银行温州分行营业部党支部书记）：</P> <P>　　报告中关于社会主要矛盾变化的论断具有非常重要的现实意义和指导意义，可以从两方面认识：一是总结过去，在党的正确领导下，我国稳定解决了十几亿人的温饱问题，总体上实现小康，不久将全面建成小康社会；二是着眼未来，全党上下要齐心协力解决发展不平衡不充分的问题。对金融业来说，要持续加大对小微企业、“三农”、精准扶贫等领域的支持，更好满足不同群体的金融服务需求。</P> <P>　　郑俊康代表（广西柳州市委书记）：</P> <P>　　社会主要矛盾的变化要求我们牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情，把以人民为中心的发展思想体现在经济社会发展各个环节。我们要按照报告部署扎实推进各项工作，努力实现更均衡、更充分的发展。</P> <P>　　会外连线</P> <P>　　辛鸣（中央党校教授）：</P> <P>　　社会主要矛盾变化是中国特色社会主义进入新时代的重要特征，也是我国生产力水平总体提高的必然结果。我们已实现站起来、富起来的目标，人民在解决温饱问题后，期盼有更好的教育、更稳定的工作、更满意的收入、更可靠的社会保障、更高水平的医疗卫生服务、更舒适的居住条件、更优美的环境、更丰富的精神文化生活，不仅对物质文化生活提出更高要求，在法治、公平、安全、环境等方面的要求也日益增长。报告对社会主要矛盾变化的判断，为决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利指明了方向。当前，发展的不平衡不充分，既有经济领域的，也有文化、社会、生态领域的；既有城乡发展不平衡，也有区域发展不平衡。解决社会主要矛盾，就是要着力解决好发展不平衡不充分问题，提升发展质量和效益，满足人民在各方面日益增长的需要。</P> <P>　　（本报记者&nbsp;吴秋余&nbsp;顾仲阳）&nbsp;</P> <P>　　</P> <P>　　四个“伟大”</P> <P>　　报告原文</P> <P>　　伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是党的建设新的伟大工程。</P> <P>　　会内解读</P> <P>　　陆志鹏代表（江苏南通市委书记）：</P> <P>　　进行伟大斗争、建设伟大工程、推进伟大事业、实现伟大梦想，凸显了当代中国共产党人的使命担当。我们要按照推进伟大工程要与伟大斗争、伟大事业、伟大梦想的实践相结合的要求，突出党的建设对各项工作的引领作用，进一步丰富党建的内涵与路径。</P> <P>　　徐根保代表（江西省皮肤病专科医院麻防科科长、康复中心主任）：</P> <P>　　实现伟大梦想，必须进行伟大斗争。我们党要团结带领人民有效应对重大挑战、抵御重大风险、克服重大阻力、解决重大矛盾，必须进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。我们中心的8名员工每天的工作就是和自然界的疾病作斗争，今后在实现健康中国目标的过程中一定会遇到新的困难，我们更要做好斗争和奋斗的准备。</P> <P>　　会外连线</P> <P>　　陈须隆（中国国际问题研究院国际战略研究所所长）：</P> <P>　　四个“伟大”特别提振士气，鼓舞人心，并讲清了四个“伟大”之间的逻辑关系，进行了深入贯通，具有重大指导作用。敢于并且善于斗争是我党取得革命建设成功的重要法宝，现在我们面对充满各种矛盾的国内国际新形势，需要进行具有许多新的历史特点的伟大斗争，夺取内政、外交和国防等各项事业的伟大胜利。实现中华民族伟大复兴的中国梦是中华儿女的伟大梦想，也需要通过伟大斗争来实现。坚持和发展中国特色社会主义是党和国家的伟大事业，我们要在党的坚强领导下，继往开来，增强四个自信，沿着新的长征路不断前进。伟大事业越发展，伟大梦想就越能实现。而这一切，都离不开伟大工程，它对其他三个“伟大”起着决定性作用。所以，我们一定要把党的建设新的伟大工程搞好。</P> <P>　　（本报记者&nbsp;张&nbsp;炜&nbsp;杨&nbsp;迅&nbsp;孙&nbsp;超&nbsp;申&nbsp;琳）&nbsp;</P> <P>　　</P> <P>　　新时代中国特色社会主义思想</P> <P>　　报告原文</P> <P>　　围绕这个重大时代课题，我们党坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观为指导，坚持解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实，坚持辩证唯物主义和历史唯物主义，紧密结合新的时代条件和实践要求，以全新的视野深化对共产党执政规律、社会主义建设规律、人类社会发展规律的认识，进行艰辛理论探索，取得重大理论创新成果，形成了新时代中国特色社会主义思想。</P> <P>　　会内解读</P> <P>　　周江勇代表（浙江省委常委、温州市委书记）：</P> <P>　　新时代中国特色社会主义思想让我更加坚定了温州作为“探路者”的使命担当。报告全面把握党和国家事业发展的新要求，充分体现了人民群众对美好生活的新期盼，作出了中国特色社会主义进入新时代的重大战略判断，提出了新时代中国特色社会主义思想，是指导中国特色社会主义伟大事业发展的纲领性文献。新时代中国特色社会主义思想既有战略层面的高瞻远瞩，又有战术层面的具体部署，既有总体规划、顶层设计，又有方法路径、具体安排。温州在中国特色社会主义道路上进行了许多有益的探索、生动的实践。温州将在十九大精神的指引下，以更加坚定的政治自觉，以翻篇归零的创业激情，不忘初心、大胆实践，奋力续写好温州的创业创新史，奋力推进中国特色社会主义在温州的新实践新探索。</P> <P>　　会外连线</P> <P>　　储建国（武汉大学政治学教授）：</P> <P>　　新时代中国特色社会主义思想回答了新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义，对新时代坚持和发展中国特色社会主义的总目标、总任务、总体布局等基本问题都做出了明确回答。新时代中国特色社会主义思想，是对马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观的继承和发展，是马克思主义中国化最新成果，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分，是全党全国人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南，必须长期坚持并不断发展。</P> <P>　　（本报记者&nbsp;郭舒然）&nbsp;</P> <P>　　</P> <P>　　基本方略</P> <P>　　报告原文</P> <P>　　全党同志必须全面贯彻党的基本理论、基本路线、基本方略，更好引领党和人民事业发展。</P> <P>　　会内解读</P> <P>　　李恩东代表（河南省委副秘书长、省直工委书记）：</P> <P>　　党和人民事业发展，既需要基本理论、基本路线来提供思想指南，也需要更为具体、针对性更强的基本方略来作为行动导航。总书记提出的十四条基本方略逻辑清晰、指向明确、内涵丰富，为夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利提供了有力保障。以“坚持全面从严治党”这一基本方略为例，报告在阐释这一方略时提出，“把党的政治建设摆在首位，思想建党和制度治党同向发力”，这同基层党建工作的结合度非常高，明确了思想建党和制度治党同等重要、不可偏废的判断。在坚持全面从严治党方略的指导下，党建工作从思想认识到队伍建设、从考评述职到追踪问责、从刚性约束到精神滋养，方向将更为明晰，执行将更加有力，党的队伍必将更具凝聚力、战斗力。</P> <P>　　会外连线</P> <P>　　李洪峰（中纪委驻文化部纪检组原组长）：</P> <P>　　十四条基本方略，既是理论性的，又是实践性的，统领性、全局性、普适性都很强。基本方略不单指哪个方面、哪个领域的工作，而是对各领域、各项工作都具有普遍指导意义。从理论溯源上看，新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，是对党的十五大提出的“党在社会主义初级阶段的基本纲领”、党的十六大提出的“党领导人民建设中国特色社会主义必须坚持的基本经验”、党的十八大提出的“夺取中国特色社会主义新胜利必须牢牢把握的基本要求”的一种深度的综合、概括和升华。基本方略是对改革开放近40年来的基本经验，尤其是党的十八大以来改革发展各项事业的概括和总结。“必须增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识”“把人民对美好生活的向往作为奋斗目标”等都是从十八大以来积累的新鲜实践中总结提炼出来的，具有很强的现实针对性。</P> <P>　　（本报记者&nbsp;刘志强&nbsp;张&nbsp;垚&nbsp;王汉超）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 09 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[进入新时代 谱写新篇章（解读报告）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595306.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　新征程</P><P>　　报告原文</P><P>　　我们既要全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，又要乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向第二个百年奋斗目标进军。</P><P>　　会内解读</P><P>　　郑国光代表（中国地震局党组书记、局长）：</P><P>　　党的十九大报告中指出，我们既要全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，又要乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向第二个百年奋斗目标进军。开启全面建设社会主义现代化国家新征程，是对我国发展新的历史方位的准确把握。在全面建设社会主义现代化国家新征程上，我们要树立安全发展理念，弘扬生命至上、安全第一的思想，健全公共安全体系，完善安全生产责任制，坚决遏制重特大安全事故，提升防灾减灾救灾能力。</P><P>　　吴朝晖代表（浙江大学校长）：</P><P>　　开启全面建设社会主义现代化国家新征程，必须率先建成科技强国和教育强国。</P><P>　　李龙梅代表（重庆市特殊教育中心校长、党支部书记）：</P><P>　　特殊教育工作者更应增强责任感和使命感，帮助残疾人和他们的家庭跟上社会前进的步伐，共享和谐美好生活，为开启全面建设社会主义现代化国家新征程作出自己的贡献。</P><P>　　会外连线</P><P>　　李佐军（国务院发展研究中心资源与环境政策研究所副所长）：</P><P>　　开启新征程，要在基础性、全局性、长远性方面下功夫。以生态文明建设为例，按照开启新征程的要求，应更多采取着眼长远的基础性、根本性措施，实现美丽中国的梦想。</P><P>　　（本报记者&nbsp;赵贝佳&nbsp;吴储岐&nbsp;郭舒然&nbsp;刘洪超）</P><P>　　</P><P>　　全面小康六个“更加”</P><P>　　报告原文</P><P>　　在这个基础上，我们党提出，到建党一百年时建成经济更加发展、民主更加健全、科教更加进步、文化更加繁荣、社会更加和谐、人民生活更加殷实的小康社会，然后再奋斗三十年，到新中国成立一百年时，基本实现现代化，把我国建成社会主义现代化国家。</P><P>　　会内解读</P><P>　　吴锦代表（湖北省天门市委书记）：</P><P>　　六个“更加”是符合我国社会主义现代化的战略安排，符合以人民为中心的发展思想，更符合当前各地经济社会发展实际状况。</P><P>　　这就要求切实抓好六个“更加”目标的具体化、路径化、项目化。要始终突出发展和民生两大问题，以第一力度抓好“第一要务”，壮大产业底盘，坚持质量第一、效益优先，深入推进供给侧结构性改革，实现经济转型升级；要推动文化科教事业发展，用文化软实力构筑起发展硬支撑；要把党的群众路线贯彻到基层治理的全部活动之中，切实加强以脱贫攻坚和民生改善为重点的社会事业发展，努力让经济总量、财税增量更多地转化为人民群众的生活质量，让发展更有“温度”、幸福更有“质感”。</P><P>　　会外连线</P><P>　　陈文华（湖北省社科院助理研究员）：</P><P>　　全面小康重在“全面”二字，注重发展的平衡性、协调性、可持续性，是“五位一体”全面进步的小康、城乡区域共同发展的小康、惠及全体人民的小康。</P><P>　　全面小康，不仅要求让人民吃好穿好等物质层面的发展，还要求软实力的进步，要求我们逐一抓重点、补短板、强弱项，努力让人民生活更加美好。</P><P>　　（本报记者&nbsp;金正波&nbsp;程远州）&nbsp;</P><P>　　</P><P>　　两个阶段</P><P>　　报告原文</P><P>　　第一个阶段，从二〇二〇年到二〇三五年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗十五年，基本实现社会主义现代化。</P><P>　　第二个阶段，从二〇三五年到本世纪中叶，在基本实现现代化的基础上，再奋斗十五年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。</P><P>　　会内解读</P><P>　　余德春代表（四川省丹巴县水子乡水子一村村委会主任、丹巴县水子乡家政服务队队长）：</P><P>　　听了十九大报告的“两个阶段”的目标，很激动，我相信家乡的父老乡亲也会像我一样，对未来的生活充满憧憬。</P><P>　　徐大彤代表（天津经济技术开发区工委书记、管委会主任）：</P><P>　　十九大报告从物质文明、政治文明、精神文明、社会文明、生态文明的角度，将任务进一步分解到了两个15年，承前启后、接续实现，具有里程碑意义。</P><P>　　“两个阶段”的战略安排给我们指明了前进方向，吹响了催人奋进的冲锋号。我们要保持枕戈待旦的精神状态，奋力谱写社会主义现代化新征程的壮丽篇章。</P><P>　　会外连线</P><P>　　王韶兴（山东大学马克思主义学院院长）：</P><P>　　这一战略安排，使“五位一体”总体布局与现代化建设目标有了更好的对接。经过第二个15年，由社会主义现代化国家跃升到社会主义现代化强国，这是一个更加宏伟的历史性跨越，标志着中华民族将以更加昂扬的姿态屹立于世界民族之林。</P><P>　　“两个阶段”的战略安排，意味着全面建设社会主义现代化国家新征程将大步迈开。</P><P>　　这是我们党不忘初心、牢记使命，推进伟大事业的逻辑延续，是我们党开创未来、拥抱世界的宏伟蓝图。“两个阶段”的战略安排承载着社会主义现代化新征程，将以前所未有的创造力和带动力，全方位、深层次地改变中国、影响世界。</P><P>　　（本报记者&nbsp;张&nbsp;垚&nbsp;靳&nbsp;博&nbsp;王明峰&nbsp;任姗姗）&nbsp;</P><P>　　</P><P>　　现代化经济体系</P><P>　　报告原文</P><P>　　我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。</P><P>　　会内解读</P><P>　　陈四清代表（中国银行董事长）：</P><P>　　我国正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系，是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化国家的必然要求。</P><P>　　建设现代化经济体系必须以供给侧结构性改革为主线，推动经济发展质量变革、效率变革、动力变革。</P><P>　　建设现代化经济体系，对金融业改革发展提出了更高更迫切的要求。必须深化金融体制改革，增强金融服务实体经济能力。无论经济怎么发展，实体经济都是金融发展的根基，金融必须紧紧围绕国家发展战略，不断为实体经济注入“源头活水”，把金融资源更多配置到经济社会发展的薄弱环节和重点领域中，让发展更加协调、更可持续。</P><P>　　会外连线</P><P>　　潘建成（国家统计局中国经济景气监测中心副主任）：</P><P>　　十九大报告关于建设现代化经济体系的论述，是基于中国特色社会主义进入新时代，社会主要矛盾发生变化的基础上，对我国现阶段经济发展做出的全面部署，系统回答了在经济发展进入新常态的背景下如何实现发展的问题。</P><P>　　新的时代条件下，建设现代化经济体系，必须贯彻新发展理念，改变过去长期追求数量规模的发展模式，把发展动力转换到依靠经济增长质量和效益上。同时，建设现代化经济体系，必须依靠全面深化改革，加快完善社会主义市场经济体制。人是社会生产力中最活跃的因素，一方面应当激发和保护企业家精神，鼓励更多社会主体投身创新创业，另一方面应当建设知识型、技能型、创新型劳动者大军。</P><P>　　（本报记者&nbsp;吴秋余）&nbsp;</P><P>　　</P><P>　　乡村振兴战略</P><P>　　报告原文</P><P>　　实施乡村振兴战略。</P><P>　　会内解读</P><P>　　农生文代表（广西壮族自治区来宾市委书记）：</P><P>　　党的十九大报告提出实施乡村振兴战略，是破解“三农”问题，促进农业发展、农村繁荣、农民增收的治本之策。我们一定要切实增强做好“三农”工作的责任感、使命感、紧迫感，使农业现代化奋起直追，使之与新型工业化、信息化、城镇化同步发展，使城乡协调发展。</P><P>　　吴协恩代表(江苏省江阴市华西村党委书记)：</P><P>　　农业农村农民问题是关系国计民生的根本性问题，必须始终把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重。要坚持农业农村优先发展，按照产业兴旺、生态宜居、乡风文明、治理有效、生活富裕的总要求，建立健全城乡融合发展体制机制和政策体系，加快推进农业农村现代化。总书记在报告里提出了实施乡村振兴战略，这让我们农民备受鼓舞，加快推进农业农村现代化，农民的日子会越过越好。</P><P>　　会外连线</P><P>　　李国祥（中国社会科学院农村发展研究所研究员）：</P><P>　　党的十九大报告提出实施乡村振兴战略，很好继承了党对“三农”问题一以贯之的重视并进行了创新发展。</P><P>　　报告提出坚持农业农村优先发展，这就向社会各界释放了一个信号：资源要素配置要继续向“三农”倾斜，补短板，强弱项，“三农”事业大有可为。</P><P>　　报告明确提出，保持土地承包关系稳定并长久不变，第二轮土地承包到期后再延长三十年。这给广大农民、农业经营主体和农业投资者吃下了一颗长效定心丸，对我国“三农”事业发展具有深远的意义。</P><P>　　（本报记者&nbsp;顾仲阳&nbsp;张&nbsp;炜）</P><P>　　&nbsp;</P><P>　　民主政治七个“协商”</P><P>　　报告原文</P><P>　　要推动协商民主广泛、多层、制度化发展，统筹推进政党协商、人大协商、政府协商、政协协商、人民团体协商、基层协商以及社会组织协商。</P><P>　　会内解读</P><P>　　郭兴利代表（四川省剑阁县法院开封镇法庭庭长）：</P><P>　　有事好商量，众人的事情由众人商量。过去的实践充分证明，发挥多层面的协商民主，可以化解矛盾，凝聚共识，聚力攻坚。随着中国特色社会主义进入新时代，随着我国社会主要矛盾已经转化，这迫切要求我们充分发挥好协商民主的独特优势，统筹把握不同形式之间的优化配置，最大限度地把人民群众的聪明才智凝聚起来，把改革发展中的矛盾化解下去，形成共识、凝聚力量、铸成合力，不断增加人民群众获得感。</P><P>　　罗联峰代表（湖北省宜都市委书记）：</P><P>　　发挥社会主义协商民主的作用，是中国特色社会主义民主政治优势的有力彰显，是党的领导下人民当家作主的重要保障。</P><P>　　会外连线</P><P>　　裴泽庆（四川省委党校副校长）：</P><P>　　七个“协商”是对我们党协商民主经验的充分总结，是我国社会主义民主政治的特有形式和独特优势。未来，伴随着协商民主的广泛运用，特别是迈向制度化、规范化、法治化、程序化，我国社会主义民主政治必将充满生机与活力。</P><P>　　（本报记者&nbsp;王明峰）&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 10 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[进入新时代 谱写新篇章（解读报告）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595307.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　法治中国</P><P>　　报告原文</P><P>　　全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，必须坚持厉行法治，推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法。成立中央全面依法治国领导小组，加强对法治中国建设的统一领导。</P><P>　　会内解读</P><P>　　苏君代表（甘肃省白银市委书记）：</P><P>　　习近平总书记在报告中提出：推进科学立法、民主立法、依法立法，这是对立法工作的总体要求。依法立法是立法必须坚持的基本原则，是全面依法治国和社会主义法治建设的首要环节，也是执法、司法、守法的根本基础。为了更好地依法立法，首先要依宪立法，立法只有符合宪法法律精神，才能使立法工作有序有度，实现维护法治统一的目标。其次，要贯彻党的方针政策，使党的主张和人民意志统一起来，形成全社会一体遵循的行为准则；再次，立法要严格按照立法法规定的原则、权限、程序进行，规范立法行为，提高立法质量，实现以良法促进发展、保障善治的目的。</P><P>　　王红心代表（河北省沧州市公安局刑警支队政治处主任）：</P><P>　　十九大报告提出，“加快社会治安防控体系建设，依法打击和惩治黄赌毒黑拐骗等违法犯罪活动，保护人民人身权、财产权、人格权”。把保护人民人格权写入报告，这是一个积极的变化，适应了我国建设社会主义法治社会、保障人权、弘扬人的全面发展的需要，对于在实际执法过程中保护人民群众的切身利益具有很强的指导意义。</P><P>　　会外连线</P><P>　　冯之东（甘肃省法学会理事）：</P><P>　　全面依法治国是“四个全面”战略布局的重要组成部分，是党治国理政的基本方略。社会主义法治思想也是新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分。作为拥有8900多万党员的执政党，我们党肩负着领导立法、支持司法、保证执法、带头守法的任务。成立中央全面依法治国领导小组，就是为了统筹领导方方面面的工作，科学、有序推进全面依法治国，为法治中国建设提供组织保障。</P><P>　　（本报记者&nbsp;曹树林&nbsp;史自强）</P><P>　　</P><P>　　中华文化新辉煌</P><P>　　报告原文</P><P>　　要坚持为人民服务、为社会主义服务，坚持百花齐放、百家争鸣，坚持创造性转化、创新性发展，不断铸就中华文化新辉煌。</P><P>　　会内解读</P><P>　　孟广禄代表（中国文联副主席、天津市青年京剧团团长）：</P><P>　　十九大报告是新时代航程的指南针，其中关于文化的论述让我觉得很自豪。文化是我们国家的软实力。我们文艺工作者要进一步扎根人民、服务人民，真正把人民当作我们的老师。中国特色社会主义进入新时代，我们文艺工作者就要拍属于新时代的作品，更好地捕捉新时代人民需要什么，出更多好戏，出更好作品。</P><P>　　陈正平代表（四川省自贡市歌舞曲艺演艺有限责任公司董事）：</P><P>　　实现中华文化新辉煌，文艺工作者要有传承、有创新、有发展，要坚持以人民为中心的创作导向，以老百姓喜闻乐见的作品为创作出发点，以坚定的文化自信和永不满足的创新意识，打造更多新时代的精品力作。我对未来充满信心，文化发展必将迎来一个又一个艳阳天，中华文化也将在我们的时代不断攀登新的高峰。</P><P>　　会外连线</P><P>　　王旭东（敦煌研究院党委书记、院长）：</P><P>　　十九大报告把文化繁荣和文化自信上升到了关系中华民族上下五千年伟大复兴的高度加以阐释。中华文明五千年，博大精深、源远流长，为了将优秀中华传统文化创造性地转化为面向现代、面向世界、面向未来的社会主义文化，铸就中华文化新辉煌，我们必须致力于提高文物、文化从业者的能力水平，培养一批耐得住寂寞、潜心从事考古和历史文化研究的专家学者，培养一批能够把文物与文化遗产的有效保护和合理利用有机结合起来的专业人才，充分吸收传统文化的养分，做到古为今用。</P><P>　　我们还要致力于加大人文交流国际合作，开拓国际视野，讲好中国故事，推动中国文化走出去。</P><P>　　（本报记者&nbsp;任姗姗&nbsp;曹树林&nbsp;王明峰&nbsp;张&nbsp;垚）</P><P>　　</P><P>　　社会主义核心价值观</P><P>　　报告原文</P><P>　　坚定文化自信，推动社会主义文化繁荣兴盛。牢牢掌握意识形态工作领导权；培育和践行社会主义核心价值观；加强思想道德建设；繁荣发展社会主义文艺；推动文化事业和文化产业发展。</P><P>　　会内解读</P><P>　　巴珍代表（西藏拉萨堆龙德庆区中学教师）：</P><P>　　弘扬社会主义核心价值观是一项凝魂聚气、强基固本的基础工程，我们要不断深化中国特色社会主义和中国梦宣传教育，尤其是引导群众认识到社会主义核心价值观是全国各族人民共同的价值观，使之融入经济社会发展的方方面面，成为广大群众的共同价值追求。</P><P>　　杨剑华代表（广西贺州文联副主席）：</P><P>　　十九大报告提出，中华民族以昂扬的姿态屹立于世界民族之林，这个昂扬的姿态，不仅要有经济实力的支撑，也要有文化软实力的支撑。作为一名党代表，要模范践行社会主义核心价值观，自我净化、自我提升，做一名优秀公民；其次要努力多创作弘扬社会主义核心价值观的优秀作品，培养担当民族复兴大任的时代新人，唱响主旋律、传播正能量，努力使社会主义核心价值观的要求变成公民个体的日常行为准则和坚定不移的信念。</P><P>　　会外连线</P><P>　　陈瑛（中国社科院研究员）：</P><P>　　社会主义核心价值观体现了社会主义意识形态的本质要求，反映和代表着中国人民的根本利益。24字不仅处处充满着马克思主义和社会主义的科学智慧，而且包含着浓郁的民族传统和强烈的时代精神，还和每个人的生活实践息息相关。</P><P>　　培育和践行社会主义核心价值观，是中华民族的铸魂工程，亟须全社会的共同努力，尤其是要每一个人从自我做起。</P><P>　　具体来说，就是要经常进行“双对照”：从我们的生活实践中对照核心价值观，用核心价值观对照我们的生活实践。在这种反复对照中，增强对于社会主义核心价值观的信念情感，抛弃种种错误的价值观，让24字内化到每个人心里，成为做人做事的灵魂支撑。</P><P>　　（本报记者&nbsp;邓建胜&nbsp;王&nbsp;珏&nbsp;郭舒然&nbsp;李&nbsp;纵）</P><P>　　</P><P>　　社会治理“三感”</P><P>　　报告原文</P><P>　　保障和改善民生要抓住人民最关心最直接最现实的利益问题，既尽力而为，又量力而行，一件事情接着一件事情办，一年接着一年干。坚持人人尽责、人人享有，坚守底线、突出重点、完善制度、引导预期，完善公共服务体系，保障群众基本生活，不断满足人民日益增长的美好生活需要，不断促进社会公平正义，形成有效的社会治理、良好的社会秩序，使人民获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续。</P><P>　　会内解读</P><P>　　杨波代表（贵州省六盘水市钟山区大湾镇海嘎村党支部第一书记）：</P><P>　　让广大人民群众共享改革发展成果，是社会主义制度优越性的集中体现，也是我们党带领人民创造美好生活的郑重承诺。</P><P>　　我已经驻村7年，时刻见证和感受那片山山峁峁的变化：水泥路修到了每个村民小组，再不用来回走八个多小时山路去镇上赶场；提水工程也修好了，自来水通到家家户户，再也不用大冬天走几公里山路去挑水；我们还抓住机会养蜂、种药材、发展乡村旅游，人均纯收入7年翻了4倍多，1300多人脱贫……对村民们来说，这些都是翻天覆地之变，像是走进祖祖辈辈梦想的日子，就是总书记所说的“获得感、幸福感、安全感”。</P><P>　　未来，随着中国特色社会主义进入新时代，党和国家的政策会越来越惠及广大人民群众，村民们的日子也会越过越有奔头！</P><P>　　会外连线</P><P>　　李伟（中央财经大学法学院副院长）：</P><P>　　可以用“民之所望，政之所向”8个字来评价报告中的“获得感、幸福感、安全感”的内容。获得感、幸福感、安全感“三感”的提法以极大的同理心把握住了人民群众最关心最直接最现实的利益问题，人民群众对具体生活片段的感受是社会治理创新的“晴雨表”和“试金石”，反映了对社会治理工作的“认可度”和“满意度”。</P><P>　　“三感”互为犄角，成为人民群众对美好生活向往的主要构成。没有获得，幸福无从依靠；没有幸福，获得失去意义；没有安全，获得和幸福无从保障。</P><P>　　（本报记者&nbsp;杜尚泽&nbsp;郝迎灿）</P><P>　　</P><P>　　健康中国</P><P>　　报告原文</P><P>　　人民健康是民族昌盛和国家富强的重要标志。要完善国民健康政策，为人民群众提供全方位全周期健康服务。</P><P>　　会内解读</P><P>　　李丽珠代表（山西省太原市精神病医院遗传研究室、老年精神病科主任）：</P><P>　　作为一名医护工作者，看到“医养结合”写进十九大报告，我非常激动。“人民对美好生活的向往就是我们的奋斗目标。”老年人同样向往美好生活。事实上，他们更需要精神的陪伴。此次报告提出要大力推进“医养结合”，构建“大健康”格局，充分发挥社会力量，这能很好地缓解养老压力，解决人口老龄化带来的各种问题。</P><P>　　贺星龙代表（大宁县徐家垛乡乐堂村卫生所医生）：&nbsp;</P><P>　　身为一名基层代表，我深切地感受到党的十八大以来农村医疗卫生事业发生的翻天覆地变化。首先，从基本医疗资源上看，覆盖城乡的基层医疗卫生服务体系基本建成，极大方便了老百姓看病。其次，老百姓看病负担减轻了。第三，医疗卫生系统风气好了，医生的职业道德增强了，老百姓对医院的依赖度、信任度、满意度提高了，医患矛盾缓解了。相信随着“健康中国战略”的实施，看病养老问题会得到有效解决，老百姓的生活会越来越好。</P><P>　　会外连线</P><P>　　张宏冰（北京协和医院基础医学院教授）：</P><P>　　健康，是国民的立身之本。让人民群众公平地享有全方位、全周期的健康服务，充分体现了党“以人为本”的执政理念，将为健康中国的实现凝聚起更加磅礴的力量。</P><P>　　要努力为人民群众提供全方位的健康服务，就要倡导健康文明的生活方式，树立大卫生、大健康的观念，把以治病为中心转变为以人民健康为中心，建立健全健康教育体系，提升全民健康素养，推动全民健身和全民健康深度融合。</P><P>　　此外，医疗体系、预防体系、卫生部门都应树立“全方位全周期”的健康服务理念，坚定预防为主方针，坚持防治结合、联防联控、群防群控，共同努力推动构建大公共卫生服务体系，全面提高国民体质，引导全社会树立健康文明的生活方式，打造健康中国。</P><P>　　（本报记者&nbsp;金正波&nbsp;申少铁）</P><P>　　</P><P>　　美丽中国</P><P>　　报告原文</P><P>　　建设美丽中国，为人民创造良好生产生活环境，为全球生态安全作出贡献。</P><P>　　会内解读</P><P>　　汪泓代表（上海市宝山区委书记）：</P><P>　　这些年，人民群众对生态环境的要求越来越高，对美好环境的渴望也越来越强烈。习近平总书记在十九大报告中指出，“加快生态文明体制改革，建设美丽中国”，我听后非常振奋。一度人们觉得可以先发展经济，再保护环境。事实上，这种发展理念是不可取的。这就要求我们及时转变理念，实现经济发展和环境保护的“同频共振”。</P><P>　　童小华代表（同济大学测绘与地理信息学院院长）：</P><P>　　习近平总书记在报告中强调，从2020年到2035年，基本实现社会主义现代化。其中，“生态环境根本好转，美丽中国目标基本实现。”这一重要论断，体现了以习近平同志为核心的党中央对建设美丽中国的高度重视。人与自然是生命共同体，要和谐共存，要像保护眼睛一样保护生态环境，走出一条绿色发展道路，倡导绿色低碳的生产生活方式。到2035年基本实现“美丽中国”建设目标，需要大家在环境治理上出力，为国家发展美好蓝图作出自己的贡献。</P><P>　　会外连线</P><P>　　王毅（全国人大常委会委员、中科院科技战略咨询研究院副院长）：</P><P>　　新时代把美丽中国建设摆在重要的位置，有五个基本导向。</P><P>　　首先是时代导向，要在新发展理念指导下，形成绿色发展方式和生活方式。</P><P>　　二是目标导向，使生态环境质量提升成为发展的一个重要指标。</P><P>　　三是问题导向，进入新时代，优先解决人民群众感受最深的大气、水、土壤等污染和突出的生态破坏问题。</P><P>　　四是治理导向，美丽中国建设需要依靠制度建设和多方共同参与，提高全社会的治理体系和治理能力现代化水平。</P><P>　　五是全球导向，不仅要建立美丽中国，还要为全球生态安全作出贡献。要实现“美丽”这一目标，不是短期的追求，而是一个需要长期努力、久久为功的过程，是民族永续发展的千年大计。</P><P>　　（本报记者&nbsp;姜泓冰&nbsp;许&nbsp;诺）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 11 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[进入新时代 谱写新篇章（解读报告）]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595308.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<P>　　全面建成世界一流军队</P><P>　　报告原文</P><P>　　全面推进军事理论现代化、军队组织形态现代化、军事人员现代化、武器装备现代化，力争到二〇三五年基本实现国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。</P><P>　　会内解读</P><P>　　周旭光代表（武警湖北总队司令员）：</P><P>　　这是习主席着眼实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴的中国梦对强军事业作出的战略部署，为国防和军队建设发展指明了方向。武警部队肩负着维护国家政权和政治安全的重任，必须坚决响应习主席伟大号召，主动扛起建设现代化武装警察部队的历史担当，坚定不移朝着建设世界一流军队的目标努力奋进。坚决贯彻习主席改革强军重大战略思想，扎实推进部队编制体制调整改革，确保习主席改革强军的决策部署在部队得到坚决落实。</P><P>　　杨省根代表（海军某基地副参谋长）：</P><P>　　过去五年，国防和军队建设取得了历史性成就，海军的发展建设更是突飞猛进：国产航母、万吨级驱逐舰下水，亚丁湾护航、海外撤侨等等，基层一线官兵都是这些历史性变革的参与者见证者。我们要积极响应习主席号召，牢固立起战斗力这个唯一的根本的标准，突出练兵备战，狠抓实战实训，到大洋深处、到未来海战场摔打磨练，到复杂海域实战练兵，练就过硬技术，练强打赢本领，确保一声令下决战决胜。</P><P>　　会外连线</P><P>　　张军社（海军军事学术研究所研究员）：</P><P>　　报告首次提出的国防和军队建设四个现代化，对于我们扎实深入地推进国防和军队建设至关重要。实现这四个现代化，既是生成和提高军队战斗力的要求，更是实现党在新时代的强军目标的要求。现代化的军事理论是对国防和军事活动的本质及其客观规律的正确反映，能够正确指导国防和军事实践。军队组织形态现代化，既包括科学的组织模式和制度安排，也包括科学的运作方式。军事人员现代化是实现国防和军队现代化的关键。而武器装备现代化则是国防和军队现代化的物质基础和重点，是衡量国防和军队现代化的重要标准。</P><P>　　（本报记者&nbsp;倪光辉&nbsp;卢晓琳）&nbsp;</P><P>　　</P><P>　　六个“任何”</P><P>　　报告原文</P><P>　　绝不允许任何人、任何组织、任何政党、在任何时候、以任何形式、把任何一块中国领土从中国分裂出去。</P><P>　　会内解读</P><P>　　张志军代表（中共中央台湾工作办公室、国务院台湾事务办公室主任）：</P><P>　　党的十九大报告提出了对台工作的重要理念和主要措施，为新时期对台工作指明了方向。两岸同胞是命运与共的骨肉兄弟，是血浓于水的一家人。我们秉持“两岸一家亲”理念，尊重台湾现有的社会制度和台湾同胞生活方式，愿意率先同台湾同胞分享大陆发展的机遇。十九大报告表明了反对“台独”分裂图谋的坚定意志和鲜明态度。我们坚决维护国家主权和领土完整，绝不容忍国家分裂的历史悲剧重演。一切分裂祖国的活动都必将遭到全体中国人坚决反对。我们有坚定的意志、充分的信心、足够的能力挫败任何形式的“台独”分裂图谋。绝不允许任何人、任何组织、任何政党、在任何时候、以任何形式、把任何一块中国领土从中国分裂出去。这是我们党对历史对人民的庄严承诺和责任，在关乎国家主权和领土完整的重大原则问题上清晰划出了红线，表达了我们的坚定意志，展现了我们的战略自信。当前，岛内“台独”分裂势力在文化、教育等领域不断推行“去中国化”活动，鼓噪“台独修宪”。我们要高度警惕形形色色的“台独”活动，绝不容忍“法理台独”分裂行径，也绝不坐视“渐进台独”侵蚀和平统一的基础。</P><P>　　会外连线</P><P>　　纪欣（台湾中国统一联盟前主席、《观察》杂志社社长）：</P><P>　　习近平总书记的报告提出六个“任何”，宣示大陆有坚定的意志、充分的信心、足够的能力挫败任何形式的“台独”分裂图谋，这是对“台独”最严正的警告，但同时又释放了极大善意，表示只要承认“九二共识”的历史事实，认同两岸同属一个中国，台湾任何政党和团体同大陆交往不会存在障碍，也让台湾人民知道谁应该对当前两岸关系的低迷负责。报告也指出，必须继续坚持“和平统一、一国两制”方针，推动两岸关系和平发展，推进祖国和平统一进程。事实证明，“一国两制”是解决港澳历史遗留问题的最佳方式，也是实现国家统一的最佳方式。</P><P>　　（本报记者&nbsp;王&nbsp;尧&nbsp;冯学知）&nbsp;</P><P>　　</P><P>　　人类命运共同体</P><P>　　报告原文</P><P>　　世界命运握在各国人民手中，人类前途系于各国人民的抉择。中国人民愿同各国人民一道，推动人类命运共同体建设，共同创造人类的美好未来。</P><P>　　会内解读</P><P>　　陈坚代表（贵州大学党委书记、校长）：</P><P>　　报告关于“人类命运共同体”的重要论述，体现了我们是一个有使命感的党、一个有责任感的国家。在中国改革开放赢得各方赞誉的当下，在中国理念、中国方案世界瞩目的当下，我们对世界发出呼吁、作出承诺、展现一个负责任大国的形象，说明我国已经站在一个新时代、进入一个新时期，可以为人类的命运作出更大的贡献。与此同时，对于我国自身而言，我们的课题也是世界的课题，把这些问题放在世界大环境下考量，体现了中国的胸襟和眼界，体现了对国内国际两个大局的统筹。</P><P>　　周宇代表（外交部翻译司参赞兼处长）：</P><P>　　从雁栖湖畔到西子湖畔，从联合国总部会场到达沃斯雪山脚下，中国特色大国外交展现崭新局面，我国的国际影响力、感召力、塑造力不断提高，我国所倡导的构建人类命运共同体的理念越来越成为国际社会的广泛共识。站在中国与世界关系历史性变化的十字路口，展望未来，相信中国将继续为解决人类问题贡献中国智慧和中国方案，为世界和平与发展作出新的更大贡献。</P><P>　　会外连线</P><P>　　陈须隆（中国国际问题研究院国际战略研究所所长）：</P><P>　　把推动构建人类命运共同体写入十九大报告，标志着中国共产党不仅是为中国人民谋幸福，也在为人类进步事业和人类社会发展作出新的重大贡献，也开辟了中国特色大国外交理论与实践的新境界。它将中国特色与时代特征、东方文明与西方文明融合在一起，是引领人类社会发展进步潮流的大智慧，是指导中国特色大国外交、创造新辉煌的科学世界观与方法论，是新时代中国特色社会主义思想与方略的重要内容，也是统筹国际国内两个大局、实现中国梦和世界梦的重要指针，必将产生积极而深远的历史影响。</P><P>　　（本报记者&nbsp;杜尚泽&nbsp;杨&nbsp;迅）&nbsp;</P><P>　　</P><P>　　党的六大建设</P><P>　　报告原文</P><P>　　全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量，把党建设成为始终走在时代前列、人民衷心拥护、勇于自我革命、经得起各种风浪考验、朝气蓬勃的马克思主义执政党。</P><P>　　会内解读</P><P>　　姚庆英代表（四川蒲江县西来镇两河村党支部书记）：</P><P>　　党的十八大以来，党员干部普遍增强了纪律意识、规矩意识，净化了党内政治生态，改进了工作作风，密切了与群众的联系。报告强调，我们党来自人民、植根人民、服务人民，一旦脱离群众，就会失去生命力。这就要求党员干部要紧紧保持同人民群众的血肉联系，增强群众观念和群众感情，把心思用在全心全意谋发展，一心一意为人民服务上，不断厚植党执政的群众基础。</P><P>　　马春雷代表（上海市嘉定区委书记）：</P><P>　　习近平总书记在十九大报告中把党的建设新的伟大工程，摆在了“四个伟大”中决定性作用的高度，说明了党中央对党的建设的高度重视。5年来，党的面貌“一年一个样、五年大变样”，干部群众称赞这是党和国家事业历史性变革中最突出、最显著的变化。报告提出新时代党的建设总要求，作为党员领导干部，应加强党性锻炼，不断提高政治觉悟，坚定不移贯彻执行党中央的部署，扛起管党治党责任，对党忠诚、为党分忧、为党尽职、为民造福。</P><P>　　会外连线</P><P>　　杨德山（中国人民大学马克思主义学院教授）：</P><P>　　报告提出的党的六大建设，从实践基础看，源于十八大以来的全面从严治党，如“旗帜鲜明讲政治”“把纪律挺在前面”等，又立足于解决党内目前还存在的各种突出问题，如“思想不纯、组织不纯、作风不纯等突出问题尚未得到根本解决”，现实性、针对性很强。从党建历史看，本来强调政治建设、纪律建设是共产主义政党，尤其是我们党与其它政党相区别的重要标志，但相当一段时间以来被一些人忽视，现在将这两个方面凸显出来，既是党建工作承继历史传统，又是“坚持问题导向，保持战略定力，推动全面从严治党向纵深发展”的要求。</P><P>　　（本报记者&nbsp;姜&nbsp;洁&nbsp;赵&nbsp;兵&nbsp;王明峰&nbsp;任姗姗）</P><P>　　</P><P>　　反腐败压倒性胜利</P><P>　　报告原文</P><P>　　当前，反腐败斗争形势依然严峻复杂，巩固压倒性态势、夺取压倒性胜利的决心必须坚如磐石。</P><P>　　会内解读</P><P>　　陈辐宽代表（山东省委常委、省纪委书记）：</P><P>　　党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央以顽强的意志品质正风肃纪，反腐败斗争从“腐败和反腐败呈胶着状态”到“压倒性态势正在形成”，再到“压倒性态势已经形成”，进而到“压倒性态势已经形成并巩固发展”，有效遏制了腐败蔓延势头，党风政风焕然一新。报告指出，当前，反腐败斗争形势依然严峻复杂，巩固压倒性态势、夺取压倒性胜利的决心必须坚如磐石。纪检机关作为党内监督专责机关，应以更加科学、严密、有效的思路举措深入推进党风廉政建设和反腐败斗争，为夺取反腐败斗争压倒性胜利作出应有贡献。</P><P>　　王进足代表（福建福州市委常委、福清市委书记）：</P><P>　　5年来，以习近平同志为核心的党中央以前所未有的决心和力度整治腐败，“老虎”“苍蝇”一起打，如今，反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展，全党全国人民都为之振奋。十九大报告中，习近平总书记专门提出加大整治群众身边腐败问题的力度。相对于“远在天边”的“老虎”，群众对“近在眼前”的“蝇贪”感受更为真切。应通过清单式确权、全方位控权、阳光化晒权、多元化督权等手段，进一步把权力关进制度的笼子里，遏制群众身边的腐败，夺取反腐败斗争压倒性胜利。</P><P>　　会外连线</P><P>　　薛庆超（中共中央党史研究室研究员）：</P><P>　　5年来，反腐败问题是群众非常关心的议题，也是党中央全面从严治党的重要抓手。5年来，反腐败重大举措不断出台，既打“老虎”又拍“苍蝇”，查处高级干部上不封顶，没有“铁帽子王”，没有免罪的“丹书铁券”，一批腐败分子被反腐重拳击落。腐败问题是全球性问题，如今中国正探索一种有效的治理方式。随着全面从严治党向纵深推进，越往后执纪越严，党内法规体系越发完善，反腐败力度和高压态势不减，持之以恒正风肃纪和推进反腐败斗争，必定能够夺取反腐败斗争压倒性胜利。</P><P>　　（本报记者&nbsp;姜&nbsp;洁&nbsp;江&nbsp;琳&nbsp;赵&nbsp;兵）</P><P>　　</P><P>　　监察体制改革全国推开</P><P>　　报告原文</P><P>　　深化国家监察体制改革，将试点工作在全国推开，组建国家、省、市、县监察委员会，同党的纪律检查机关合署办公，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。</P><P>　　会内解读</P><P>　　周农代表（湖南衡阳市委书记）：</P><P>　　十九大报告提出，深化国家监察体制改革，将试点工作在全国推开，坚持和加强党对反腐败工作的统一领导，实现对行使公权力的公职人员监察全覆盖，符合党心民意，令人倍感鼓舞。我国监督体系部门众多，虽各司其职，但反腐败力量有所分散。建立国家监察委员会，可以整合反腐败资源力量。国家监察体制的改革，也是全面依法治国的需要，且符合国际通行规则。从党内监督、体制内监督，到国家立法监督，改革试点的全面铺开，既是全面依法治国的体现，也有利于实现依法治国和依规治党的有机统一。</P><P>　　潘志荣代表（内蒙古包头市达尔罕茂明安联合旗检察院检察官）：</P><P>　　党的十八大以来，检察系统查办案件的数量和数额越来越多，查办官员的级别也越来越高，展现了党和政府反腐败的坚定决心。同时，在部分省市试点成立监察委员会，这一重大国家监察体制改革，进一步扎牢制度的笼子，加强了对权力的监管，实现了对所有行使公权力的公职人员的监督全覆盖。下一步，试点在全国推开，这必将为取得反腐败斗争压倒性胜利提供强有力的体制机制支撑。</P><P>　　会外连线</P><P>　　庄德水（北京大学廉政建设研究中心副主任）：</P><P>　　十九大报告凸显了国家监察体制改革的政治地位，进一步完善了国家监察体制改革的顶层设计，更加明确了国家监察体制改革的基本方向。国家监察体制改革不仅是强化国家权力监督的重要内容，也是推进全面从严治党的重要内容，旨在实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。国家监察体制改革的特色在于法治反腐，要在试点实践基础上形成法律成果，明确监察委员会的职责权限和调查手段。报告进一步细化了国家监察的操作程序和工作规范，从改革细节入手丰富了国家监察体制改革方案。</P><P>　　（本报记者&nbsp;姜&nbsp;洁&nbsp;徐&nbsp;隽&nbsp;颜&nbsp;珂&nbsp;张&nbsp;枨）</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 12 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[开放的大会 自信的大党]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595310.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>正 泽</author>
            <description><![CDATA[<P>　　“作为台湾人，你当选中共党代表是不是就不爱台湾了？”“中央领导人交替是不是有不成文的规定？”这些在不少人看来十分“敏感”的话题，出现在18日举行的十九大首场“党代表通道”采访中。令人欣喜的是，接受采访的党代表坦率回答、毫不回避，看似刁钻的提问成了解疑释惑、增进理解的机会。民主、开放、自信，给现场媒体记者留下深刻印象。</P><P>　　几天前，设立“党代表通道”的消息一公布，便成为十九大前的热点新闻。报名参加采访的国内外媒体记者人数众多，收看直播的观众更是早早地守候在电视机前。人们之所以如此关注，是因为这次党代会首次设立“党代表通道”，是媒体面对面与党代表交流的好机会，也是党的全国代表大会越来越透明的体现。</P><P>　　习近平总书记指出，“当今世界，要说哪个政党、哪个国家、哪个民族能够自信的话，那中国共产党、中华人民共和国、中华民族是最有理由自信的。”</P><P>　　的确，“党代表通道”上，代表们自豪满满的介绍中，我们看到了自信；“党代表通道”上，代表们喜庆洋洋的笑容中，我们看到了自信；“党代表通道”上，代表们从容不迫的答问中，我们看到了自信。</P><P>　　“中国科技实现了从跟跑到并跑再到领跑”“库尔班大叔骑毛驴见毛主席，我是坐飞机到北京”“我们前所未有地接近伟大复兴奋斗目标”，代表们的真情流露，就是一个个小小的窗口，展现着过去5年的历史性成就和历史性变革。中国特色社会主义进入了新时代。</P><P>　　3场“党代表通道”、6场记者招待会、8场集体采访，多场代表团开放讨论，这次党代会新风扑面，开放透明力度空前，让人们更有理由坚信，我们的党越来越成熟，我们的道路越走越宽广。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 13 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[拉近了代表与群众距离]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595311.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>本报记者 连锦添 苏 宁</author>
            <description><![CDATA[<P>　　党代会新闻中心首次在人民大会堂开设“党代表通道”，在香港和澳门引发热议。</P><P>　　香港报业公会主席甘焕腾说，香港媒体报道十九大的热情高涨，大会专门设立“党代表通道”，彰显了开放精神，增加了做好报道的机会和途径。</P><P>　　一直关注十九大的香港资深媒体人、原亚洲电视高级副总裁刘澜昌看了“党代表通道”的视频直播后，用“创新、开放、自信”6个字做出了评点。</P><P>　　刘澜昌在港从事新闻采编事业30年，历经6次党代会，第一次看到“党代表通道”这一采访形式。他说，这是一个创新，体现了开放与自信。来自各行业的代表走过通道并接受采访，他们之中有高层官员，有普通工人，有科学家，有知名企业家，让我们看到共产党员在神州大地的工作、贡献和理念。他还谈到，自己与许多香港人一样，对祖国5年来的成就感触很深，“党代表通道”增加了了解国情的窗口。</P><P>　　澳门日报在手机客户端实时摘要播出习总书记报告的重点内容，还对“党代表通道”进行了报道，表示“党代表通道”为中外媒体直接采访一线党代表提供了平台。</P><P>　　澳门中华新青年协会会长罗奕龙对大会首次设立“党代表通道”感到惊喜，他认为让来自不同背景、不同职业的党代表接受媒体访问，拉近了代表与群众的距离。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 13 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我以生为中国人为傲]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595313.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>本报记者 赵贝佳 徐 隽</author>
            <description><![CDATA[<P>　　作为本次党代会中唯一一位在台湾土生土长的党代表，上海复旦大学教授卢丽安受到不少媒体的关注。她回到大陆定居任教已20年，“我以生为台湾的女儿为荣，我以生为中国人为傲。从大陆软实力、硬实力的迅速进步，我认识到大陆的执政党是与时俱进的政党。”</P><P>　　为什么要加入中国共产党？卢丽安说她的外公在70岁生日时写了一本薄薄的自传，描述了童年时代的苦难生活，“他希望中华民族能够站起来，希望中国人民不要再遭受战争、动乱和苦难。”现在她明白了外公的祈愿，其实就是人民对美好生活的向往。历史无法选择，但是现在可以把握，未来可以开创。卢丽安表示，作为一名高校党员，希望教出的学生能传承、创新中华文化，促进中外文化交流互鉴，为构建两岸命运共同体、构建人类命运共同体加油努力。</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 13 版）</span>]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[既是信任，更是嘱托]]></title>
            <link>http://politics.people.com.cn/n1/2017/1019/c1001-29595312.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>本报记者 赵贝佳 徐 隽</author>
            <description><![CDATA[<P>　　作为“蛟龙”号的主驾驶，国家海洋局深海潜航员唐嘉陵的日常工作除了驾驶潜水器执行深海任务外，更多的是和同事们进行潜水器的维护、备航以及装备研发工作。</P><P>　　对这份职业，唐嘉陵表达了深深的热爱，“它不但能让我的个人追求和国家需要紧密联系，更让我有机会零距离接近深海世界，去探索海洋的未知领域。”</P><P>　　目前，“蛟龙”号下潜的最大深度是7062米，是世界同类型载人潜水器的世界纪录。唐嘉陵表示，过去五年，以“蛟龙”号为代表的海洋装备技术发展取得了丰硕成果，我国在深海探测技术方面已经实现了从跟跑、并跑到个别领域领跑。未来“蛟龙”号世界级探索船将下潜，届时探索效果、探测时间将大幅度提高，系列化运行和谱系化工作将取得重大突破，为海洋科学调查、海洋科学服务的技术保障能力将有重大提高。“作为一名海洋工作者，我感觉特别自豪。成为一名党代表，既是对我的一份信任，更是一份嘱托。”&nbsp;</P> <br><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2017年10月19日 13 版）</span>]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
