<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[体育频道]]></title>
        <image>
            <title><![CDATA[体育频道]]></title>
            <link>http://sports.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description><![CDATA[体育新闻]]></description>
        <link>http://sports.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright><![CDATA[Copyright 1997-2016 by www.people.com.cn. all rights reserved]]></copyright>
        <pubDate>2017-10-20 17:13:49</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[中超前瞻：延边保级悬念将揭 权健华夏龙虎斗]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22134-29599506.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>李孟辉 欧兴荣</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201616000411710836466.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>延边富德VS河南建业</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛时间</strong>：10月21日（周六）15:30</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛看点</strong>：最近6轮比赛，延边1胜3平2负，作为一支保级球队来说，这样的成绩已算及格。本轮，延边只有取胜才能继续把握自己的命运，如果无法拿到胜利很有可能提前降级，落败则铁定重回中甲。延边虽然在面对强队时屡有惊艳，但面对建业却是三战皆墨，主场对垒建业，延边必须拿下3分才能延续希望，只是主帅朴泰夏无法在场边指挥。斯蒂夫上轮在天体上演帽子戏法，延边能否将保级悬念保留下去，“冈比亚C罗”的发挥至关重要。</p> <p style="text-indent: 2em"> 河南建业最近5轮比赛拿到2胜1平2负的成绩，本场拿到1分即可提前摆脱保级泥潭，同时将延边推向深渊。无论从战绩还是积分方面，建业面对延边，心理上都占据着很大的优势。但骄兵必败，这种心理优势到底是好是坏，周末即见分晓。</p> <p style="text-indent: 2em"> 两队近9次交锋，延边富德2胜0平7负远逊河南建业。同样是保级，但本场的目标却大不相同。斯蒂夫与巴索戈的较量也是本场的焦点之一。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201620000102106027588.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>天津权健VS河北华夏幸福</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛时间</strong>：10月21日（周六）19:35</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛看点</strong>：权健虽然上轮战平鲁能，止住了连败颓势，但已经连续3场没有取胜。权健与河北之间有4分的差距，卡纳瓦罗的球队只有主场拿下河北，才能有冲击积分榜第3，获得亚冠资格的希望。作为亚冠资格的有力竞争者，如何在本周末振奋精神，打出一场让球迷满意的比赛，以报上半程首回合输给对手之仇，值得关注。</p> <p style="text-indent: 2em"> 华夏幸福已经8轮不败，取得了6胜2平的成绩，在领先4分的情况下，做客拿下权健，亚冠资格之争中将彻底压制权健。华夏幸福从升入中超以来，面对天津的两支中超球队不仅取得5战全胜的成绩，而且一球未失，此番再战权健，也期待将这一傲人纪录保持下去。</p> <p style="text-indent: 2em"> 两队近6次交锋，天津权健1胜1平4负不敌河北华夏幸福。此役两队均有大牌外援压阵，不过相比拉维奇最近状态火热，权健的帕托、维特塞尔和莫德斯特稍显沉寂，权健要想在赛季末拿到一张亚冠门票，大牌外援的表现极为关键。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[拳力巅峰WBO亚太年度总决赛 中国选手将集体冲击金腰带]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22158-29599466.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月20日电（刘硕阳）11月2日，拳力巅峰WBO亚太区年度总决赛将在重庆万盛石林展开，总共9场对决中的5场将诞生ＷＢＯ、ＷＢＡ、ＷＢＣ、ＩＢＦ四大职业拳击组织的６条腰带，其中包括２条大中华金腰带和3条洲际金腰带和1条洲际银腰带。中国拳手李同辉、曲鹏、阿力木·吾守尔也将在本次年度总决赛上争夺属于自己的第一个职业洲际头衔。此外，远离拳台一年的“拳坛坏小子”杨连慧将上演回归之战。值得一提的是，这是首次在一场中国的赛事中同时聚齐四大拳击组织的洲际头衔。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次比赛中，曲鹏将迎来自己的首场WBO亚太和WBA亚洲洲际两大组织的轻重量级洲际头衔争夺战。“为了全方面的提高战术能力，在备战中我会选择和不同的大级别拳手进行轮番实战训练，做好持久战的准备，希望以最好状态迎接重庆之战”， 正在大连备战的曲鹏信心满满的说道。而正在青岛全力备战的李同辉将与印尼拳手拉瑞·斯乌争夺IBF泛太平洋洲际金腰带，“我会在比赛时放下场外的斯文，展现自己最凶狠的一面，我已准备好拿下这一条期待已久的腰带”李同辉表示。自2015年转战职业拳坛以来，李同辉凭借9胜1负的出色战绩获得了超次中量级中国第一的排名，但在职业生涯中，他还并没有啃过真正的硬骨头，11月2日的重庆，将是李同辉的突破之战。</p> <p style="text-indent: 2em"> 更值得期待的是“拳坛坏小子”杨连慧的回归。2015年之前，杨连慧凭借独特的风格连战连捷，不过，就在自己的而立之年，杨连慧迎来了自己的第一场失利，在与塞萨尔-昆卡争夺IBF超轻量级世界金腰带的比赛中，杨连慧点数负予对手。更大的打击出现在2016年的美国，在与扎帕维尼纳的比赛中，杨连慧职业生涯第一次被对手KO，此后便再也没有出现在拳台上。</p> <p style="text-indent: 2em"> 连续两场失利没有让杨连慧选择放弃，过去的一年里，杨连慧在美国保持着长期规律的训练。这一次，他将与菲律宾拳手亚当·阿卜杜哈米德进行一场8回合的比赛。“我会继续出演一个本色的自己，给拳迷带来一场风格暴力，技术细腻的比赛。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 除了拳坛老将的回归，拳坛新星的亮相也成为本次重庆之役的焦点。10战全胜7次KO对手的“蝎子王”阿力木·吾守尔将与菲律宾拳手乔-诺伊奈争夺WBC洲际银腰带。目前阿力木在国内超羽量级排名第一，世界综合排名已经升至113位。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国重庆万盛石林2017年拳力巅峰WBO亚太区年度总决赛由重庆万盛经开区体育总会、重庆万盛黑山谷旅游投资有限公司、重庆万盛体育产业发展有限公司主办，盛力世家（上海）体育文化发展有限公司、TOP RANK公司（美国）联合推广。作为重庆市体育旅游产业发展大会暨“运动健康之城·幸福和谐万盛”推介会配套活动之一，本次总决赛也旨在推动万盛区深入实施全民健身、全域旅游两大战略，着力打造中国万盛国际拳击赛训基地，大力发展和推广拳击运动，通过举办赛事推动万盛拳击产业向纵深发展，推进体育与旅游深度融合，激活体育消费，培育新的经济增长点，促进万盛招商引资，为推进重庆体育产业发展添砖加瓦。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["冷血杀手"和"KO之王"谁更强 IBF丝路冠军联赛见高下]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c414592-29599484.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201607000383103409755.jpg" style="height: 338px; width: 600px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 10月27日，在“澳门蛋”举办的2017 IBF丝路冠军联赛及IBF世界拳王争霸赛中，孟繁龙将与加纳拳手Emmanuel Danso展开IBF轻重量级洲际拳王金腰带的争夺。</p> <p style="text-indent: 2em"> 这名曾是前国家队的拳击运动员虽然其貌不扬，却是中国拳击界为数不多的实力担当。虽然不能像小鲜肉那样俘虏一众女性粉丝，但他热爱拳击、努力拼搏、坚持到底的精神却感染了无数拳击新辈。</p> <p style="text-indent: 2em"> 憨态可掬的孟繁龙在2008年至2014年期间，一直垄断着国内81公斤级的冠军奖杯，可以说，他是这个级别内的常胜将军。他还曾代表中国参加过2012年伦敦奥运会。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2014年之后，这位视拳击为一生挚爱的内蒙硬汉与美国王朝拳击公司签约，正式转型职业拳击。无论是转战美国还是回国参战，孟繁龙对待每一场比赛都毫不懈怠。除了积极备战，赛前他还会观看对手以往的比赛录像，认真研究对手，制定克敌制胜的战略战术。因此，在他转型职业拳击后，他也保持着赫赫战绩。特别是在2016年在北京钻石体育馆举办的“荣耀之巅·IBF世界拳王争霸赛”垫场赛中，外号“冷血杀手”的孟繁龙TKO澳大利亚“强力钻孔机”罗伯特·鲍里尔，让观众对孟繁龙有更多的期许。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201607000492686980776.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 此次，在澳门东亚运动会体育馆举办的2017 IBF丝路冠军联赛揭幕战及IBF世界拳王争霸赛上，他将迎战加纳实力战将Emmanuel Danso。Danso是一名力量型拳手，肌肉强壮，身体素质极好。他拥有28战1负，23次KO对手的辉煌战绩，KO率高达80%，是加纳名副其实的“KO之王”。而拥有职业战绩11战7KO的孟繁龙能否在这次比赛中发挥自己的优势，夺取IBF轻重量级洲际拳王金腰带，非常值得期待！</p> <p style="text-indent: 2em"> 在两天的比赛中，还将有12名来自中国、俄罗斯、泰国、菲律宾的拳手参战。粟银欢、徐春燕、赵君、金扬城四位战将将代表中国出战，向新设立的IBF B&amp;R金腰带发起冲击。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017 IBF丝路冠军联赛开赛在即，赛事门票也进入抢票的最后阶段，不想错过精彩赛事的朋友可通过拨打订票热线：(853)28555555或登录广星澳门售票纲，在【体育】频道点击“2017 IBF丝路冠军联赛揭幕战及IBF世界拳王争霸赛”进行购票。</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中超前瞻：鲁能全力争亚冠资格 辽足不胜即降级]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22134-29599472.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201607000481222706134.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>山东鲁能VS辽宁开新</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛时间</strong>：10月20日（周五）19:35</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>比赛看点</strong>：山东鲁能目前积45分排名中超第五，与第四名的天津权健仅差2分，与第三名的河北华夏幸福差6分，想争取下赛季的亚冠资格，本场唯有全力取胜。但鲁能近况堪忧，最近6轮5平1负只打进3球，进攻端哑火，两名强力外援佩莱和塔尔德利相继迷失。本轮坐镇主场迎战中超副班长，对球队来说是取胜的最佳良机。</p> <p style="text-indent: 2em"> 辽宁开新目前仅积18分占据中超副班长的位置，本轮只要不胜即提前降级。尽管球队最后时刻委派功勋队长肇俊哲出任主帅，但在如此凶险的保级形势下，或无可奈何花落去。对辽足来说，想保留降级悬念，本场唯有死磕鲁能，而且球队既然上轮能3-3逼平强大的上港，本轮对阵鲁能未必不能继续创造神奇。</p> <p style="text-indent: 2em"> 两队中超交锋史上，鲁能在主场对辽足取得11胜1平的不败战绩，并且最近4个赛季，鲁能全取，马加特的球队显然赢面更大！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大美柳州7载耕耘 打造中国最美内河帆船赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c202403-29599453.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201555000120430531243.gif" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 广西柳州，一座拥有“百里柳江，百里画廊”美景的内陆城市，谁能想到这样一座西南地区工业重镇和帆船有着多年的不解情缘。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017年10月16日，“西悦杯”柳州国际内河帆船赛拉开帷幕。赛事由中国帆船帆板运动协会、广西壮族自治区体育局主办，柳州市体育局承办，柳州里维埃拉游艇俱乐部具体执行举办。柳州国际内河帆船赛创办于2011年，是中国第一个内河帆船赛，此前已成功举办了6届比赛，是中国内陆城市举办帆船赛的成功典范，在中国帆船运动发展中有着重要的地位。今年比赛进入第7个年头，共有24支国内外强队，120多名选手前来参赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 刚刚过境的台风卡努给今年的赛事带来了全新的面貌。城市内河的比赛场地通常不及海上风力强劲，并有两岸建筑物和景观的影响，柳州场地向来以“小风天且变化多端”著称，也是中国诸多帆船赛中富有特色的比赛环境。而今年偶遇大风伴随着气温降低，是柳州多年办赛以来第一次遇到的情况。三天比赛的阵风达到12节，平均风力达到6节以上，使得来柳州比赛的船员们纷纷表示比赛十分过瘾。</p> <p style="text-indent: 2em"> 办赛7年以来，柳州内河帆船赛每年都有新的改革和提升。为了提高比赛的激烈程度和船队积极性，组委会今年将24支参赛船队分为A、B两组。两天预赛之后，两组排名前7的船队进入最后一天的金组决赛，其余船队还会在银组进行角逐，争夺各组冠亚季军。经过三天的激烈角逐，10月19日比赛全部圆满结束。金组决赛中，UKSailmakersRacingTeam获得冠军，厦门城市职业学院正新轮胎队获得亚军，厦门海洋职业技术学院世航帆船队获得季军。银组的前三名是富力湾帆船队、深圳麦博队和深圳顺帆航海帆船队。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201555000240110330639.gif" style="width: 600px; height: 400px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 里维埃拉帆艇俱乐部总经理李健表示：“我们希望通过举办最美内河帆船赛，来响应国家号召，展示柳州的城市美景和活力，让来过柳州的人喜欢柳州，没来过的人向往柳州。将帆船这项健康阳光的运动和我们的城市完美的结合起来，能更好地推广帆船运动。”比赛总裁判长康鹏表示：“柳州国际内河帆船赛的赛事服务和竞赛水域条件在国内帆船赛中数一数二，以参赛运动员为主的办赛宗旨让选手们都很享受在柳州的比赛。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 近年来，柳州一改传统工业城市的面貌，大力推动文体产业发展尤其是水上运动产业发展，拥有世界水上极速运动大赛（囊括水上摩托世界锦标赛、F1摩托艇世界锦标赛、中美滑水明星对抗赛三大赛事）、柳州国际内河帆船赛等自主体育赛事，并且全民健身基础设施的建设也在逐步完善，给市民提供了非常好的运动空间。柳州国际内河帆船赛在柳江上举行，沿江的骑行栈道上不乏市民驻足观赏，更有诸多摄影爱好者特地前来观赛。有观赛市民表示，帆船是柳江上一道亮丽的风景线，有这样一个国际帆船赛事能向全国乃至世界展示柳州的城市之美，作为柳州人都会感到骄傲。</p> <p style="text-indent: 2em"> 柳州通过体育赛事和全民健身事业发展提高了城市幸福感，实现了一座工业老城的“逆袭”。第7届“西悦杯”柳州国际内河帆船赛已圆满落幕。我们期待更多帆船高手和爱好者前来参赛，共赏“春花秋水”的大美柳州。明年见！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三人篮球巅峰对决!3X3黄金联赛总决赛即将上演]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c202403-29599234.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201411000015774835290.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 11月3日-5日，中国最具影响力和商业价值的三人篮球赛事——3X3黄金联赛全国总决赛将于华熙Live·五棵松打响。作为国际篮联（FIBA）官方认证赛事，经过近8个月的激烈争夺，代表中国3X3篮球最高水平的32强球队入围了全国总决赛，他们将对亚洲3X3篮球赛事最高的112万元金砖总奖金发起最后冲击,中国大型女子偶像组合BEJ48和SHY48的少女成员现场将化身“篮球经理”，“黄金荣耀导师”巴特尔将率CBA传奇巨星现场试金3X3草根选手，一场中国三人篮球的年度巅峰对决即将上演。</p> <p style="text-indent: 2em"> 总决赛即将开打之际，人气嘻哈歌手Tizzy T宣布为赛事打造主题曲，吴亦凡、姜潮等娱乐明星通过微博为赛事打Call，3X3黄金联赛微博话题量增长2亿以上，整体已接近7亿。3X3黄金联赛总决赛期间在社交媒体上的高人气，背后折射的是主办方新浪体育互联网思维办赛的独特理念，以及更长远的计划和构想，新浪网高级副总裁、新浪体育总经理魏江雷表示：“2018到2020年，3X3黄金联赛三年预计将产生120亿视频播放量和160亿的微博话题量。依托媒体和互联网属性，利用社交化思维，新浪能够把体育比赛做得像综艺节目一样火。”</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>32强争百万总奖，强手云集代表中国最高水平</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 在国际篮联（FIBA）认证的所有中国3X3篮球赛事中，3X3黄金联赛是认证球员数最多，规模最大的，本次全国总决赛，也云集了国际篮联（FIBA）3X3积分中国球员的前十强，代表了中国3X3篮球的最高水平。从人员组成上看，参赛的128位选手包括CBA球员9位（青年队/退役），CUBA球员47位，NCAA球员3位，街球明星21位，以及48位3X3篮球草根精英。</p> <p style="text-indent: 2em"> “获得全运会三人篮球金牌后，最想得到的便是3X3黄金联赛的冠军以及48万元冠军金砖大奖。”此番话出自张佳滨、吴德琳之口，二人在8月代表福建队获得了天津全运会男子三人篮球公开组金牌，作为3X3黄金联赛的上届冠军，11月他们率领华大恆申重回总决赛，并期待卫冕。</p> <p style="text-indent: 2em"> 进入3X3黄金联赛全国总决赛的32强由24支城市赛冠军，上届冠、亚军，及6支根据规则，用认证微博发布相关视频播放量最高的6支“黄金外卡”球队组成。他们从24座城市，6,400支球队，25，600名选手中突围，可谓万里挑一，虽贵为全运会冠军，华大恆申想要卫冕也并非易事。</p> <p style="text-indent: 2em"> 32强自投夺冠热门队伍中，太原冠军NO WHOWHO得票最多，队中拥有代表北京大学获得CUBA&amp;CUBS双料冠军的李琳，以及国际篮联（FIBA）3X3积分最高的中国球员马隆，队中还有一名国际篮联（FIBA）3X3积分全球前50的外援Nauris Miezis，是任何球队都不愿遭遇的对手。新科CUBA总决赛MVP王少杰，是大学赛场最炙手可热的球员，他将代表上届亚军北大队出战；重庆的山海圣龙则是球场“老江湖”，队中的王圣男、程华山是曾征战过CBA的职业球员，胡海翔则是华侨大学成就“七冠王”伟业时的队长；总决赛同样有来自街头的明星，南、北街球Hotdog 、赵强分别率队参赛，前CL球员，在广东地区享有盛名的李土金（A-King）也带着他深圳油松篮球联盟北上，争夺百万金砖大奖。</p> <p style="text-indent: 2em"> 外卡球队中同样藏龙卧虎，“云南扣篮王”矣进宏与“独腿战士”骆祥健组队出战，后者是本赛季唯二完成5投5中的“金战三分”挑战的选手，意志和球技令身体健全的选手都十分折服；昔日CUBA助攻王李文峻领衔三秒区队征战总决赛；吉林东北虎队也来到总决赛，誓血长春站屈居亚军之恨。</p> <p style="text-indent: 2em"> 与32强一同亮相全国总决赛的还有“黄金荣耀导师”巴特尔，陪伴并关注3X3黄金联赛整个赛季后，巴特尔也将坐镇总决赛现场，试金选手。“波兰滑翔机”Rafal Lipinski及“世界上跳得最高扣将”Justin Darlington将奉献世界顶级水平的扣篮大赛，用挑战飞行极限的方式助阵总决赛。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201411000162551911513.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>体育+娱乐放巨大势能，总决赛将创6亿关注</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 进入十月，3X3黄金联赛进入总决赛倒计时阶段，篮球迷和娱乐明星的粉丝每个一段时间都会在微博被这项今年最受关注的赛事刷屏，人气嘻哈歌手Tizzy T宣布为赛事打造主题曲，吴亦凡、姜潮等娱乐明星通过微博为赛事打Call， 3X3黄金联赛的话题量便增长了近2亿多，整体已经接近7亿。</p> <p style="text-indent: 2em"> 总决赛倒计时期间，新浪体育社交影响力的爆发只是本赛季的一个缩影，今年，鹿晗、吴亦凡两大最具人气和影响力的偶像明星史无前例地共同与一项赛事产生了交集。8月，3X3黄金联赛成为拉开#鹿晗运动季#大幕的合作赛事，进入总决赛阶段，又获得了吴亦凡的打Call支持。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017年，新浪体育与微博有了更深层的合作，3X3黄金联赛也成为了微博公司级的重点项目。媒体属性加上互联网思维，新浪将体育赛事与自身的业务体系进行融合，创造出更多的传播度，魏江雷透露：“2017赛季，3X3黄金联赛的微博话题量将突破12亿，视频播放量将达到4亿，11月3日-5日的总决赛三天，预估便可产生6亿微博话题阅读量及视频播放量。”</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>双“百亿”社交影响力，开创体育新商业化方式</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 自2014年国务院46号文件出台以来，体育产业增速明显，有业内人士指出，在娱乐IP受相关政策限制的不断紧缩的大背景下，更富正能量的体育IP将更多受到商业品牌的青睐，成为提升影响力和价值新的主战场。但就目前国内现状，除少数职业化多年的顶级赛事外，很难形成综艺IP的热度和影响力，而新浪体育用社交思维运营赛事的模式，或将给体育产业一个全新的思路和玩法。</p> <p style="text-indent: 2em"> 让体育赛事形成比肩综艺IP的传播力和品牌价值是新浪体育未来三年打造3X3黄金联赛的目标，凭借新浪体育摸索出的模式，以及运营和资源的不断升级，未来三年预计将创造破百亿级的微博话题阅读量和视频播放量，实现双百亿的社交影响力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从买IP到养IP，从3X3黄金联赛开始，新浪体育正在开拓一个改变体育赛事运营的新商业化思路——改变体育产业贩售方法：“让体育赛事产生比肩台网综艺节目微博话题和视频播放量的数据，把3X3黄金联赛做得像综艺节目一样引人注目。”魏江雷说道。</p> <p style="text-indent: 2em"> 根据微博6月发布的财报显示，微博的日均活跃用户数（DAUs）为1.59亿，月活跃用户数（MAUs）为3.61亿，这也是新浪体育将赛事转化成商业价值的底气。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在魏江雷看来，新浪体育赛事的影响力将与娱乐IP媲美，而不是目前的传统体育赛事。“我们需要比较的不是体育赛事，而是台网娱乐节目，是《中国有嘻哈》、《爸爸去哪儿》，所以在我看来，三年内要超过现在50%台网综艺节目。”在3X3黄金联赛向“双百亿”目标发展得过程中，已经有不少“同路人”，这其中既有麦当劳、联想这些世界500强企业，专业运动品牌匹克体育，及篮球细分市场的专业品牌我奥篮球、天速地板等，赞助商数量及金额的逐年递增，新浪体育的运营策略已在市场上得到了积极反响。在业内，3X3黄金联赛的商业价值也受到了认可，年初多家权威机构评定的《2017年最具赞助价值体育赛事TOP100榜单》中，3X3黄金联赛入围其中，并成为榜单中唯一的三人篮球赛事。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第二届中国马拉松博览会明年1月再登鹭岛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c202403-29594449.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 继今年初在厦门成功举办首届展会后，第二届中国马拉松博览会将于2018年1月4日-6日再登鹭岛，从专业性、权威性、联动性、影响力等方面，全力打造中国马拉松全产业链的展示、交易、发布、互动平台。</p> <p style="text-indent: 2em"> 与首届马博会相比，中国马拉松博览会2.0展览面积进一步扩大；展区规划更趋完善，并充分考虑各大展区之间的互动；同时增设国际赛事、越野赛事、跑步旅游等展区，使得中国马拉松博览会成为层次更深、范围更广、影响力更大的综合性行业展会。</p> <p style="text-indent: 2em"> 关注全产业链，不止于产销的多功能平台</p> <p style="text-indent: 2em"> 第二届中国马拉松博览会，由中国田径协会主办、厦门市体育局支持、厦门文广传媒集团有限公司承办、厦门文广体育有限公司运营。</p> <p style="text-indent: 2em"> 作为中国马拉松领域最权威、最专业和规模最大、影响最广的的国家级展会，不同于国内地方城市马拉松EXPO更多倾向于服务跑者与赛事赞助商，中国马拉松博览会涉及跑步产业链的每个分支行业，展商含括赛事主管机构、赛事运营商、赛事服务商、运动品牌商等。</p> <p style="text-indent: 2em"> 除了赛事物资领取和产品展销功能，中国马拉松博览会为跑步产业相关产业提供了更具深度和广度的展示、推广、交易平台，更是国内外马拉松行业交流的重要窗口。</p> <p style="text-indent: 2em"> 展区规划更完善，促使展商间更好的交流与对接</p> <p style="text-indent: 2em"> 第二届中国马拉松博览会展览面积达26000㎡（含厦门马拉松赛物资分发区），在展区规划上着眼于赛事组委会、赛事运营商、赛事服务商三大展区的集中展示与区位联动，促进国内外各品牌马拉松赛事方交流合作，另外更专门规划了各类对洽会，以达成资本、项目、市场的对接。</p> <p style="text-indent: 2em"> 其中，赛事组委会展区汇集国内外最优质的赛事，赛事运营商展区集合境内外最具实力的路跑赛事运营机构，赛事服务商展区囊括赛事计时系统、物流、保险、知识产权保护、报名系统、摄影摄像、奖牌等衍生品开发等最全方位的赛事服务机构。</p> <p style="text-indent: 2em"> 除此之外，跑步装备、跑步时尚、健康健身、体育旅游、体育媒体的多元化产品和知名赞助商，将为国内外精英跑者带来最先进、最丰富的产品体验以及与潮流接轨的新品信息。</p> <p style="text-indent: 2em"> 值得一提的是，为了与国内目前跑步产业的外延与发展同步，第二届中国马拉松博览会特别增设了越野赛事和跑步旅游两大展区，而国际赛事展区的引进更为国内跑步产业提供了不可多得的观摩与学习机会。</p> <p style="text-indent: 2em"> 大咖齐聚高峰产业论坛，展开多维度的探讨</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国马拉博览会期间举办的高峰产业论坛，是业界人士高度关注的风向标。第二届论坛紧跟当下产业发展趋势，设置主论坛及专题会议，让与会者从不同的维度探讨中国马拉松产业的现状与未来。</p> <p style="text-indent: 2em"> 其中，主论坛以马拉松与城市的相互推动力为核心，探究中国现阶段的城市马拉松与马拉松城市还有多远。届时，国家体育总局田径运动管理中心及中国田径协会领导、全国各地城市管理者、国际田联官员、国际路跑协会官员，以及国内马拉松从业者和专家学者，将共聚一堂进行交流，以进一步提高国内马拉松赛办赛水平，提升马拉松赛对城市的影响力，推动城市的健康发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 另外更针对体育旅游、资本产业、赛事运营等几个维度开展主题会议，让与会者能进行更有针对性的交流与思考。</p> <p style="text-indent: 2em"> 回顾：首届中国马拉松博览会影响人群达千万级</p> <p style="text-indent: 2em"> 随着国内马拉松比赛人气的迅猛增长，社会大众对马拉松比赛的参与热情越来越高，进一步激发了社会对体育用品、软件、培训、传媒、中介、食品、饮料、交通、旅游、餐饮、会展等相关行业的需求，有效拉动了相关行业的发展。由此，中国最权威、规模最大、专业度最高、影响最广泛的马拉松产业盛会——中国马拉松博览会应运而生。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2016年12月30日-2017年1月1日，首届中国马拉松博览会暨中国马拉松健康发展论坛在厦门国际会展中心成功举办，展览总面积达15000㎡，共有95家企业参展，观众总人数达80000人。首届马博会期间，共举办高峰论坛、跑者培训赛事/产品推荐、知名跑者分享见面会互动体验等5大类活动，共计40多场。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国马拉松健康发展论坛邀请到国家体育总局田径运动管理中心领导、知名学者、媒体人以及马拉松相关企业高层担任嘉宾，从引导行业健康、产业健康、赛事健康和跑者健康几个层面提出号召及倡议，引领健康中国的发展，成为中国马拉松产业的资源共享交流平台。</p> <p style="text-indent: 2em"> 首届中国马拉松博览会期间，共有50多家媒体共计124名记者聚焦展会，通过网络、电视、户外广告等传播方式，累积影响人群达千万级。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据马博会后回访，参展商在首届中国马拉松博览会上达成参展目的的比例分别为：赛事推广74%，商务合作41%，产品展销63%，招商代理33%。由此可见，中国马拉松博览会已成为影响深广的赛事展示平台、投资交易平台、产品发布平台和跑者互动平台。</p> <p style="text-indent: 2em"> 展位咨询方式：</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国马拉松博览会组委会</p> <p style="text-indent: 2em"> 厦门文广体育有限公司</p> <p style="text-indent: 2em"> 吴卫（项目总监）</p> <p style="text-indent: 2em"> Tel： 18859239610</p> <p style="text-indent: 2em"> E-mail：<a href="mailto:david_wu@cmexpo.com.cn">david_wu@cmexpo.com.cn</a></p> <p style="text-indent: 2em"> 邱立新（项目经理）</p> <p style="text-indent: 2em"> Tel： 15160730058</p> <p style="text-indent: 2em"> E-mail：<a href="mailto:evan_chiu@cmexpo.com.cn">evan_chiu@cmexpo.com.cn</a></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国山地马拉松年度总决赛将在从化举行]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c401891-29598974.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1020/MAIN201710201057000451783380612.jpg" style="height: 401px; width: 600px" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 美丽的从化自然风光</p> <p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月20日电（记者王霞光）在国家体育总局登山运动管理中心、中国登山协会的支持下，广东从化将于12月24日主办2017中国山地马拉松系列赛年度总决赛——广州从化山地马拉松赛，以此推动从化创建“全国登山户外产业示范区”，将从化打造成知名户外体育旅游目的地。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次比赛分为三个组别：山地马拉松42km个人组、山地马拉松21km个人组、12km群众健身组。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从化，是广州北部重要的自然生态屏障，总面积1985平方公里，人口约63万，是全国著名的荔枝之乡和温泉旅游胜地，素有北回归线上的绿洲和珠三角最宜居生态城市的美誉。从化地理环境优越，北回归线穿城而过，一年四季风景宜人，花果飘香。从化拥有多个世界级品牌，分别是：世界温泉及气候养生联合会授予的国内唯一“世界珍稀温泉”称号，欧盟认可的国内首个“无马属动物疫病区”，从化广裕祠古建筑获得联合国授予的文化遗产保护奖。此外，从化荔枝蜜和钱岗糯米糍荔枝获批国家地理标志保护产品。从化还拥有流溪河国家森林公园、石门国家森林公园、全国最大最美的广州赛马场、国家登山健身步道等多个国家级品牌。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从化全境属半山区，拥有180多亩青山，森林覆盖率达69.1%，广州市有11座千米以上的高山，其中10座在从化，是珠三角天然的户外运动场。2012年，从化建成水上绿道和流溪绿道约134公里；2016年，建成60公里国家登山健身步道。徒步、溯溪、露营、漂流等休闲运动不断发展，吸引了来自珠三角乃至全国各地户外运动爱好者来从化体验。形成了以两大森林公园为代表的森林休闲游、以温泉风景区和流溪温泉度假区为代表的温泉养生游、以流溪绿道和登山步道为代表的运动康体游等户外休闲产品。</p> <p style="text-indent: 2em"> 近年来，从化承办了2009年中国（广州从化）山地越野挑战赛，2009年功夫从化-WMA中国武术职业联赛及中央电视台《武林大会》咏春拳全球选拔赛、2010年亚运会马术比赛、2010年全国露营大会暨首届中国（广州）从化户外旅游节、2011年国际青少年航空教育交流会暨广东从化绿道旅游文化节、2016全国群众登山健身大会暨首届广州露营大会、2016年南粤古驿道定向大赛总决赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从化将在国家体育总局运动管理中心、中国登山协会的支持帮助下，挖掘古村落、古建筑、古遗址、古驿道等岭南特色文化资源，整合利用自然山体、户外健身基地、自然景观，通过国家级登山健身步道举办山地越野挑战赛、露营大会、徒步大会等户外休闲运动，推动从化创建“全国登山户外产业示范区”，将从化打造成知名户外体育旅游目的地。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国山地马拉松系列赛由国家体育总局登山运动管理中心、中国登山协会主办，是中登协在结合多年组织山地户外赛事，发展山地户外运动的经验，经过与北京南天星体育产业发展有限公司充分的调研和考察，迎合目前山地户外及跑步产业发展的趋势和爱好者需求，于2016年首次推出的国家级山地马拉松赛事。</p> <p style="text-indent: 2em"> 赛事以“向山而跑 非凡之路”为主题，鼓励广大已有一定跑步基础的爱好者，以及众多渴望挑战自我，希望通过奔跑获得更多正能量的健身爱好者们，通过在山地马拉松比赛中的体验释放自我，收获成功。同时，主办单位更希望通过山地马拉松赛事的组织，引导广大爱好者健康户外，同时以户外运动的方式感受中国山河之美，感受祖国各地独具特色的自然与人文风貌之美。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NBA-雷霆三巨头71分波神31+12 雷霆胜尼克斯]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22151-29598929.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月20日电（郝帅）北京时间10月20日，NBA常规赛继续进行，雷霆主场揭幕战迎战尼克斯，最终他们以105-84轻取对手，获得赛季开门红。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 得分方面，雷霆队威斯布鲁克拿到21分、16次助攻和10个篮板，这是他职业生涯的第80个三双，也是本赛季全联盟的首个三双。乔治拿了28分和6个篮板，安东尼贡献22分和2个盖帽，亚当斯拿了12分、5个篮板和5次抢断。尼克斯队方面，波尔津吉斯拿到31分和12个篮板，伊内斯-坎特贡献10分和7个篮板。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第一节，开场不久安东尼就命中三分，接着亚当斯上篮得手，雷霆打出5-0的开局。在首节进行到4分31秒时，威斯布鲁克反击上篮得手，雷霆完成一波10-2的攻势，将比分拉开到20-12。暂停后比斯利命中跳投，但他落地时左脚踩到威斯布鲁克的脚上，扭伤左脚踝提前退赛。他们在首节结束时将比分追至24-27。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第二节，开场不久奥奎恩助攻波尔津吉斯命中三分，接着他自己又补篮得手，尼克斯连得5分将比分反超。威斯布鲁克在次节后半段明显加强了突破，这提升了雷霆的进攻效率，最后时刻乔治抢断成功并反击扣篮得手，雷霆完成13-2的攻势，在半场结束时取得53-42的领先。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 易边再战，第三节进行到8分56秒时，罗伯森反击上篮得手，雷霆完成一波8-2的小高潮，将比分拉开到62-46。尼克斯并没有崩盘，他们回敬一波6-0的小高潮，将分差缩小到10分。在本节进行到3分23秒时，威斯布鲁克攻篮得手，雷霆完成一波11-1的攻势，他们带着79-59的领先进入第四节。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第四节，巨大的分差让比赛早早失去悬念，尼克斯在第四节也未能构成威胁，雷霆一直保持着两位数的优势，最终雷霆以105-84击败尼克斯，取得赛季开门红。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 双方首发：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 雷霆队：威斯布鲁克、罗伯森、乔治、安东尼、亚当斯</p> <p style="text-indent: 2em;"> 尼克斯队：塞申斯、李、小哈达威、波尔津吉斯、坎特</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高清：女足邀请赛中国1-2不敌朝鲜 王珊珊头球破门]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22134-29598682.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月20日电（欧兴荣）昨晚19:30，2017“元臻杯”永川国际女足邀请赛在重庆打响，中国队首战1-2不敌朝鲜队。上半场，金平和推射破门为朝鲜队先拔头筹；下半场，朝鲜队金润美破门扩大比分，王珊珊头球破门助中国队扳回一城。最终，中国队1-2告负，无缘本次赛事的开门红。在另外一场比赛中，巴西队3-0战胜墨西哥队。两天后，中国队将与墨西哥队交手。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[环广西公路自行车世界巡回赛北海鸣枪]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c46493-29598668.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北海10月20日电（记者王霞光、刘佳华）19日，2017格力-“环广西公路自行车世界巡回赛”在广西北海市鸣枪开赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 格力“世巡赛·环广西”经国际自行车联合会授权，由广西壮族自治区人民政府和万达集团主办，是世界顶级、中国唯一的公路自行车世界巡回赛，也是公路自行车世界巡回赛的年度收官之战，与环法、环意大利等国际知名自行车赛事为同一级别。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次赛事为期6天，设6大赛段，总赛程940公里。来自天空车队（英国）、巴林美利达车队（巴林）、BMC车队（美国）等世界18支豪门车队的126名选手将穿越北海、钦州、南宁、柳州、桂林5座城市，在广西秀美的山水之间展开对总冠军的激烈角逐。</p> <p style="text-indent: 2em"> 昨天的揭幕战——北海赛段为城市绕圈赛，总长107.4公里，设有2个爬坡点及3个冲刺点，以海滩公园为起止点，途径北海园博园、高德港大桥、冠头岭公园等北海知名景点。最终，来自快步车队的哥伦比亚天才冲刺手费尔南多·加维利亚夺得冠军。赛后，他同时穿上代表总成绩领先的红衫和代表最佳年轻车手的白衫。</p> <p style="text-indent: 2em"> 参加此次格力“世巡赛·环广西”的国际顶尖车手中包括今年的环法冲刺王迈克尔·马修斯、2017环意爬坡王米克尔·兰达、新晋环意冲刺王费尔南多·加维利亚、以及奥瑞凯-斯科特车队冲刺主将凯莱布·尤安等一众高手。值得一提的是，中国车手王美银也身披巴林美利达车队战袍，作为本届比赛唯一的本土选手登上格力“世巡赛·环广西”的赛场。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在开幕式上，广西壮族自治区副主席黄伟京、万达体育集团总裁杨恒明、国际自行车运动理事会主席Tom Van Damme、李宁（中国）体育用品有限公司董事长李宁，北海市以及自治区有关部门领导和赛事赞助商代表参加了开赛首日的“荣誉骑行”等活动并致辞。</p> <p style="text-indent: 2em"> 广西壮族自治区副主席黄伟京表示，环广西公路自行车世界巡回赛是广西有史以来举办的最高规格体育赛事，对于丰富广西人民的体育生活、促进全民健康、展示广西秀丽的山水画卷和亮丽的城乡风貌、扩大广西开放合作都具有重要意义。希望环广西公路自行车世界巡回赛能为全世界呈现一场赛道一流、风景秀美、明星云集、水平高超、精彩绝伦的世界顶级自行车赛事，为自行车运动留下浓墨重彩的一笔，构筑起一座传递友好、增进友谊、扩大交流合作的新平台。</p> <p style="text-indent: 2em"> 历史文化名城北海是广西著名的旅游城市，这里拥有北海银滩、涠洲岛、北海老街、星岛湖、山口红树林自然保护区等诸多国家级旅游景区；此外，北海建有深水良港、全天候机场、以及方便快捷的高铁和高速公路，凭借便利的交通和宜人的旅居环境，北海已多年连续入选“中国十大宜居城市”。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[斯诺克英格兰赛 中国军团喜忧参半]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22155-29598637.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>邓菲菲</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　北京时间昨天凌晨，2017年斯诺克英格兰公开赛结束第三比赛日的争夺。中国军团喜忧参半，梁文博在1：3落后的情况下不仅以4：3逆转汤姆·福特晋级次轮，第六局还打出了个人职业生涯第二个147满分杆；丁俊晖则以2：4不敌世界排名第28位的迈克尔·怀特、止步次轮。</p> <p> 　　面对世界排名32位的汤姆·福特，梁文博在开局阶段状态有些起伏、被对手3：1领先率先拿到赛点，但梁文博此后发起绝地反击，不仅打出一波4：0的小高潮完成逆转，第六局还打出了147满分杆，极有希望独享4万英镑的满分奖金和2千英镑的单杆最高分奖（总共合计人民币约36.6万元）。赛后梁文博坦言，满分杆让自己的士气得到了极大的提升，这是他最终逆转的关键：“我觉得打出满分后自己非常自信，我想继续留在赛场，使出浑身解数去争取胜利。”</p> <p> 　　与梁文博一同晋级第三轮的中国选手还有颜丙涛、陈羽凡、张永、肖国栋和袁思俊，丁俊晖、李行、方雄慢则遭到淘汰。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧冠两个“死亡之组” 马竞、多特都掉队了]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22141-29598634.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>白云</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　紧跟着遭遇了19年来最差主场成绩的皇马，马德里的另一支球队马德里竞技也在欧战中面临困境。</p> <p> 　　抽签时，C组是公认的死亡之组，但3轮战罢切尔西与罗马已脱颖而出。蓝狮2胜1平不败领跑，积7分手握出线主动权；罗马积5分，马竞被卡拉巴赫逼平后2平1负积2分，后面3轮需要全胜才能晋级，稍有不慎便要被打到欧联杯。</p> <p> 　　而皇马所在的小组，因为热刺出乎意料的强硬，而导致皇马与多特都惴惴不安。目前皇马和热刺都是2胜1平，同积7分，进球数、失球数相同。多特蒙德表现则令人大跌眼镜，3战积1分，与同分的希腊人竞技排名垫底。赛程过半，前2名与后2名之间的分差已达6分，多特蒙德同样面临着后三轮必须全胜的要求。</p> <p> 　　目前来看，最稳定的还是巴萨。对于他们来说，小组赛只是基本功课，3战全胜毫无悬念的领跑，首轮3：0大胜尤文更是令他们掌握争夺小组头名的巨大优势。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧冠小组赛过半 英格兰球队15场不败]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22141-29598627.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 昨天（19日）凌晨，本赛季欧冠小组赛前三轮战罢，各队完成了第一回合交锋，我们似乎正在见证一个非典型性的欧冠格局诞生。“皇萨仁”依旧强势的同时，英超球队一夜之间也全面复兴。</p> <p style="text-indent: 2em"> 英超曾有过好几个赛季保持三支球队进入欧冠四强的盛况，连续3个赛季“三英战吕布”的戏码，变化的只有“吕布”，“三英”合力将欧冠打造成足总杯的情形也让不少英超球迷津津乐道。不过随后的近10年时间里面，变成了西甲联赛的一家独大甚至是垄断了欧冠、欧联杯这欧洲两大杯赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从2011/2012赛季到2016/2017赛季的5个赛季里，英超球队每个赛季进入16强的球队均不超过3队；这5年中一共40个8强席位，英超球队只贡献了4队（次）；5年中欧冠一共20个4强席位，英超只贡献了2队（次），还都是切尔西。这一切，或许有可能在本赛季得到改变。</p> <p style="text-indent: 2em"> 上赛季欧联杯得主曼联和轻松闯过附加赛的利物浦，携手曼城、热刺、切尔西一道进入了欧冠正赛的舞台。这样，欧冠史无前例地拥有了5支英超队参加正赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 小组赛前三轮，英超球队无比神勇，3轮过后，5队整整齐齐地排在各组的积分榜首（热刺与皇马同战绩、同分、进球数和失球数相同，暂时并列第一）。同时，英超5强本赛季小组赛不败的战绩仍然在延续，他们在出战的15场欧冠比赛中，取得了11胜4平的佳绩，而同期西甲球队总战绩为6胜4平2负，德甲球队总战绩为3胜2平4负，意甲球队总战绩为4胜2平3负。“英超领先全欧洲”的盛况再次出现。</p> <p style="text-indent: 2em"> 目前情况来看，除热刺外，其余4强携手以小组第一的身份全部出线的可能性不低，这样他们将在淘汰赛中占据更为有利的位置。甚至有可能4队晋级8强，追平过去5年进入8强的总次数。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>昨日战报</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 本菲卡 0:1 曼联</p> <p style="text-indent: 2em"> 拜仁 3:0 凯尔特人</p> <p style="text-indent: 2em"> 卡拉巴赫 0:0 马竞</p> <p style="text-indent: 2em"> 巴萨 3:1 奥林匹亚科斯</p> <p style="text-indent: 2em"> 莫斯科中央陆军 0:2 巴塞尔</p> <p style="text-indent: 2em"> 安德莱赫特 0:4 巴黎圣日耳曼</p> <p style="text-indent: 2em"> 切尔西 3:3 罗马</p> <p style="text-indent: 2em"> 尤文图斯 2:1 里斯本竞技</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[钢管舞国家队资格赛选拔落幕 竞技化和艺术化更利于普及]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22159-29598631.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> &nbsp;人民网北京10月20日电 10月19日，2017钢管舞国家队资格赛在天津光华剧院落下帷幕，15名具备资格的选手参与了对决。此次资格赛是钢管舞国家队选拔新一届队员的重要赛事，通过资格赛考察老队员状态是否保持高水平外，同时也给更多具备资格的选手入队机会。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据国家钢管舞队领队袁标介绍，明年5月份钢管舞世锦赛将在中国举行，与过去相比明年世锦赛在参赛组别上有了大幅增加，在成年组的基础上增加了少儿组、少年组、青年组、老年组。他透露，世锦赛参赛组别的增加，中国国家队构成也会相应改变，也会逐渐增加组别。不过，此次资格赛只是针对青年组和成年组的男、女单和双人项目，“这也是国际上和历年世锦赛的比赛项目”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 按照袁标的介绍，参加本次资格赛的选手中可谓都是目前国内的佼佼者，除了是历年来全国锦标赛的前三名外，不少人在国际赛场也都有骄人成绩，如柯宏是2016年钢管舞世锦赛男单冠军，孙健则为2017钢管舞艺术大赛冠军，何碧、凌敏是2016钢管舞世锦赛双人亚军周迅，谭秀秀是2016钢管舞世锦赛女单八强等。</p> <p style="text-indent: 2em"> 袁标表示，今天资格赛结束后并不意味着国家队名单马上出炉，“除了比赛表现外，还需要进行内部测评以及针对行内专家建议和意见综合评定，最终大概在一周后才会确定出国家队名单并向外界公布。”对于此次资格赛选手们的表现，他强调， 现在国内选手水平与国际上已经持平了，“竞技化和艺术化都在向前发展，每个比赛节目都有主题，将国际上和中国的元素融入到其中，比如有木兰情的，也有僵尸内容的，还有以飞天为主题等，通过这些展现出钢管舞的魅力，让人们更容易接受这个项目，更有利于项目的健身普及化。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 2011年中国选手依繁首次参加钢管舞世锦赛后，国内钢管舞逐渐竞技化发展，在世界钢管舞联合会的授权下，2012年11月，在世界钢管舞联合会的授权下钢管舞国家队成立，中国队员曾多次在国际赛事中屡获佳绩。随着中国钢管舞锦标赛在国内影响力增强，竞技钢管舞文化得到了普及，钢管舞也进入了更多健身人群中，已经成为大众健身中的常规项目。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[顺位再高 NBA首秀还是菜鸟]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22149-29598614.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　NBA常规赛第二比赛日，富尔茨、西蒙斯和福克斯三名备受关注的新秀球员迎来了首秀。虽然外界对他们的期望值很高，但是菜鸟毕竟是菜鸟，昨天他们的表现与期待中还是有些差别。</p> <p> 　　本组撰文及数据整理 信息时报记者冯爱军 实习生 黄乐丰</p> <p> 　　<strong>富尔茨</strong></p> <p> 　　球队：76人</p> <p> 　　首秀数据：10分、3篮板和1助攻</p> <p> 　　首秀效率值：-18</p> <p> 　　作为2017届新秀中的状元，福尔茨的第一场比赛备受人们的关注。在第一场与东部劲旅奇才队的比赛中，福尔茨替补登场17分钟，全场9投5中交出了10分的数据。虽然数据并不是太华丽，但从比赛中来看，福尔茨不断地冲击奇才队的内线上篮得手，被断球后努力回追并大帽布雷乌，福尔茨在攻防两端打得都非常的努力。但同时作为一名后卫，福尔茨在外线出手的次数过少，三分线外没有一次出手，这并不是76人所想要的。赛后，76人主帅布朗在谈到福尔茨时说：“我认为他很好。他的变向能力让对手难以跟上。他的身上有很多优点。我的工作就是帮助他成长。”</p> <p> 　　<strong>西蒙斯</strong></p> <p> 　　球队：76人</p> <p> 　　首秀数据：18分、10篮板、5助攻和2抢断</p> <p> 　　首秀效率值：3</p> <p> 　　2016届状元秀西蒙斯在伤停了一个赛季后，本赛季终于迎来自己的NBA生涯首秀。西蒙斯本场比赛打出18分和10篮板的两双数据，为自己正式的NBA生涯开了个好头。西蒙斯的本场比赛还是以冲击内线为主，凭借挡拆以及节奏的变化多次杀入内线上篮得手，并两次通过快攻得分。可见虽然他身高达到2.08米，但并没有影响他的灵活性和速度。而在防守端，西蒙斯贡献了2次抢断，是76人队本场比赛抢断最多的球员。赛后，76人主帅布朗在接受采访时说：“本·西蒙斯在NBA的第一场比赛表现如何？我觉得他的第一场比赛非常好。”</p> <p> 　　<strong>福克斯</strong></p> <p> 　　球队：国王</p> <p> 　　首秀数据：14分、4篮板和5助攻</p> <p> 　　首秀效率值：-7</p> <p> 　　同样是2017届新秀中的佼佼者，5号秀福克斯的第一场NBA比赛的对手是西部的夺冠大热火箭队。福克斯替补出场23分钟贡献14分和5助攻的数据。本场比赛福克斯多次在快攻中上篮得手，并多次杀入油漆区得分，这都展现了他劲爆的身体素质以及优秀的禁区内得分能力。但同样地，福克斯的外线投射还是没能找到准星，2次3分线以及4次中投出手全部投失，作为后卫来讲是一个不合格的表现。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[豪门给新贵上了一课 森林狼缺少“大心脏”]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22149-29598609.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>冯爱军</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 莱昂纳德和帕克因伤缺阵，但是马刺昨天在常规赛首秀上以107:99拿下了这个赛季的新贵森林狼。阿尔德里奇似乎找回了状态，他在比赛中上场38分钟得到25分10篮板4助攻2封盖，看来在主帅波波维奇的执教之下，马刺的竞争力依旧非常强大。</p> <p style="text-indent: 2em"> “他一直都感觉不舒适，这98.75%的责任在我，不管还剩下多少，因为我的减法不太好，”赛前波波维奇将上赛季阿尔德里奇表现未能达到期望值的责任揽下，“我一直在试图改变他。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 阿尔德里奇和波波维奇冰释前嫌之后，昨天独自“带队”的他再次展现巨星风采。在进攻端，森林狼先后用唐斯、吉布森和迪昂来防守阿尔德里奇，但是无一奏效。拿下25分和10篮板两双数据的阿尔德里奇，率领马刺全程领跑比赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 这个赛季由于火箭、森林狼和雷霆都因为得到球星加盟而实力大幅提升，所以马刺并没有引起太多的关注。尽管他们损失了德怀恩·戴德蒙和乔纳森·西蒙斯两个重要的球员，但是他们也得到鲁迪·盖伊这样一名准全明星球员。而且马刺仍然拥有莱昂纳德、阿尔德里奇，还有老将帕克和马努吉诺比利；这也是他们上个赛季能够取得60胜以上战绩，力压火箭成为西部常规赛第二、并进入西部决赛的班底。随着莱昂纳德正步入另一个伟大的赛季，阿尔德里奇在进攻端变得更舒服，还有默里的成长，马刺依然拥有在西部争霸的潜力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 值得一提的是，波波维奇昨天赛后还特意表扬了默里：“我认为他打出了一场很好的比赛，我认为他的防守做得很好。”</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>森林狼缺少“大心脏”</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> “有阿尔德里奇和保罗·加索尔的长臂护筐，这让人很难应对。”森林狼主帅锡伯杜昨天赛后复盘时说，马刺篮下的强悍防守是球队输球的主要原因。昨天阿尔德里奇和加索尔合计送出了5次封盖，全场马刺一共送出了11次封盖，而森林狼只有4次。</p> <p style="text-indent: 2em"> 马刺防守好，这没错；但森林狼方面缺少“大心脏”，也不容忽视。昨天的比赛，两队第四节最后5分钟的数据形成了鲜明的对比。马刺在最后5分钟内9投6中得到了16分，其中三分球2投全中，罚球2次全中，全队仅有1次失误。而森林狼在这5分钟内8投3中只得到了7分，其中三分球三投全失，罚球2罚中1，全队有2次失误。球队三员大将唐斯、巴特勒和维金斯在第四节都表现不佳，其中唐斯3投1中，巴特勒4投1中，维金斯2投1中。</p> <p style="text-indent: 2em"> 值得一提的是，锡伯杜在比赛最后5分钟将先发后卫蒂格放在了替补席。蒂格本身也是一名个人能力很强的球星，锡伯杜这样的安排透露出两个信息：一是锡伯杜认为蒂格和另外三名球星的兼容性有待提高；二是森林狼的球权分配还需要调整和磨合。说白了，就是森林狼几位球星之间的场上关系还没有理顺，球星之间还没有形成合力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 信息时报记者 冯爱军</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中超谁第一个降级 即将见分晓]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22134-29598489.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>金昊</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171020/55/6792558987027722831.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 辽宁与延边都在为极小的保级希望而努力着 /新华社</p> <p style="text-indent: 2em"> 在主场逼平上港上港； 在客场差一点就逼平广州恒大。上个周末的中超赛场，辽足和延边都在为极小的保级希望而努力着。然而，当迪亚涅“碾”过陶金为天津泰达攻入制胜进球的那一刻，似乎所有的努力，都将化为泡影。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>辽足：形势最险</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 还是肇俊哲。当辽足又一次陷入保级泥潭的时候，站出来拯救球队的，还是这位辽足的功勋队长。体验过“辽小虎”时期的辉煌，也经历了年年保级的哀伤，如今成为辽足主帅的肇俊哲似乎是拯救辽足的不二人选。而在他上任以后，辽足也确实表现出了不同的“精气神”。说得通俗点：我们熟悉的辽足，回来了。</p> <p style="text-indent: 2em"> 仅就上一场比赛而言，辽足已经展现出作为一支保级球队应有的战斗力。但无奈的是，他们之前挖的坑实在太大。联赛战至27轮，辽足仅仅拿到18个积分。27个联赛进球不是联赛最少，但63个丢球却“冠绝中超”。糟糕的防守，是辽足无法拿分最直接的原因。</p> <p style="text-indent: 2em"> 目前，辽足距离倒数第三的天津泰达还有7分的差距，一旦辽足无法在今晚与山东队的比赛中取胜，那么他们就将提前两轮确定降级（在两队相互间胜负关系完全相同的情况下，天津泰达预备队联赛成绩好于辽足）。而即便辽足能战胜山东队，如果天津泰达本轮能够收获3分，那辽足也将提前降级。</p> <p style="text-indent: 2em"> 辽足会不会成为2017中超第一支降级的球队。今晚，或许就将见分晓。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>延边：还需七分</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 同样轻松不起来的还有延边富德。4:4战平北京国安，1:1逼平山东鲁能，1:0力克保级对手辽足，延边富德在保级的关键时刻爆发了巨大的能量。如果不是刘健最后时刻有争议性的绝杀进球，延边将再次从客场带回1分。</p> <p style="text-indent: 2em"> 也正是这1分之差，让延边现在的局面变得很尴尬。与辽足一样，延边在与泰达的两回合比赛中保持了相同的胜负关系和进失球，这也就意味着如果延边最终能够在积分上追平泰达，也将面临因预备队战绩不佳而惨遭降级的厄运。</p> <p style="text-indent: 2em"> 没有选择对争议球进行上诉的延边（此前延边也并未针对“天津德比”上诉中国足协）本周末也将迎来生死战。他们的对手，是目前仍旧有降级危险的河南建业。有意思的是，上一轮两队都遭遇了广州球队的绝杀（恒大绝杀延边，富力绝杀建业）。对于向来在主场战斗力“爆表”的延边富德来说，这是一场无论如何都不能输的比赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>天津：形势大好</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 从德比的大胜开始，天津泰达已经在联赛中取得了三连胜，这波三连胜也让原本保级形势最危险的他们一下子将保级的主动权握在手里。</p> <p style="text-indent: 2em"> 由于目前泰达身后的两支球队的预备队成绩都比不上泰达，因此手握6分和7分积分优势的泰达大可以放宽心。即便本轮无法战胜仍在为亚冠资格而努力的北京国安。只要球队能在接下来的比赛中拿下1分，即可成功保级。</p> <p style="text-indent: 2em"> 当然，无论是对于德国人施蒂利克还是泰达高层和球员来说，早一点完成保级的任务，他们也就能早一点放心。一旦本周末泰达获胜而延边和辽足都没能赢下比赛，那么延边和辽足就将直接成为本赛季降级的两支球队。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[切尔西憾平罗马 梅西助巴萨全胜]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22141-29598497.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　新华社伦敦10月18日电</p> <p> 　　欧洲足球冠军联赛18日进行了A组到D组的8场比赛，C组的切尔西在主场丧失2:0领先的优势，最后以3:3憾平罗马。巴塞罗那在诺坎普球场以3:1击败奥林匹亚科斯，三战全胜名列D组第一。</p> <p> 　　切尔西开场11分钟取得领先，路易斯25米外远射破门，第37分钟，阿扎尔禁区右侧推射入网2:0。第40分钟，曼城旧将科拉罗夫晃过阿森皮利奎塔射门，球打在另一名“蓝军”后卫克里斯滕森身上钻入网底。下半场另一位前曼城球员哲科连进两球，罗马队反以3:2领先。第75分钟，法布雷加斯右路传中，无人防守的阿扎尔头球破门，切尔西逃过一劫。</p> <p> 　　C组另外一场比赛中，马德里竞技客场被阿塞拜疆的卡拉巴赫以0:0逼平。三轮过后，切尔西两胜一平积7分位居榜首，罗马积5分位列第二，马竞两平一负积2分位居第三。</p> <p> 　　巴塞罗那在第18分钟凭借对方的乌龙球取得领先，第41分钟皮克涉嫌手球进球领到第二张黄牌被罚下场。下半场梅西禁区前主罚任意球命中，这是他在欧洲比赛中攻入的第100粒进球。两分钟后，他又助攻迪涅再入一球。奥林匹亚科斯在第89分钟凭借尼古拉乌的头球扳回一分。</p> <p> 　　巴塞罗那在D组三战全胜位居榜首，尤文图斯当天以2:1战胜里斯本竞技后，三战两胜暂居第二。</p> <p> 　　B组的比赛中，巴黎圣日耳曼客场以4:0大胜安德莱赫特，同样以三连胜领跑，姆巴佩、卡瓦尼、内马尔和迪马利亚各进一球。同组的拜仁慕尼黑以3:0击败凯尔特人，三战两胜位居第二，穆勒、基米希和胡梅尔斯包办了三个进球。</p> <p> 　　曼联凭借拉什福德一记精彩的任意球在客场以1:0小胜本菲卡，三战全胜在A组领跑，巴塞尔以2:0战胜主场作战的莫斯科中央陆军，三战两胜位列第二。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[林书豪髌韧带断裂赛季报销 篮网祈福：快点好起来]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22149-29598292.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月20日电（杨磊） 北京时间10月20日，根据美国媒体报道，篮网后卫林书豪被诊断为右膝髌韧带断裂，他预计会缺席2017-18赛季剩余的比赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 篮网官方今日在社交网络上上发图为林书豪祈福，并写道：“快点好起来，杰里米。#LinStrong”</p> <p style="text-indent: 2em"> 篮网总经理肖恩-马克斯表示：“休赛季和训练营期间，林书豪一直都在极其努力地训练，本来非常兴奋于本赛季球队的前景。我们非常难过，这一伤势将让他付出整个赛季的代价。但是，我们整支球队都会在这里，尽一切可能支持林书豪度过恢复期。林书豪仍然是这支球队的重要部分，他也将继续作为领袖做出贡献。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 林书豪在昨日对阵步行者比赛中一次上篮倒地后受伤离场，他下场前打了25分钟，12投5中，得到18分4个助攻。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[站上人生新跳板]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c412458-29598111.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>《中国体育报》平 萍</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 10月18日，十九大开幕当天，奥运冠军吴敏霞以新的身份在“党代表通道”上亮相，“对我来说，2008年和2017年是非常重要的年份——2008年在北京奥运会备战期间，我光荣地加入中国共产党，让我能够顽强拼搏，在奥运会上斩获金牌；2017年，我完成了自己的人生大事，更重要的是有幸参加十九大，让我站上人生的另一块新跳板，未来我会更加努力。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 6岁开始练习跳水，10岁进入上海队，13岁身披国家队战袍。从2004年的雅典到2008的北京，从2012年伦敦再到2016年的里约，4届奥运5枚金牌。吴敏霞在一池碧水中翻腾跳跃了25年。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 吴敏霞不仅是世界冠军，还是一名优秀共产党员。“我是有着9年党龄的普通党员。我相信拼搏和坚持是一名党员的精神体现。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2015年，吴敏霞被任命为上海市体育局团委副书记。退役后，她有了更多时间投入共青团工作，身份的变化带来的是责任的变化。她说：“首先要做好榜样，要更多地服务、联系青年。尽自己所能参与和丰富团员青年活动，积极传播体育正能量。通过自己的言行举止，告诉青年运动员什么是应该倡导的价值观。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在吴敏霞看来，有梦想才会去努力。这个秋天，她开始了向往已久的校园生活，以研究生身份到上海体育学院报到。“虽然告别了运动生涯，但对跳水的热爱和作为体育人的使命，都会一直延续下去。”憧憬着在这里积蓄更多知识，让自己更有能力为社会服务。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 从奥运冠军到党代表，对吴敏霞来说，这是一次重要的人生转型。“作为一名跳水运动员，我虽然拿了很多金牌，但能从上海那么多党员中被选为党代表，这是大家对我的信任，也是对我多年来取得成绩的肯定，所以我特别高兴，也深知这份责任重大。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当选十九大代表后，吴敏霞一直在强化学习、丰富自我、提升素养。在夯实党性修养与理论功底的同时，也进行青少年体育的调查研究，掌握一手材料，让自己的意见建议更接地气、有见地。“希望通过这个平台，呼吁更多的青少年参与体育锻炼，增强体质，让思维更加敏捷。在关注体育追求更快、更高、更强的同时，更好地把体育发展成果惠及广大人民群众，让体育成为一种全民的生活方式，提升市民的幸福指数。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[不忘初心 再创辉煌]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c412458-29598099.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>《中国体育报》记者 王 晶</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 中国共产党第十九次全国代表大会10月18日在北京人民大会堂开幕。开幕会前，十九大代表、体育系统先进工作者、中国花样滑冰队总教练赵宏博在“党代表通道”接受了采访，他说：“我代表体育战线的运动员、教练员和工作人员参加本次大会，感到非常光荣和自豪。作为一名教练员，我们希望有更多的运动员在国际赛场上升起五星红旗、奏响国歌，实现国人的愿望，这是我最大的梦想。”十九大召开前，作为奋斗在体育事业一线的教练员，赵宏博还被评为体育系统先进工作者，受到习近平总书记接见。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在花样滑冰赛场上驰骋近20年，以37岁高龄为中国花样滑冰获得第一枚冬奥会金牌的赵宏博，退役后作为教练员仍奋战在花样滑冰一线，如今已成为中国花样滑冰队总教练，将美好的青春全部奉献给了花样滑冰事业。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为运动员，赵宏博在冰场上多次创造辉煌。他与申雪搭档，获得了2002年和2006年两届冬奥会铜牌，并于2010年在温哥华冬奥会上为中国夺得花样滑冰历史上首枚冬奥会金牌，同时终结了俄罗斯人对花样滑冰双人滑冠军长达46年的垄断，37岁的赵宏博也成为自1920年以来获得冬奥会金牌年龄最大的选手。在近20年的花样滑冰生涯中，他获得的世锦赛、大奖赛、大奖赛总决赛、四大洲等国际大赛的金牌和奖牌非常多。如今在赵宏博的指导下，双人滑国家队已有6对顶尖选手，隋文静/韩聪、于小雨/张昊、彭程/金杨3对选手在2016年四大洲赛、2017年亚冬会和赫尔辛基世锦赛等国际大赛上接连取得出色成绩，并拿满了2018年平昌冬奥会双人滑3张入场券。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 训练场边、体能房里，从2013年担任教练后到现在，赵宏博几乎每天都与运动员一起度过。在平昌冬奥会备战中，他始终发挥着共产党员的先锋作用，做运动员的表率和榜样。在他的带领下，花样滑冰队团结一心，刻苦训练，力争在平昌冬奥会上报效祖国、为国争光的热情高涨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为公众人物，取得成绩的同时，赵宏博始终铭记自己的共产党员身份，不断提高思想认识，在思想上、行动上与党中央保持一致。2012年赵宏博当选十八大体育一线代表，在北京申冬奥期间担任北京申办冬奥会形象大使。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当选党的十八大、十九大代表以及总局先进工作者对赵宏博来说是巨大的荣誉，他说：“祖国和人民给了我这么多荣誉，我觉得这也是一种责任和使命，让我更坚定了对体育事业和花样滑冰的责任和信心。我会在工作岗位上全力以赴投入精力，搞好中国的花样滑冰事业，在即将到来的平昌冬奥会和2022年北京冬奥会上争取向祖国和人民交上满意的答卷。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冰场就是舞台，花样滑冰4个项目均衡发展是赵宏博指导训练的宗旨，2018平昌冬奥会上获得金牌是他的目标，2022年在北京冬奥会上3对双人滑选手协同作战，登上领奖台，男单、女单、冰舞水平大幅度提高是他的最大愿望。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[健身群众热议十九大报告精神 全民健身让生活更美]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c412458-29598073.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>《中国体育报》记者 王 灿</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 党的十九大报告提出一系列新判断、新提法、新概念、新要求、新部署，具有划时代和里程碑意义。其中关于体育的内容为加快体育强国建设，促进全民健身发展指明了方向。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 当全民健身上升为国家战略后，日常参与健身的人群日益扩大，他们以各种方式强健体魄，获得感、幸福感油然而生。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 61岁的鲍凤丽是北京的一名退休教师，现在除了操持家务，每天去天坛公园参加健身活动，已成为她雷打不动的事情。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 谈到十九大报告，鲍凤丽说：“习近平总书记在十九大报告中提到过去的五年‘全民健身和竞技体育全面发展’。作为一名普通百姓，对于全民健身的发展，我感受非常深。”她说，五年来，我国的社会经济高速发展，人们的生活水平稳步提高。越来越多的人开始注重自身的健康，通过参加体育运动增强体质，已是越来越多人的共识。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为一名体育爱好者，鲍凤丽见证了身边全民健身的发展，“每天清晨，到天坛公园参加锻炼的人已不再只是老年人，年轻人也慢慢加入全民健身的大军。我觉得这是一个特别好的发展趋势。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 由于每天参与体育锻炼，鲍凤丽对于健身中的细微变化了如指掌，“在公园里，人们可以参加的健身项目越来越丰富，比如长跑、打太极拳、踢毽子，等等。大家聚到一起锻炼身体，让天坛公园变得更加具有活力。现在，公园里的健身设施增加了很多，各种健身器材、带有距离指示牌的健身步道、施划好的羽毛球场地……应有尽有。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五年来，健身已不单纯是个人行动，“公园里的健身指导站点也越来越多，社会体育指导员悉心指导大家，让我们有了科学健身的意识，学会了科学健身的方法，心里别提多开心了！”鲍凤丽说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年大学毕业的张蔚晨目前正在准备研究生考试，平时除了每天专心致志地复习，参加体育运动是他的必修课。谈到习近平总书记在十九大报告中关于体育的内容，他结合自身说：“总书记的报告令人振奋，倍感鼓舞。对于这五年在全民健身方面发生的变化，我感觉不仅参与健身的人在增多，而且赛事体系也越来越丰富。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张蔚晨特别提到2022年北京冬奥会申办成功后，冬季运动带给他及周围人的改变，“越来越多的人开始参与冰雪运动。我大学同宿舍的一位同学，他家在南方，从小到大几乎没见过下雪。现在随着2022年冬奥会的临近，尤其受到‘三亿人参与冰雪运动’的激励，我们宿舍的六个同学都已经学会了滑雪。前几天，我们还相约，等北京的滑雪场一开业，就去滑雪！”张蔚晨说。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 健身设施及群众赛事的增加为健身者提供了更多参与体育运动的空间，“不仅公园里的健身设施越来越好，就连我家小区内的全民健身路径也变得更加丰富，很多人不出小区就能参加锻炼。此外，现在的群众体育比赛也面向更多人开展起来，在北京，每个周末都有群众体育比赛，像我就参加过长跑、羽毛球、篮球比赛。在学习之余，通过体育运动放松身心，感觉特别棒。”在张蔚晨眼中，全民健身触手可及。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[珠海WTA超级精英赛 彭帅将持外卡参赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c47863-29598121.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 新华社广州10月19日电 珠海WTA超级精英赛组委会19日公布首批参赛阵容，新科美网冠军斯蒂芬斯领衔两位俄罗斯名将帕芙柳琴科娃、维斯尼娜以及拉脱维亚好手塞瓦斯托娃入围，加上此前彭帅已获得赛事外卡，12个单打名额已锁定5席，除维斯尼娜是连续第二年入围外，其余4人均是首次进入珠海阵容。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[龙舟世锦赛 中国队日揽3金]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22155-29598096.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 新华社昆明10月19日电 正在昆明举行的第十三届龙舟世锦赛19日进入第二比赛日，凭借老年组和混合组的出色发挥，中国队夺取3金。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在率先结束的1000米标准龙舟精英混合组比赛中，中国队以4分12秒768成绩夺冠。在随后进行的1000米标准龙舟老年公开组比赛中，中国队展现出绝对实力，老年公开A组和B组都各自位列小组第一，并以三轮总成绩12分32秒657和12分37秒353的成绩分别拿下冠军。</p> <p style="text-indent: 2em"> 中国龙舟队老年公开A组主教练李显朋介绍，老年A组的队员班底主要是广东佛山顺德大良龙舟协会的成员，这些龙舟爱好者来自各行各业，龙舟已成为他们的主要健身方式。“比起其他参赛团体的老年组，我们的优势在于灵巧，推拉桨的频率快，因为每天都有锻炼，所以在长距离耐力上更有优势。”李显朋说，“目前我们已经拿到了2000米和1000米冠军，接下来的任务是冲击500米和200米金牌。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NBA新赛季精彩对决连连 火箭两连胜马刺“开门红”]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c414702-29598060.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 新华社华盛顿10月18日电 携赛季首战击败卫冕冠军之势，休斯敦火箭队18日“背靠背”在客场105∶100击败萨克拉门托国王队，迎来美职篮开季两连胜。</p> <p style="text-indent: 2em"> 17日客场逆转金州勇士队后，火箭马不停蹄奔赴萨克拉门托，此番保罗因为左膝伤势作壁上观，哈登全场拿下27分和9次助攻引领本队取胜，中锋卡培拉表现抢眼得到22分和17个篮板的“大号两双”。</p> <p style="text-indent: 2em"> 国王虽然在实力上逊于火箭，但体能占优的他们开场后就不停给火箭施压，一路鏖战到第三节结束仅以72∶75落后。哈登在末节一度连中三记三分球，为火箭建立了10分的领先，但国王此后并未放弃，在比赛还剩40秒时将分差缩小至3分。哈登关键时刻助攻卡培拉扣篮得分，手握5分优势的火箭最终依靠稳定的罚球将胜利带走。</p> <p style="text-indent: 2em"> “连续客场作战当然很辛苦，但我们今晚表现得不错，也许我们不能在第一节就击败对手，但只要在第四节打出自己的风格，就有希望一直赢下去。”哈登赛后说。按照赛程安排，火箭本赛季的前10场比赛中有7个客场。</p> <p style="text-indent: 2em"> 西部另一支豪强圣安东尼奥马刺队当天主场以107∶99击败明尼苏达森林狼队，阿尔德里奇得到全队最高的25分和10个篮板，莱昂纳德此役高挂免战牌。</p> <p style="text-indent: 2em"> 森林狼在休赛期引入了吉米·巴特勒、蒂格、贾马尔·克劳福德等多位猛将，加上维金斯和唐斯两位天才新星，新赛季备受关注。面对老辣的马刺，森林狼在三节过后落后10分的逆境下打得十分顽强，第四节将比分追至88∶89，与马刺形成拉锯战，但马刺最终凭借一波9∶0的高潮锁定了胜局。</p> <p style="text-indent: 2em"> 维金斯和唐斯本场分别得到26分和18分，巴特勒状态平平只有12分入账。</p> <p style="text-indent: 2em"> 其他比赛中，印第安纳步行者队主场140∶131战胜布鲁克林篮网队，底特律活塞队主场102∶90击败夏洛特黄蜂队，费城76人队客场115∶120不敌华盛顿奇才队，奥兰多魔术队主场116∶109拿下迈阿密热火队，波士顿凯尔特人队主场100∶108负于密尔沃基雄鹿队，孟菲斯灰熊队主场103∶91战胜新奥尔良鹈鹕队，达拉斯小牛队主场111∶117负于亚特兰大老鹰队，犹他爵士队主场106∶96战胜丹佛掘金队，波特兰开拓者队客场124∶76狂胜菲尼克斯太阳队。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧冠小组赛半程结束 强雄割据 英超领跑]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22143-29597812.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>周婉琪</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　北京时间昨天凌晨，2017~2018赛季欧冠小组赛结束了半程的争夺，英超维持强势的同时，“皇萨仁”等领衔的豪门也占据了明显的优势。</p> <p> 　　英超15战11胜4平</p> <p> 　　曼联在本赛季欧冠小组赛取得了三连胜领跑A组，拉什福德打进全场唯一进球，他与卢库卡和马夏尔组成的曼联新黑风三萨新赛季制造的进球都全部上双，穆里尼奥和瓜迪奥拉如今的目标都是以小组头名晋级16强。</p> <p> 　　受困于伤病的切尔西虽然防守不力，两位曼城旧将哲科和科拉罗夫差点就帮助罗马击败了他们，这也是切尔西首次欧冠单场丢3球，好在还有阿扎尔梅开二度，切尔西抢得1分，保住了英超新赛季欧冠的不败金身。</p> <p> 　　英超本轮小组赛取得了3胜2平的战绩，而3轮小组赛下来，5支英超球队15战取得了11胜4平佳绩，尤其是对比西甲6胜4平2负、德甲3胜2平4负、意甲4胜2平3负，的确是强势。积分层面，英超军团也是形势喜人。半程过后，全部5支球队的积分都在各自小组居首。曼彻斯特双雄都是3战全胜有9分，切尔西也积7分力压罗马、马竞领跑C组，利物浦则积5分以净胜球优势力压莫斯科斯巴达排名E组第一，热刺也与卫冕冠军皇马同积7分领跑H组。</p> <p> 　　值得一提的是，本赛季欧冠小组赛射手榜的竞逐也非常白热化，射手们之间的差距都非常小，榜首的凯恩与C罗打进5球，然后是本耶德尔和卡瓦尼打进4球，而跟梅西、内马尔一样打进3球的共有10位球员。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[丹麦羽球公开赛谌龙出局 国羽男单“全军覆没”]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22164-29597743.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>杨敏</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　丹麦羽毛球公开赛昨天凌晨在安徒生故乡欧登塞结束了男单首轮角逐，里约奥运冠军谌龙爆出大冷，他以0比2完败37岁的韩国老将李炫一，无缘次轮角逐。加上退赛的林丹以及已出局的石宇奇、田厚威，国羽男单竟然在首轮角逐之后便已“全军覆没”，创出了近年来在这个赛事上的最差战绩。</p> <p> 　　谌龙曾在丹麦公开赛四次封王，更在2013年到2015年实现三连冠。面对已经37岁的李炫一，28岁的他苦战一个小时，遗憾地以19比21和20比22败下阵来。谌龙在赛后十分懊恼，并没有接受采访。</p> <p> 　　与此同时，马来西亚老将李宗伟将在明天迎来35岁生日，心情大好的他则在晋级之后大谈生日愿望与对未来的设想。他在今年8月的格拉斯哥世锦赛首轮出局之后一度萌生退意，而现在他已经走出阴霾。李宗伟透露，他明年将参加一系列大赛，包括汤姆斯杯、世锦赛和亚运会。</p> <p> 　　而当今世界羽坛男单世界排名第一的安赛龙与大童话家安徒生是“同乡”，二人都在丹麦第三大城市欧登塞出生。他是今年男单赛场当之无愧的头号球星，也被列为夺冠大热。今年9月下旬，安赛龙到访广州时曾流利地背诵《孟子》名篇，这次他也在镜头前大秀中文，不过内容换成了自己回到家乡参赛的感受以及对夺得男单冠军的期待。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伤病来袭！ 这一届NBA不行？]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22151-29597782.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>许蓓</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　赛季开始仅两天，NBA伤情不断。先是凯尔特人的海沃德在比赛中出现让人震惊的扭伤，左脚踝骨折，他的经纪人昨天透露，海沃德本赛季可能不会复出了；接着在揭幕日稍晚进行的勇士主场对阵火箭的比赛中，勇士的格林在第三节突破时扭伤，甚至连这场比赛的当值裁判都在比赛中因受到韦斯特的撞击离场。结果第二天的比赛中，篮网的华裔球员林书豪也遭遇了伤病。</p> <p> 　　这是篮网与步行者之战，在一次上篮后林书豪被对手冲撞，飞出了底线，“我完了！”林书豪在摔倒后绝望地喊道，他的脸因为疼痛而揪成一团。林书豪在地上足足躺了有两分钟，之后在工作人员的搀扶下站了起来，在试探性地走了几步后，他一瘸一拐地走回了更衣室。据媒体报道，林书豪的情况非常糟糕，应该是十字韧带断裂，这也是一个会让他赛季报销的伤病。林书豪随后在个人社交媒体上发布了这样的留言：“上帝永远信实，所有事情都在控制范围内。”据悉，林书豪将回到纽约，在当地时间周四进行右膝检查。</p> <p> 　　灰熊的迈克尔·格林也在比赛中扭伤左脚踝离场，他将在次日接受核磁共振检查。在昨天的比赛中，每支球队都有球员因伤缺阵，比如鹈鹕的拉简·朗多因为疝气手术缺席，马刺的科怀·伦纳德股四头肌受伤，火箭的克里斯·保罗也因为左膝盖受伤缺席比赛。</p> <p> 　　另外，公牛队的米罗蒂奇在球队训练中与鲍比·波蒂斯大打出手，结果米罗蒂奇被波蒂斯一拳打中，造成面部骨折，他将因此缺席4到6周，公牛队还给波蒂斯开出了禁赛8场的处罚。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBA推迟一周开幕 “广东德比”无缘揭幕战]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1020/c22150-29597739.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>黄维</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在经过紧急商讨和更改之后，CBA公司昨日公布了延迟一周后的新赛季赛程。此前被定为揭幕战的“广东德比”宏远VS新世纪之战，被改为10月29日进行。10月28日赛季揭幕战将依然由新疆主场迎战吉林，虽然延迟一周开赛，但常规赛结束时间不变，仍为明年2月11日，未占用春节。</p> <p> 　　新疆终得主场拿“戒指”</p> <p> 　　此前，上赛季的CBA总冠军新疆队的前两个主场比赛都被改为客场作战，这让不少外界质疑——按照惯例，上赛季总冠军在赛季首战主场作战、并受颁发总冠军戒指是再正常不过的，但如果在客场作战，这些程序恐怕都要推迟。但CBA公司方面最终还是在赛程延迟一周之后，经过多方的协调，将新疆和吉林的比赛重新定为揭幕战，这样新疆这个CBA的新科总冠军，可以让自己的球迷在主场再“兴奋”一次，是个皆大欢喜的结果。</p> <p> 　　当然，CBA公司方面为了让常规赛结束的时间和此前规划的一致，也动了心思。例如，常规赛第5轮和第6轮的比赛原定是分成三个比赛日进行，现在压缩到两个比赛日——用这种方式，常规赛的结束时间能够与之前的安排保持一致。</p> <p> 　　广东三强赛程变化不大</p> <p> 　　此前被安排为揭幕战的“广东德比”宏远VS新世纪之战，这次推迟举行，将于10月29日开打；而广州龙狮也将在10月29日晚主场迎战上海男篮。</p> <p> 　　广东三强的赛程虽有一定变化，但变化都不大。宏远的若干场次对阵仅是微调，比如与八一的比赛就是主客场对调而已。这样一来，在国家队比赛窗口期之前的9轮比赛，宏远7场都是在主场进行，分别为新赛季首战对阵新世纪（10月29日）、广州（10月31日）；四川（11月4日）、新疆（7日）、八一（10日），以及江苏（15日）、同曦（17日）。宏远的两个客场为11月2日VS上海、12日VS广厦。</p> <p> 　　新世纪在前9轮中，除了要进行与华南虎的对决外，还将迎战新疆、广厦、山东等强敌，在前面9轮之中，新世纪有4场主场比赛，另外5场都是客场，舟车劳顿的困难需要克服。而广州龙狮在前9轮则有5个主场，他们将挑战宏远、新疆、广厦、山东等强敌。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[视频裁判中超“首秀” 本周日“现身”力帆VS申花]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22137-29597755.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>谢泽楷</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 昨日，中国足协公布中超第28轮的裁判名单。值得注意的是，本轮中超联赛将开始使用视频助理裁判。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本周日，重庆力帆将在主场与上海申花交手。这场比赛将成为中超联赛首场使用视频助理裁判的比赛。这场比赛的视频助理裁判将由来自德国的裁判艾特肯担任，附加视频助理裁判将由现任中超裁判监督刘庆伟担任。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，本轮还有3场比赛将由外籍主裁判执法。这3场比赛分别是上海上港主场对阵广州富力、天津权健主场对阵与河北华夏幸福，还有重庆力帆主场与上海绿地申花。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[排超新媒体版权收入达数千万]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22157-29597732.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>黄志阳</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 记者昨天从中国排球超级联赛运营方体育之窗获悉，苏宁体育已购得2017至2018、2018至2019赛季排球超级联赛非独家新媒体版权。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 长期以来，与中超联赛和CBA相比，排球联赛因影响力不足而缺少版权买家。今年，体育之窗根据不同媒体平台的需求，为排球超级联赛设定了3种数字媒体版权产品包。根据协议，苏宁体育将获得排球超级联赛每赛季不少于200场比赛的网络转播权，其中包括常规赛、季后赛、总决赛、全明星赛。排球超级联赛揭幕后，球迷可通过苏宁体育旗下的“PP体育”观看比赛直播。据体育之窗CEO高宏透露，除已签约的“PP体育”外，还将有十余家媒体平台购买版权，新赛季排球超级联赛版权总收入将达数千万元人民币。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 值得一提的是，新赛季排球超级联赛的全明星赛计划于明年4月下旬举行，相关票选活动与联赛同步进行，全明星阵容将从票选中产生。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马布里：我会比上赛季更好]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1020/c22150-29597720.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>王笑笑</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> “加油，北控！”昨天下午的训练开始前，北控男篮将士们聚在一起，手搭手、肩并肩，把口号喊得震天响。本月底，新赛季CBA联赛就将揭幕，这也是北京控股篮球俱乐部北京农商银行队迎来的第三个赛季。随着赛期临近，队伍的士气愈发高涨。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于40岁的老将马布里来说，这将是他20余年职业生涯的最后一个赛季。廉颇老矣，尚能饭否？老马给出了肯定的回答，“我会像上赛季一样努力，而且我比去年更健康，我会比上赛季打得更好。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 老马精神感染队友</p> <p style="text-indent: 2em;"> 训练中，老马总是有些“特殊”。队友热身时，他在体能师的辅助下单独拉伸，足足用了10分钟“伺候”两条老腿。等队友下场休息了，老马又开始自己练投篮。“Yes！”一记远投中的，他兴奋地喊了起来。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 尽管40岁对于一名职业球员来说已是高龄，但老马不服老。攻防转换训练中，他一边大声喊着让队友“快下”，一边玩命地奔跑。高强度分组对抗结束，老马的步履略显蹒跚，但他仍扶着腰在场边转悠，给正在投篮的队友鼓掌加油。训练间隙，他甚至铆足劲扣了个篮，引得满堂喝彩。“他状态一直保持得很好，练体能从来不掉队，非常积极。”23岁的滕贺麒由衷敬佩道。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 老马说，在职业生涯的最后一个赛季，他一定要尽可能多地留在场上，帮助球队争取胜利。老马的拼搏精神与高昂斗志也鼓舞了队友。“老马对我的影响主要是心态。”滕贺麒说，“就像他说的，无论我们赢多赢少、输多输少，心中都要有一个信念——我们可以赢得任何一场比赛。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 球队换血带动发展</p> <p style="text-indent: 2em;"> 老马对球队的带动正是主教练丁伟最希望看到的，“这支队伍很年轻，非常需要高水平的内、外援带一带年轻选手。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这个夏天，北控男篮进行了大换血，引进了马布里、兰多夫、阿巴斯3名强力外援，还补充了王征、于澍龙等本土悍将。有人说，北控这是“砸钱要成绩”。但丁伟认为，年轻的北控要求变，现阶段必须从人员上做文章。“要先生存，再求发展。”他以亲身经历举例，“我以前效力的前卫队，建队初期也是四处引援，同时加强后备力量培养，最终靠‘自己人’取得了佳绩。广东宏远队1993年成立时，同样以引进的球员为班底，同时着手青训，最终成就了‘王朝’。北控引援不是急功近利，我们也在寻求可持续发展，梯队建设同样是重点。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 而对于已经进入一队的年轻队员来说，高水平球员不仅是成绩的保证，更是场上场下的榜样。滕贺麒说，通过近期的磨合，自己已经有了很大收获，“年轻球员对关键比赛、关键球的处理比较草率。有这些老大哥带着打，我们不仅能学到东西，更能增加信心。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 全力以赴冲击对手</p> <p style="text-indent: 2em;"> 上赛季，北控在常规赛中列第17，成绩并不理想。展望本赛季，丁伟没有提出具体目标，只希望队伍力拼每一个对手，打出自身特点和精气神，“赛程表我都没怎么看，只想把注意力集中在前几场。希望队员也一样，一场一场去拼。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 上个月，北控开赴马来西亚，勇夺一项邀请赛冠军。但此后，队伍在与山西队的热身赛中惨遭逆转，季前赛也仅取得1胜2负，面对山东队和八一队都吃了惨败。“国内这几场球，我希望多发现一些问题，所以使用了不同的人员组合，没有全力以赴。”丁伟表示，队伍人员变化较大，磨合非常重要，“队员之间已经有了一定默契，但距离我的要求还有一定差距。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 丁伟说，目前全队对新赛季都很期待。他也不时“敲打”队员，一定要保持头脑清醒，去冲击对手，“要打出顽强的斗志，时刻保持战斗作风。首先做好自己，再寻找机会战胜对手。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 老马则表示，团结是一切的基础，无论过程有多困难，队员们必须拧成一股绳，一起追求胜利。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[龙舟世锦赛昆明开幕 2800名龙舟好手竞渡]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22165-29597761.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>孙嘉晖</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　昨日，国际龙舟联合会第十三届世界龙舟锦标赛在云南昆明的海埂滇池草海大坝举行。这次龙舟世锦赛是继1995年湖南岳阳举办的第一届世锦赛和2005年在上海的第6届世锦赛之后第三次“回国”。大赛共吸引了来自世界各地的22支代表队近2800名选手参赛，其中，近年来参与人数和竞技水平都大幅提升的加拿大、美国、澳大利亚、德国、英国以及东南亚都派出强劲阵容参赛，竞争相当激烈。</p> <p> 　　在首日的比赛中，中国队在参加的11场2000米绕标赛单项决赛中获得5金2银3铜；而加拿大队以9金3银2铜的成绩独霸2000米项目，占据了绝对优势。</p> <p> 　　根据赛程安排，本届世锦赛将于10月22日在昆明民族村举行盛大的闭幕仪式、总奖杯颁奖仪式。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[女足四国赛中国队不敌朝鲜队]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22139-29597727.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>实习记者 赵晓松</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 2017永川女足四国赛昨天在重庆开幕，卫冕冠军中国女足首战以1比2负于朝鲜U20女足。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 由于临时决定参赛，朝鲜此次派U20女足来华。不过，这支年轻的队伍去年曾击败法国队等劲敌，获得U20女足世界杯冠军，实力不容小觑。中国队主帅比尼赛前就表示，本次四国赛最看重与朝鲜队的比赛，因为该队是东亚杯和亚洲杯赛场上对中国队威胁最大的对手。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 由于本赛季女超联赛刚刚结束，中国队的姑娘们在昨晚的比赛中显得比较疲劳，在场面上被对手压制，开场仅4分钟就被对手打入一球。第67分钟，朝鲜队反越位成功再入一球，以2比0领先。落后两球的中国队奋起直追，在第73分钟由王珊珊头球扳回一城。虽然中国队在随后的比赛中占据优势，但未能把握住机会，最终还是以1比2失利。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 永川女足四国赛已连续举办7届，从2014年至2016年，中国队实现了三连冠。今年除中国队和朝鲜队外，参赛球队还有世界劲旅巴西队和世界排名第26的墨西哥队。在昨天进行的另外一场比赛中，凭借球星马塔的出色发挥，巴西队以3比0完胜墨西哥队。根据赛程，中国队将于明晚迎战墨西哥队。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 四国赛结束后，中国队将于年底赴日本参加东亚杯比赛。明年4月，中国队将参加在约旦举行的女足亚洲杯赛。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[梅西欧战破百球巴萨豪取三连胜]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22143-29597715.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>张昆龙</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　昨天凌晨，本赛季欧冠第三轮结束第二比赛日的多场比赛，在D组的一场争夺中，主场作战的巴塞罗那队凭借梅西的任意球、迪涅的抢射以及对手的一粒乌龙球，以3比0完胜来访的奥林匹亚科斯队，继续以全胜的战绩领跑小组，而此役打入一球的阿根廷天王也将个人的欧战进球总数提升至100球。</p> <p> 　　上周末的联赛，巴萨客场战平马德里竞技队，放缓了在西甲领跑的步伐，不过来到欧冠赛场，梅西领衔的这支西甲豪门依然是很多球队的梦魇。此番面对这个从未交过手的希腊豪门，西甲领头羊并没有给对手任何机会，一场干净利落的胜利也帮助球队继续稳居小组第一。</p> <p> 　　除了帮助球队获得胜利之外，梅西也在个人成就方面继续紧追老对手“C罗”，由于后者刚刚在本轮比赛中打入个人的欧冠第110球，阿根廷天王也迫切希望自己能够在进球数上迫近对手。最终任意球的破门帮助他完成了个人欧战100球的里程碑，其中欧冠97球，欧洲超级杯3球。</p> <p> 　　赛后，球队主帅巴尔韦德也表示，梅西创造的这个纪录值得庆贺。他说：“我也是刚知道他迎来这么关键的时刻，那么就让我们继续祝愿梅西能够一直保持这个状态。他就是为纪录而生的，接下来的比赛中看看他还能为大家奉献哪些精彩的表现。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[斯诺克英格兰公开赛 梁文博轰出第二杆147]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c46613-29597709.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>刘艾林</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在北京时间昨天结束的2017斯诺克英格兰公开赛第二轮一场比赛中，中国球手梁文博于对阵汤姆福特的第六局打出了一杆完美的147分满分杆，并以4比3的总比分逆转对手晋级第三轮。这是梁文博个人职业生涯中的第二个满分杆，如果截止到此次公开赛结束没有人再打出满分，梁文博将独揽4万英镑的满分奖金。</p> <p> 　　此前在国际斯诺克的历史上，官方统计的147分满分杆共有131次，其中中国球员贡献了11次，分别来自3人。丁俊晖打出过6次满分杆，傅家俊4次打出147分，还有一次就是梁文博在2008年的巴林锦标赛资格赛中打出的。此次梁文博再次贡献一个满分杆，成功跻身斯诺克“两杆147俱乐部”，也就是说他成为了两次打出过满分杆的球员，能够完成如此成绩的球员共计26人。梁文博是在与汤姆福特对阵的第六局打出147分满分杆的，当时他大比分2比3落后，打出满分杆后梁文博再接再厉拿下第七局，以4比3逆转对手晋级。在第六局梁文博将最后一个黑球击入袋中之后他发出了一声怒吼，也收获了对手和全场观众的掌声和祝福。根据国际台联新规，目前满分杆的奖金是以累积形式发放的。从上一次特鲁姆普在中国公开赛上打出满分杆后，单杆满分的奖金一直在累积上升，如果此次英格兰公开赛中没有人能够再次打出147分，那么梁文博将会得到累积的4万英镑的满分奖金以及2000英镑的单杆最高分奖金（共约合人民币37万元）。与丁俊晖同年出生的梁文博今年也已年满30岁，虽然成绩没有丁俊晖那么出色，但他通过这杆147分证明了他依然是中国斯诺克球手中仅次于丁俊晖、傅家俊之后最优秀的一员。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[与新队友打成一片 老马称要发挥全部能量]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1020/c22150-29597671.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>刘晨</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　北控篮球俱乐部北京农商银行队昨天举行公开训练课，全体队员悉数亮相，两个多小时内进行了多项大强度训练项目。马布里在整堂训练课中展现出良好的状态，他表示，会在个人最后一个赛季发挥出所有能量。</p> <p> 　　状态好 迅速融入球队</p> <p> 　　北控队昨天下午主要的训练内容是全场对抗，马布里和兰多夫各带领一组阵容进行攻防演练。过程中，主教练丁伟不时叫停，向全队强调在转换中要打出速度，“现在很多队伍打的就是转换节奏，落到阵地的机会不多。”</p> <p> 　　对抗中，随着他一句“马布里”，老马从底线冲出，接球后率领队友快速推进。在他的梳理下，所在一组的进攻效率颇高。回到防守端，老马也与队友呼应，积极拼抢篮板，很快就取得领先。丁伟对马布里和其他队员一视同仁，三人一组的跑篮练习，三外援在规则了解上出现偏差，也被叫回起点重新来过，直到达到要求。</p> <p> 　　训练课上，马布里显得非常兴奋，队友投篮时，还在旁边用中文喊着“厉害”起哄。而到了最后分组比拼罚球的环节，之前被“干扰”的队友趁机“报仇”，被逗乐的老马依然不失准星，稳稳罚中后继续去给别人捣乱。</p> <p> 　　告别季 发挥最大能量</p> <p> 　　“这个训练量对我没问题，赛季快要开始了，我需要把自己调整好，来迎接新的赛季。”训练结束后，老马笑着对媒体表示。他透露，自己已经迅速融入了新的球队，“我还是会坚持自己的打球风格，就像我平常一样，不会因为球队不同而有大的变化。得分、帮助球队获胜，就是这样。”</p> <p> 　　在训练过程中也可以看出，马布里与丁伟的合作很顺利。对于新教练，他给出了很高评价：“在球场上很严格，经验很丰富。进攻端，他给我很大的空间，想方设法让我们的得分变得更容易。”以往主打年轻牌的北控队本赛季阵容大变脸，三外援年龄加起来110多岁，不少人认为是个隐患。老马对此倒是显得乐观：“我们确实年纪不小了，但同时也很年轻。说我们年轻，因为我们很多人都是第一次在一起打球；说我们老，因为我们很多队员都有丰富的经验，在球场征战多年。作为一支想瞄准季后赛的球队，每个人都需要团结在一起，过程会很艰难，但我们不会退缩。”他坦言，在职业生涯最后一季，会尽可能久地留在球场上，发挥出最大能量。</p> <p> 　　新主帅 抓细节与面貌</p> <p> 　　丁伟历来以执教严格著称，昨天的公开课他对细节要求极高，也会及时给队员鼓励。丁伟表示，在打造球队的过程中，精神面貌和竞技状态是第一位的。“我经常和队员说战斗意志，精神头就是这样，成败胜负对于我们来说可能就是几分之内，我们就是在冲击强队，首先就是做好自己，你把自己队伍的特点和精神状态打出来。”</p> <p> 　　北控队今年喊出了“突破”的口号，全队也对本赛季期待值甚高。但丁伟强调，希望队员脚踏实地，认真打好每一场球。“我们人员换的比较多一些，我一直在告诫我们队员要头脑清醒，在联盟当中，我们要立足于自己，去拼每一场。因为我们队去年排名在这（第17名），再一个我们加入CBA联盟的年头比较短，我们求生存的同时还得求发展。”</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[视频助理裁判本周正式亮相 国际足联不希望影响公平竞争]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22137-29597693.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>肖赧</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　继附加助理裁判（底线裁判）先后被试用于全运会足球赛、中超及中甲联赛后，视频助理裁判技术（VAR）也将在千呼万唤中于本周末试亮相于中超联赛。在本周日中超第28轮重庆力帆主场与上海申花的比赛中，来自德国的国际主裁阿伊特金将担任视频助理裁判员，而担任本场比赛主裁判的是加拿大籍裁判费舍尔。对于为何将把此次试验安排在无关夺冠、保级、亚冠入场券争夺的一场普通比赛中，有关人士解释称，试用视频助理裁判需经国际足联理事会批准，FIFA不希望试验影响公平竞赛。</p> <p> 　　昨晚，中国足协公布了中超第28轮8场比赛的裁判员执法安排表，其中共有3场比赛将由外籍裁判参与执法。最引人关注的当属本周日晚间重庆力帆主场与上海申花的比赛，将由来自3个国家的裁判员组成的庞大裁判组执法。其中来自德国的国际主裁、曾经执法上赛季欧冠联赛1/8决赛次回合巴塞罗那6比1疯狂逆转巴黎圣日耳曼比赛的阿伊特金担任本场比赛的视频助理裁判员，他也成为中国顶级职业联赛首位执法的视频助理裁判员。担任附加视频助理裁判员的是我国裁判刘庆伟，而比赛当值主裁判是来自加拿大的费舍尔。</p> <p> 　　同天上海上港主场与广州富力的比赛将由3位来自捷克的国际级裁判执法，其中主裁判克拉洛维茨也是欧洲当红名哨。来自法国的国际级主裁托尼将执法天津权健与华夏幸福的比赛。如果说两场分别事关夺冠、亚冠入场券争夺比赛分别由顶级洋哨执法不足为奇，那么力帆与申花这场无关痛痒的交锋为何起用外籍主裁并作为视频助理裁判技术在国内赛场的试验田？</p> <p> 　　知情人士昨晚解释称，视频助理裁判技术在国际足坛尚处于试验阶段，目前全球也只有德甲、美国职业大联盟等联赛采用这一技术，而相关技术的试用必须经过国际足联理事会的同意。中国足协欲试用该技术，也只能从上述国家联赛“借用”裁判员。从此前世青赛及联合会杯的情况看，视频助理裁判员必须具备国际级主裁资格，这也是阿伊特金本周被指派的原因。费舍尔虽为加拿大籍，却是美国大联盟在册裁判，这些裁判对视频助理判罚技术更熟悉，相互间配合更默契。</p> <p> 　　该人士还透露，足协原计划打算在上港与富力的比赛中试用视频助理裁判，但未能得到国际足联理事会批准，原因是FIFA认为，该技术处于试用阶段，理论上存在影响判罚的可能性，而涉及重大竞争利益的比赛，应最小化甚至杜绝判罚失误。</p> <p> 　　文/本报记者 肖赧</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[恒大准备提前夺冠 足协不带冠军杯]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22137-29597694.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>肖赧</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在本周末中超第28轮角逐中，广州恒大队将在主场迎战贵州恒丰，只要取胜就将成功卫冕并荣膺中超七连冠。虽然恒大提前两轮夺冠的可能性不小，但中国足协这周末并不会将冠军奖杯带到广州。</p> <p> 　　在中超联赛进行27轮赛事之后，领头羊广州恒大以61分暂时领先排在积分榜第2位的上海上港队6分，由于在两队本赛季中超两回合较量中，恒大取得1胜1平的战绩，因此只要恒大在本周末第28轮比赛中主场战胜贵州恒丰，就将提前锁定冠军。</p> <p> 　　从实力和经验来看，恒大队本周末提前夺冠的可能性非常大。那么，一旦球队夺冠，中国足协会否在现场为冠军颁奖呢？答案是否定的。</p> <p> 　　在2014赛季中超联赛中，国安与恒大一路“掰手腕”，为国内足坛、球迷津津乐道，在当季倒数第二轮，同样作为领头羊的恒大队领先当时暂列积分榜次位的国安6分，只要双方战平，恒大就将提前一轮夺冠。中国足协根据预案，原计划在现场为冠军队颁奖，然而国安队却凭借邵佳一终场前不久的任意球破门以1比0取得客胜，同时也延缓了恒大队的夺冠节奏。</p> <p> 　　据了解，中国足协为避免类似2014赛季发生的尴尬，确定了全新的中超冠军颁奖办法。具体来说，就是一旦有球队提前夺冠，那么颁奖就安排在冠军队接下来最近一个主场比赛。这一方面也是表达对联赛及所有参赛者的尊重，同时也是为了配合冠军队在主场品味捧杯喜悦。这意味着，一旦恒大本周末夺冠，那么冠军奖杯及奖牌颁发仪式将在最后一轮恒大主场与权健的比赛期间进行。需要说明的是，现任恒丰主帅曼萨诺正是当年率国安在广州天体“推延”恒大夺冠的关键人物，恒大队没有轻敌的理由。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[梅西斩获欧战百球 进球效率超C·罗]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22141-29597684.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>宋翃</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　北京时间昨天凌晨，欧冠小组赛D组第3轮，巴萨主场3比1战胜奥林匹亚科斯，全胜领跑。上半场比赛巴萨凭借一粒乌龙球取得领先，皮克在中场结束前两黄变一红被罚下场。下半场梅西任意球破门斩获欧战百球，随后助攻迪涅破门。</p> <p> 　　好运 收获第五粒乌龙</p> <p> 　　本赛季梅西已经有8次射门被门柱挡出，但球队在另一方面运气非常好：他们已经多次收获了对方奉献的乌龙球。本场比赛第17分钟，布斯克茨身后球斜传德乌洛费乌，后者不停球直接低平球传中，球碰到对方后卫身上弹进了球门。这是巴萨本赛季获得的第5粒乌龙球，在巴萨队内仅比梅西取得的进球数少。</p> <p> 　　此前，巴萨对阵皇家贝蒂斯、赫罗纳以及葡萄牙体育，都收获了对方的乌龙球，其中赫罗纳一场比赛就奉献2个。一支球队接连能获得乌龙球，这并不多见，但正如巴萨主教练巴尔韦德所言，乌龙球并非凭空而来，巴萨球员首先得将皮球送入到对方禁区才行。</p> <p> 　　不过，巴萨也有坏消息，苏亚雷斯本赛季的进球数大大下降。乌拉圭人在西甲一共踢了450分钟，打入3球，在欧冠中踢了269分钟，还未能取得进球。苏亚雷斯每场比赛的射门次数也只有3.8次，大大低于梅西的7.1次。</p> <p> 　　对奥林匹亚科斯，苏亚雷斯错失了几次机会。西班牙媒体赛后指出：“本赛季，苏亚雷斯始终给人‘坐过山车’的感觉，他很努力，但有些动作过于仓促，犯下了一些令人无法理解的错误。”</p> <p> 　　圆梦 梅西欧战进百球</p> <p> 　　皇马对热刺的比赛，C·罗利用点球扩大在欧冠历史射手榜上的优势。如今C·罗在这项赛事中已经取得了110个进球，梅西也希望在本轮欧冠比赛中取得进球，以让自己的欧战进球达到100个，他实现了这个愿望。</p> <p> 　　本赛季开始后梅西的表现是摧枯拉朽的，西甲联赛8轮比赛已经取得了11个进球。在欧冠的比赛中，之前他有2个进球，都是小组赛首轮对尤文图斯的比赛中打入的。这2个进球让梅西在欧战中的进球达到了99个。对葡萄牙体育，他未能将数字改写到100。那场比赛，巴萨1比0获胜，但依靠的是对方的乌龙球，不过乌龙球也是源自梅西主罚的任意球。</p> <p> 　　本场第61分钟，梅西在禁区前20米左右获得任意球的机会，他亲自主罚，皮球飞过人墙入网。这成为梅西的第100个欧战进球，包含欧冠97球以及欧洲超级杯3球，他总共踢的欧洲比赛是122场。梅西也是C·罗之后，第二位完成欧战百球的球员，葡萄牙人踢了148场。就欧冠来说，C·罗147场比赛打入110球，梅西118场比赛打入97球，还是梅西更具效率。在梅西的这100个进球中，左脚进球82个，右脚14个，头球进球也有4个；从位置来看，禁区外进球16个；进球中包括直接任意球5个，点球11个。</p> <p> 　　主帅 上任百天仍紧张</p> <p> 　　巴萨赢得了一场比较满意的胜利，唯一有些不完美的就是皮克的红牌。赛后主教练巴尔韦德表示，皮克的手球不是故意的，而是出于本能。同时，巴尔韦德迎来了执教巴萨的第100天，显然他的工作做得不错：“我很满意，但足球是反复无常的。在巴萨一切都是极端，当你输了，你就变成了灾难。”</p> <p> 　　谈起梅西，巴尔韦德依然大加赞赏：“我会继续期待他冲击第200球，虽然这有些困难，但他能突破一切的障碍。”对于皮克的红牌，巴尔韦德表示：“这个手球更像是出于本能和直觉，而不是其他。”另外他也承认自己在场边会有紧张情绪：“当我在电视前看比赛的时候会感到轻松，但现场指挥就是另一回事了，尤其是当我们少打一人的时候，如果不能及时扩大比分，比赛就会变得十分困难。”</p> <p> 　</p> <p> 　　</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NBA赛场又发意外 林书豪首战伤退]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22151-29597674.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>亢雪松</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　继新赛季揭幕战凯尔特人大将海沃德重伤之后，昨天的NBA赛场又发生意外，篮网队华裔控卫林书豪的膝盖疑似重伤。</p> <p> 　　昨天篮网对阵步行者，林书豪在一次突破时被对手撞出底线，他表情痛苦至掉下眼泪，在原地躺了两分多钟后，他才由队友搀扶回更衣室。离场前，他12投5中，得到18分、4次助攻。今天，球队将安排他到纽约接受更详细的检查。</p> <p> 　　海沃德则在昨天接受了长达三个多小时的手术，凯尔特人主帅史蒂文斯透露说，“他很沮丧，原本期待着能在凯尔特人有一个好的球员生涯。这是一个很大的打击，我们都期待着他能够完全康复，但这真的很艰难。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[火箭两连胜 仍未见周琦]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22151-29597697.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>刘艾林</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　火箭连续作战，继前日揭幕战1分险胜勇士之后，昨天他们在一场“背靠背”的激战中，客场以105比100击败国王，成为NBA新赛季开始后首支取得连胜的球队。中国球员周琦依然作壁上观。</p> <p> 　　火箭赛季初始的赛程安排便很紧凑，连续两天客场作战，经过揭幕战艰难击败西部最大的竞争对手勇士之后，全队都显得比较疲惫，新援、“巨头”之一的克里斯·保罗休战，全队在迎战国王时仍然是依靠哈登的带领来和对手进行对抗，赢得也是非常不易。好在哈登还有戈登和卡佩拉两个不错的帮手，这才5分险胜，赢得了新赛季的第一次连胜，他们也是全联盟第一支取得连胜的球队。在这场比赛中，火箭队有三人得分超过了20分，分别是哈登的27分，戈登和卡佩拉的25分、22分。尽管赢下了比赛，但火箭队也有让人担心的地方，比如新赛季最重要的引援保罗的身体状态一直不好，无论是季后赛还是揭幕战对阵勇士，没有发挥出一个巨星的作用，昨天更是只能缺阵休息。如果保罗目前的状态再持续一段时间，火箭在后面的比赛中将会遇到较大的困难。在对阵国王的比赛中，中国球员周琦依旧没有获得出场机会，这与外界预测的情况是一致的。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[足协杯决赛赛程敲定下月底]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22134-29597678.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>宋翃</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　在亚冠赛场上，上港被浦和红钻淘汰。足协杯决赛赛程也随之确定下来：上海申花与上海上港的足协杯决赛“德比大战”两回合将分别在11月18日或19日、11月25日或26日进行。</p> <p> 　　由于上海上港要参加亚冠比赛，因此中国足协当初公布足协杯赛程时就制定了相应两个版本，若上港进入亚冠决赛，足协杯决赛两回合时间为12月2/3日、12月9/10日；若上港未能进入亚冠决赛，足协杯决赛两回合时间为11月18/19日、11月25/26日。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[队中多老将 调整更充分 CBA赛期推后丁伟“点赞”]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1020/c22150-29597704.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>宋翔</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　昨日北控男篮在奥体中心进行了媒体公开课。由于联赛开赛时间做出了调整，比原定的日期推迟了一周开赛，北控男篮主教练丁伟对此说：“对于我们而言这应该是个好事情，因为我们队伍里老队员比较多，所以有了更多时间进行休息与调整。”另外主力球员杨敬敏昨日并未跟随球队训练，据悉是他的脚部伤病导致。</p> <p> 　　原本新赛季比赛是在本周末打响，但后来联赛开赛日期做了调整，改在了下周六开始，北控男篮虽然并不是打揭幕战，但是在当日有一场与江苏同曦队的比赛。北控男篮与江苏同曦队颇有渊源，最近的一个焦点是球员周仪翔，原本北控男篮在选秀大会上瞄准了这名中国台北球员，但没想到的是选秀顺位靠前的江苏同曦队提前摘走了周仪翔。</p> <p> 　　北控男篮为了打好新赛季第一场比赛做了积极的准备。昨日训练课上主要进行的是分组对抗以及战术演练，这些都是为了模拟新赛季的比赛。公开课气氛良好，队员们的态度都非常积极，看得出他们对于不久后开始的新赛季跃跃欲试。</p> <p> 　　只不过中国台北球员杨敬敏并未与球队一起练习，而是在场边与外籍体能师进行着康复训练。杨敬敏在此前练得比较狠，脚部有些疲劳损伤以及韧带问题，他称：“现在只有50%的状态。”不过，杨敬敏希望能在新赛季开始前恢复正常，好在联赛推迟了一周开始，这也让北控男篮有更多时间去调整与休息。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBA新赛季京师轮番战江苏]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1020/c22150-29597673.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>刘晨</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　北京晨报讯（记者 刘晨）2017/2018赛季CBA联赛最终版赛程昨天终于出炉。10月28日的揭幕战确定为新疆队主场对阵吉林队，卫冕冠军如愿在全国转播镜头前领取上赛季总冠军戒指。</p> <p> 　　与此前相比，最终版赛程主要针对前17轮比赛进行调整，由“两周五赛”改为“一周三赛”，联赛前期赛程将更为紧密。而在18轮之后，CBA联赛将补齐之前“拖欠”一周的比赛，并按照此前的赛程安排进行。</p> <p> 　　北控篮球俱乐部北京农商银行男篮的赛季首战被安排在10月28日，客场面对江苏同曦队。第二天，北京首钢男篮也将赶赴江苏展开首战，在五棵松的第一个主场则要等到11月2日迎战山东队。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧冠第3比赛日 切尔西主场战平罗马]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22143-29597687.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>宋翃</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　欧冠第3比赛日C组切尔西昨天主场3比3战平罗马，路易斯和阿扎尔连入2球，但罗马连入3球反超，科拉罗夫打入一球，哲科梅开二度，阿扎尔最终扳平。切尔西仍以2分优势领跑。</p> <p> 　　此役过后，切尔西小组赛前3轮2胜1平，力压罗马和马竞，积7分暂列小组第一。赛后，切尔西主帅孔蒂表示，“我认为最终的比分是公平的，2比0领先时，我们并没有控制比赛。有时你必须找到保护球队的正确方案，有时能奏效，有时效果却很糟糕。当我们回到熟悉的体系时，我们能够向前推进得更深，我们能创造机会，在某些情况下，我们踢出了美丽足球。”</p> <p> 　　大卫·路易斯此役先拔头筹，并且表现十分出色，但孔蒂下半场将其换下，这令不少人不解。孔蒂对此说，“上半场结束后，队医告诉我路易斯小腿有些疼痛，巴卡约科的腹股沟也出现了同样的问题。在那一刻将他换下是一个正确的决定，保护球员是非常重要的。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[林书豪重伤 伤情不明]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1020/c22151-29597700.html</link>
            <pubDate>2017-10-20</pubDate>
            <author>刘艾林</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　继NBA揭幕战凯尔特人队大将海沃德重伤之后，昨天篮网队著名华裔球员林书豪也在同步行者队的比赛中膝盖受伤，他在倒地后连说5遍“我完了”的场面让人唏嘘。篮网队队医在赛后表示，林书豪将会接受进一步的检查以确认伤势的严重程度，现在无法判断此次受伤对林书豪接下来的比赛会产生何种程度的影响。最终篮网 131比140不敌步行者。</p> <p> 　　林书豪是在比赛第四节的一次上篮中受伤倒地的，在防守队员的干扰下，林书豪突破时遭遇对手封阻，在落地时重心失衡，直接翻滚到了篮板的后面，在地上足足躺了2分钟。林书豪表情痛苦，连说了5次“我完了”，这说明他知道自己受伤的严重性，也表现出了他对此次受伤一种心理上的恐惧和对未来职业生涯的担忧。之后林书豪一瘸一拐走回更衣室，篮网队医初步判断林书豪应该是膝盖扭伤加骨头错位，并表示将会对林书豪进行进一步的诊断以判断他伤势的具体情况。林书豪已经在美职篮打拼了七个赛季，算上昨天，这期间他受伤达到了12次，受伤部位主要集中在右膝盖和右脚踝部位，其他还有诸如背部肌肉拉伤的情况出现，昨天林书豪受伤的部位依旧是右膝。</p> <p> 　　昨天凯尔特人队大将海沃德的伤情最新情况也出来了，据球队主帅史蒂文斯透露，海沃德已经在赛后接受了一系列的检查，初步诊断结果是左脚踝脱臼和左腿胫骨骨折，康复期无法确定。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[龙舟世锦赛次日中国3金1铜 1000米精英混合组夺冠创历史]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22155-29597391.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710192232000556042283677.jpg" style="width: 600px; height: 381px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网10月19日电 10月19日，国际龙舟联合会第十三届世界龙舟锦标赛在昆明滇池展开第二天的争夺。当天进行了22人标准龙舟1000米直道竞速赛的所有预赛和决赛，共产生9枚金牌。中国队在参加的5个单项中收获3金1铜；美国队在多个项目表现出色，拿到3金2银3铜；其余3块金牌被加拿大队获得。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在今天的比赛中，22人标准龙舟1000米直道竞速赛精英组、老将组比赛全面打响。按照国际龙舟联合会的比赛规则，只有22人标准龙舟组下设1000米项目的比赛。赛制上，精英公开组、女子组、混合组三个项目采用预赛、半决赛、决赛的淘汰赛制，老将组则进行三轮比赛，三轮成绩累加用时最少者获得该项冠军。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国队参加了精英公开组、女子组、混合组及老将A、B公开组比赛，收获3金1铜。在率先进行的1000米精英混合组决赛上，由广东名门世家九江男队和山东聊城大学女队组建的联队力压加拿大、美国等强队，夺得中国队在世锦赛历史上的首枚1000米金牌，广东顺德、广东新会队双双收获老将组A、B公开组金牌，广东名门世家九江女队收获一枚铜牌。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710192233000156693278895.jpg" style="width: 600px; height: 422px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 赛后，带领九江、聊大携手夺金的主教练吴国冲兴奋地表示：“在往届世锦赛上，中国队还从未在1000米、2000米上拿过奖牌，这届比赛的成绩可以说是历史性的突破！长距离项目并不是我们的优势，在欧美强队面前艰难夺冠，并不是外国队伍的退步，而是我们在进步。近些年来，在中华龙舟大赛、龙舟公开赛的带动下，国内队伍的综合实力稳步提升，进而实现了我们在国际大赛上的突破。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 山东聊城大学女队划手张雪说：“虽然在预赛中我们的成绩不好，出现了一些小的失误，但在决赛前教练和我们都进行了及时的调整，刚开始起航就划得特别好，途中我们打桨也特别舒服，桨频一直都在80多桨左右，冲刺阶段，我们冲了近180米，也许是我们对这枚金牌太渴望了，大家凭着这股信念才坚持了下来。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，美国队展现了更为强大的综合实力，他们在第二比赛日中拿到3金2银3铜，其中在1000米精英公开组和女子组两个重要项目上均取得了冠军。“长距离项目一直是我们的强项，我们队里有很多运动员参与过赛艇、皮划艇等其他水上运动，他们身体素质都非常好。虽然在高原比赛对身体有些影响，但我知道来参赛的大多数运动员都没有高原比赛的经验，因此比赛还是非常公平的。”美国标准龙舟精英组教练Ross Flemer表示。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 10月20日，国际龙舟联合会第十三届世界龙舟锦标赛将进入第三比赛日。500米直道竞速赛22人标准龙舟和12人小龙舟混合组的各项比赛均会在明天决出冠军。中国队将参加标准龙舟和小龙舟精英组的比赛以及小龙舟老将B组的比赛。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三名外籍裁判执裁中超第28轮 傅明吹恒大对决恒丰]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22134-29597341.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710192059000182510659871.jpg" /></p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> 法籍裁判托尼-沙普龙执裁第27轮上海绿地申花与天津泰达亿利的比赛</p> <p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电（欧兴荣）中国足协官网今晚发布了中超第28轮比赛裁判人员选派通知，三名外籍主裁将执裁该轮赛事，其中法籍托尼-沙普龙执裁天津权健对决河北华夏幸福，捷克籍克拉洛维茨执裁上海上港对阵广州富力，加拿大籍费舍尔执裁重庆当代力帆与上海绿地申花间的对决。</p> <p style="text-indent: 2em"> 剩下的5场比赛均由中国本土裁判执法，其中北京的傅明执法广州恒大淘宝与贵州恒丰智诚间的对决，本场比赛只要恒大取胜，即可提前两轮夺冠，成就中超7连霸伟业。另一场天津亿利主场对阵北京中赫国安的焦点战由贵州的王竞执裁，天津此前豪取三连胜，本轮只要取胜即可确保保级。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710192054000477432262706.jpg" style="height: 365px; width: 550px" /></p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[格力“世巡赛·环广西”第一赛段：加维利亚笑纳开门红]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c414821-29597266.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网10月19日电 10月19日，首届格力-环广西公路自行车世界巡回赛第一赛段结束。加维利亚（快步车队）在大集团冲刺中取得开门红。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第一赛段在北海市区进行绕圈，全长107.4公里。除了冠头岭的爬坡点，赛道十分平坦。比赛一出发，马上有四名选手选择突围：迪利耶（BMC）、格里夫科（阿斯塔纳）、卡瓦尼亚（快步）和道加尔（维度达科）。新科瑞士国家冠军迪利耶是突围集团中实力最强的选手，他扫下了最多的冲刺积分，确保了格力“世巡赛·环广西”首件蓝色领骑衫。而中国本土唯一的参赛选手王美银，在这赛段表现也非常不俗，积极在大集团前进行领骑。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随着比赛接近尾声，突围车手逐渐退下，只剩卡瓦尼亚坚持在前方。法国小将的努力，为他带来了代表爬坡积分第一的绿衫，以及赛段敢斗奖。第二次通过冠头岭，拉斯特拉（恰加农业银行）趁机追上卡瓦尼亚，发动最后一搏。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 但两人显然无法抵抗来势汹汹的大集团。快步的冲刺火车成功控制了最后的局面，在队友重重保护下加维利亚轻松地脱颖而出，率先冲线。这位哥伦比亚天才冲刺手，在北海海滩公园复制了百届环意的成功。赛后，他也同时穿上代表总成绩领先的红衫和代表最佳年轻车手的白衫。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 第一赛段各个奖项获得者：</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赛段冠军：加维利亚（快步）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 总成绩“格力”红衫：加维利亚（快步）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 冲刺王“怡宝”蓝衫：迪利耶（BMC）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 爬坡王“英国航空”绿衫：卡瓦尼亚（快步）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 最佳年轻车手“李宁”白衫：加维利亚（快步）</p> <p style="text-indent: 2em;"> 敢斗奖：卡瓦尼亚（快步）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“中国山地自行车公开赛”总决赛日程正式公布]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c46493-29597192.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电&nbsp;&nbsp; “2017中国山地自行车公开赛”总决赛（浙江·常山站）新闻发布暨招商推介会今日在浙江常山举行，常山县委、县政府、县委宣传部、县体育局等单位领导，浙江日报、衢州电视台等多家媒体共同参与此次活动。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191641000118361623155.jpg" style="width: 462px; height: 305px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 发布会由常山县人民政府揭政东副县长主持，中共常山县委副书记王郁松代表常山县委、县政府致欢迎辞；常山县人民政府副县长揭政东就“总决赛”赛事规模及赛道特色、赛前系列活动规模、亮点等进行了相关信息发布；赛事独家执行单位——江苏赛克林体育发展有限公司董事长蔡裕仁就高峰论坛规模及形式、颁奖盛典规模及评选方式筹备情况、赛事的新闻宣传及赛事招商工作进行了信息发布。发布会上，“2017中国山地自行车公开赛”总决赛（浙江·常山站）赛事招商正式启动，现场进行了赛事赞助商签约仪式。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191641000424078138043.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 本次总决赛好戏连台，11月24日下午，在常山一中礼堂将举办由中国自行车运动协会、浙江省体育局、常山县人民政府主办的“慈善领骑、引擎中国—2017首届中国自行车运动产业风云荟”高峰论坛；26日晚，总决赛比赛结束后，将举行由中国自行车运动协会、浙江省体育局、常山县人民政府主办的“汇骑常山，荣耀启航—2017中国山地自行车公开赛年度颁奖盛典”。通过线上投票、参赛运动员、裁判员、媒体打分等综合评比方式，评选出“中国山地自行车公开赛”2017年度最佳赛区、最美赛道等奖项。据悉，总决赛期间将举办系列活动共计12场。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191647000380869012702.jpg" style="width: 462px; height: 306px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> “何处心安 慢城常山”，去年常山县成功举办了“2016中国山地自行车公开赛”浙江·常山站赛事，并被“中国山地自行车公开赛”组委会授予2016年度“优秀赛事组织单位”等荣誉称号。2017年11月25日，“2017中国山地自行车公开赛”总决赛（浙江·常山站）再次落户常山，将为常山县社会、经济提供新的发展动力，增加新的发展途径，创造新的发展理念和发展模式。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CBA赛程公布：揭幕战10月28日卫冕冠军新疆对吉林]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/cba/n1/2017/1019/c22150-29597127.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月19日电（郝帅）今日，CBA公司正式公布了最新版的新赛季赛程，新赛季揭幕战将是卫冕冠军新疆男篮主场迎战吉林男篮，届时新疆将在主场领取冠军戒指。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新版赛程公布新赛季常规赛共38轮，将于2018年2月11日结束，全明星周末将在2018年1月13-14日举行。在3月3日，CBA将进行季后赛10进8的两轮争夺<span style="text-indent: 2em;">，</span>获胜的两队晋级季后赛。3月13日将开启季后赛首轮的对决。总决赛在2018年4月15日开打，<span style="text-indent: 2em;">最晚于5月1日结束。</span></p> <p style="text-indent: 2em;"> 附件：<a href="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191629000567009478081.xlsx" target="_blank"><span style="color:#0000cd;">2017-18赛季CBA联赛完整版赛程</span></a></p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em;"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[组图：2017环广西公路自行车世界巡回赛车手亮相]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c414821-29597101.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北海10月19日电 （沈泉池）10月19日，2017环广西公路自行车世界巡回赛首站比赛在广西北海揭开战幕。图为正式开赛前各队车手纷纷亮相。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三大明星选手亮相车手见面会 力争赛段胜利和优异表现]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c414821-29595918.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 2017年10月18日，格力“世巡赛·环广西”在开幕前夕举行了明星车手见面会，并邀请了阿拉菲利普（快步地板）、尤安（澳瑞凯-SCOTT）和王美银（巴林-美利达）三位明星车手作客，和媒体进行交流。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710190850000231861123391.jpg" style="width: 600px; height: 401px;" /></p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> 阿拉菲利普、尤安、王美银（从左至右）亮相见面会（图片来源：2017环广西公路自行车世界巡回赛组委会）</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>王美银：感觉轻松 争取表现</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 作为首届格力“世巡赛·环广西”126名参赛选手中唯一的中国车手，王美银自然成为了比赛的焦点。那么他会感到有压力吗？王美银本人表示很轻松：“感觉还好。我们是职业车手，而这只是这么多比赛中的一场。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 被问到是否会争取突围表现自己，王美银的回答同样非常职业：“感谢车队能把我带来这个比赛。场上的战术，要听车队的安排，（虽然）我希望得到自由发挥的空间。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赛季临近尾声，许多车手将在格力“世巡赛·环广西”为2017画上句号。回顾过去一年在欧洲的经历，王美银印象最深刻的是环弗兰德斯和巴黎-鲁贝两场顶级赛事：“这是我参加过最困难的比赛，我争取以后能完成。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>尤安：强手如云 边比边看</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 尤安是当今车坛速度最快的冲刺手之一，也是格力“世巡赛·环广西”平路赛段冠军大热。他本人比较保守：“我的最近一场比赛是环英国，到现在已经六个星期没有参加过比赛，所以我也不好说现在状态是否理想。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 尤安在本赛季已经拿下了10场胜利，是不是有机会在广西追平甚至超越今年胜场数最多的基特尔（14场胜利）呢？他说：“有很多强力对手来了广西，而且现在没有哪个车手有绝对的统治力。我们车队有实力，也会争取在头三天赢下赛段胜利。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 2017年对尤安来说是一个漫长的赛季，赛季第一场世巡赛（环澳）和最后一场（格力“世巡赛·环广西”）他都参加了。他感觉累吗？尤安表示：“我感觉还好，因为车队在赛季中段为我跳过了一些比赛，所以我一年下来总的参赛场数不算多。”众所周知，尤安的长距离耐力还不出众——他参加过三次大环赛，至今仍未有完赛记录。对此他表示：“车队是在保护我，所以退赛是谨慎的决定。像今年环意，由于比赛在上半年，车队不想让我一下子被掏空。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 尤安还因为他的冲刺姿势酷似漫画人物“御堂筋翔”，在中国被车迷熟知。有记者提问，普通车迷可以模仿他的姿势吗？尤安表示有点危险：“因为我趴得很低，一旦摔车的话就是‘脸刹’，所以大家要小心。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>阿拉菲利普：大家开心就好</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 阿拉菲利普被认为是首届格力“世巡赛·环广西”总冠军的头号热门，他的看法谦虚却不失自信：“年中的伤病让我错过了阿登古典赛和环法，十分遗憾，但因此我现在的体能还不错。能不能赢要看比赛时的状态。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 最后这个问题是跑不掉的：世巡赛来到广西，有什么感觉？三位车手各自给出了自己的回答。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 阿拉菲利普：“我参加过环京赛，但广西还是第一次来，感觉非常不一样。这里的人民十分热情。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 尤安：“我也参加过环京赛。来广西之前我特意在网上做了功课。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 王美银：“在北海骑车感觉很凉快、很舒服。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[首届IBF“一带一路”年会牵手澳门]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c414592-29597060.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 当打开IBF（国际拳击联合会）全球总部的官网时，一则关于IBF B&amp;R（“一带一路”）区域组织的活动公告格外显眼——首届IBF B&amp;R（“一带一路”）年会将于10月25日-30日在澳门召开。</p> <p style="text-indent: 2em"> IBF B&amp;R主席及管理团队将在首届IBF B&amp;R年会上选出。自IBF发展的重心转移到亚太之后，IBF中国发展迅猛，除了促进中国拳击产业的蓬勃发展外，中国人在推动IBF B&amp;R区域组织的成立和引领“一带一路”沿线国家的拳击产业发展上付出了极大的努力。在本次年会上，IBF B&amp;R的主席是否会由中国人来担任，IBF B&amp;R管理团队会有几位中国人入围，将成为本届IBF B&amp;R年会备受瞩目的焦点。</p> <p style="text-indent: 2em"> IBF B&amp;R组织包括IBF亚洲区原来下辖的所有国家，也包括澳洲、东非，以及俄罗斯等部分欧洲国家。IBF B&amp;R是IBF全球体系中最大的区域组织，这个全新的区域组织横跨“陆上丝绸之路”和“海上丝绸之路”沿线国家，加盟其中的国家和地区达到70多个。</p> <p style="text-indent: 2em"> 首届IBF B&amp;R年会通过广发英雄帖，吸引“一带一路”沿线国家的拳击协会和经纪人、拳击俱乐部负责人和职业拳手们齐聚澳门，一同探讨职业拳击的未来发展之路。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在为期五天的年会中，IBF B&amp;R区域组织共安排了两场全体会议、三场专业会议、两天的比赛、一场高端论坛和一场慈善晚宴。本次年会将向“一带一路”沿线国家和地区与会人员详细介绍IBF丝路冠军联赛，并鼓励“一带一路”沿线国家和地区积极申办IBF丝路冠军联赛，为区域内国家和地区的顶级职业拳手提供更好的竞技平台，共同促进区域内国家和地区职业拳击整体水平的提升。同时，通过加强 “一带一路”沿线国家拳击从业人员的沟通与交流，增进丝路文化和拳击文化在域内不同国家间的传播。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191600000107411602041.jpg" style="height: 338px; width: 600px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 年会期间丰富的活动安排将让与会者充分了解中国对职业拳击、对体育产业的大力支持，以及澳门这座新的“世界拳击中心”将在IBF B&amp;R区域中扮演何等重要的角色。通过亲身感受澳门的办赛环境及了解澳门特区政府对国际职业拳赛的积极引进及和支持，体验澳门的热情和周到。</p> <p style="text-indent: 2em"> IBF全球主席达里奥·皮普尔斯（Daryl J. Peoples）已向全世界发出邀请，欢迎各界人士前往澳门参加首届IBF B&amp;R年会，支持IBF B&amp;R区域组织的建设和IBF丝路冠军联赛的发展。同时，呼吁热爱体育运动的人士投身于职业拳击产业大发展的洪流之中。想要报名参加IBF B&amp;R年会的朋友可通过登录IBF USBA官网，在CONVENTION（年会）页面注册报名参会。</p> <p style="text-align: center"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710191600000371439944603.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 即将于年会期间开赛的IBF丝路冠军联赛也将进入抢票的最后阶段，不想错过精彩赛事的朋友可通过拨打订票热线：(853)28555555或登录广星澳门售票纲，在【体育】频道点击“2017 IBF丝路冠军联赛揭幕战及IBF世界拳王争霸赛”进行购票。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[青训成果显著 “我要上奥运”选拔赛北京人和晋级四强]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22134-29596905.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电（欧兴荣）昨日下午结束的“我要上奥运-国奥选拔赛”第四轮的比赛中，北京人和在常规时间凭借小将范薄健的远射以1-1的比分客场与上海申鑫战平，比赛直接进入点球大战，在点球大战中，北京人和以4-2的比分获胜，最终以总比分5-3成功晋级四强。</p> <p style="text-indent: 2em"> 据了解，北京人和足球俱乐部青训成果非常显著，在各年轻段共拥有7支梯队。目前一线队中饶伟辉，邓涵文，向汉天以及曹永竞等主力球员全部出自自身青训系统，除了饶伟辉和邓涵文拥有国脚经历外，向汉天和曹永竞也一直是95和97年龄段国少国青的常客。值得一提的是，北京人和精英梯队中的佼佼者刘鑫宇，程烨桐也入选了99年龄段国青；胡浩越、向余望、雷林、李镇全、龚芸杨、李锐峰6名队员连续三次入选国家U14（03年龄段）国少队22人名单。</p> <p style="text-indent: 2em"> 按照赛程安排，四强球队（北京人和、山东鲁能泰山、河北精英、武汉卓尔）将于10月25、27、29日在山东鲁能足球学校进行单循环赛会制比赛（对阵关系通过抽签决定）。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中信国安杯9球世锦赛校园行四站冠军出炉]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c46613-29596771.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电&nbsp;10月18日，“世界9球·校园芳踪”暨2017海南澄迈·中信国安杯世界女子9球锦标赛校园行活动结束了第四站海口站角逐，海口经济学院美女符迩获得海口站城市魅力女生称号，至此，本次9球校园行四站城市魅力女生全部出炉。</p> <p style="text-indent: 2em"> 除海口站冠军符迩外，其他三站冠军分别是上海站冠军来自上海政法学院的李淑婷、北京站冠军来自中国传媒大学的林菲和成都站冠军来自西南科技大学的万言。她们四人将在世锦赛期间齐集海南澄迈，参加9球进校园总决赛，角逐第一届“世界9球·魅力女生”桂冠。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次活动由中国台球协会主办，北京国奥众合文化有限公司、海南省台球协会、海口经济学院承办，海南和星熠体育产业发展有限公司、海南昆仑体育文化股份有限公司协办。海南省澄迈县人民政府、海南老城经济开发区管委会、中信国安（海南）体育文化发展有限公司、FURY威利赞助。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次海口站活动邀请到中国女子台球国家队队员、2016年女子9球世锦赛季军高梦现场助阵。同时，中国台球协会赛事总监张克长、海南省文化广电出版体育厅群体处副处长朱望群、海南省台球协会会长朱智斌、海南星熠集团总裁李志浩、北京国奥金冠体育文化发展有限公司副总经理李丹日应邀出席，他们与高梦一起联合出任本次活动各环节评委。</p> <p style="text-indent: 2em"> 台球技能秀环节，选手们均顺利完成主办方设定的各项规定动作。才艺表演环节，为了鼓励现场选手能够充分展示自己，歌手出身的海南省台球协会副会长彭凯现场演唱一首由他自己作词作曲的《如果爱情可以轮回》，引来了雷鸣般掌声。在彭凯副会长的带动下，选手们激情满满，竞相展示自己的才华。来自海口经济学院的曹祥馥婉首先用一首优美的“被驯服的象”率先引爆现场，值得注意的是，多才多艺她同时兼任本次活动的现场主持。另外，现场还有诗歌朗诵、拉丁舞、现代舞等，精彩的表演无不诠释着大学生们的青春与活力，现场的观众可谓大饱眼福。</p> <p style="text-indent: 2em"> 经过三轮比拼后，来自海口经济学院的四位美女选手曹祥馥婉、符迩、袁豆明和刘鹏携手进入四强，经过随后进行的美式8球比赛，最终，才情与球技俱佳的符迩成功问鼎，加冕海口站城市魅力女生称号，张克长、高梦、朱智斌和李丹日作为颁奖嘉宾为其颁发城市魅力女生证书、威利球杆。</p> <p style="text-indent: 2em"> 已投身台球事业28年的海南省台球协会会长朱智斌现场接受了采访，他介绍了海南省台球项目的发展情况，目前海南省台球在册会员已达3万人，行业涵盖台球器材、场馆运营、赛事服务等，总产值已达10亿。</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;本次9球进校园四站活动获得了大学生们的热烈关注，据统计，截止10月18日，仅仅在网络投票环节就有超过60万人次参与，平均每站活动参与人数超过15万。另外，通过活动前期进行的海选赛、活动现场宣传等，平均每场活动线下直接参与或关注的大学生超万人。对于这样的表现，活动协办方北京国奥金冠体育文化发展有限公司副总经理李丹日也显得信心满满，他表示，本次活动中各级政府、各级台球协会以及各高校的参与热情和支持力度都是空前的，这也充分证明了台球运动目前广泛的群众基础，前景一片光明。</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017海南澄迈·中信国安杯世界女子9球锦标赛将于11月5日-11日展开，届时，包括潘晓婷、韩雨、凯莉·费雪、金佳映在内的众多名将有望悉数登场。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[致命失误痛失好局 昆仑鸿星2-3点球负拖拉机]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c413595-29596542.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 人民网北京10月19日电 10月18日22点，昆仑鸿星万科龙队来到车里雅宾斯克，迎战此前的手下败将拖拉机队。比赛中昆仑鸿星先是在1球落后的局面下连扳两球取得领先，然而埃里贝里的重大失误使拖拉机队将比赛拖入点球大战。随着卡斯蒂斯森攻门不进、拖拉机队拜伦破门得分，昆仑鸿星最终以2-3遗憾告负。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此前昆仑鸿星11胜11负积35分位列东部第八，而拖拉机队10胜12负积30分暂列东部第九。本场比赛昆仑鸿星的出场阵容与之前战胜西伯尔的比赛相比变化不大，全队也希望以一场胜利为结尾回到上海。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>大队长将功补过 昆仑鸿星首节2-1领先</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 比赛开始，昆仑鸿星争球成功后首先发动进攻，齐布楚拉、金拉德和卡斯蒂斯森分别对拖拉机队大门展开猛攻。首节前7分钟，双方你来我往打得不亦乐乎，比赛节奏十分紧凑。然而到了7分08秒，波尼卡洛夫斯基高杆犯规下场，昆仑鸿星陷入了人数被动。4打5进行了1分10秒，拖拉机队取得领先：44号克里佐夫的远射被埃里贝里扑出，10号雷巴科夫补射破门，将比分改写为0-1。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 然而拖拉机队并没有高兴太久，10分46秒，昆仑鸿星将比分扳平：卡斯蒂斯森和布雷聚集在拖拉机门前试图抢点攻门，拖拉机防守队员大举压上，双方球员陷入了混战。这时卡斯蒂斯森眼疾手快将球传给了门前左角的沃尔斯基，沃尔斯基轻松推空门得手，双方又站回了同一起跑线！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 得势后的昆仑鸿星队员继续加强进攻，13分03秒，他们的努力又获得了成效：齐布楚拉的门前劲射被对方门将扑出，波尼卡洛夫斯基及时插上，反复补射终于将球送入网窝，将功补过率领昆仑鸿星将比分反超！这也是昆仑鸿星本赛季的第50个进球。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随后的时间里昆仑鸿星和拖拉机队继续轮番进攻，17分28秒，迪法西奥绊人犯规，但这次特勤组没有给拖拉机强打得手的机会。首节结束，昆仑鸿星2-1领先拖拉机队。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>埃里贝里误判酿成大祸 比分再度回归均势</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 易地再战仅仅13秒，拖拉机队22号切尔尼科夫便击打犯规下场，然而沃尔斯基和卡斯蒂斯森的射门均没能得手，强打组未能抓住机会将比分差距扩大。人数重回均等后，两队再度进入攻防转换战，但比分并没有发生改变。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 27分09秒，埃里贝里出现重大失误：他出击“解围”了昆仑鸿星后卫本该回追的球，球直接飞到了插入攻区的拖拉机74号克拉夫佐夫的杆下，被馅饼砸到的他立刻准备发动进攻，而此时的埃里贝里失去了重心，只得眼看着克拉夫佐夫的来球飞入了网窝。场上比分十分戏剧性地变为2-2。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 随后拖拉机队重拾斗志，掌握了比赛的主动权。幸亏埃里贝里吸取了教训，多次扑出了对方的射门。次节最后在拖拉机队的接连进攻中结束，双方第二次回到了同一起跑线。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>5分钟强打未显成效 拖拉机将比赛拖入加时</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 末节比赛开始，双方在2分钟内继续发动进攻。比赛进行到42分48秒，埃里贝里本要将球留给克里斯托夫准备发动进攻，但此时拖拉机队42号沙洛夫却趁机从背后猛地将克里斯托夫推倒了板墙上。然而沙洛夫的行为并没有随着克里斯托夫撞上板墙而终止，他又按着克里斯托夫的脖子，把克里斯托夫按到了冰面上，裁判见状后立即将沙洛夫驱逐出场，昆仑鸿星获得了一次5分钟的强打机会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 5分钟强打时间里，卡斯蒂斯森和叶劲光的射门都被拖拉机队门将扑出，面对拖拉机防守队员摆成的防守阵势，我方强打组又一次空手而归。接下来，骆嘉、沃尔斯基、布雷和卡斯蒂斯森都获得了射门机会，但球一次次被拖拉机门将拒绝进入球门。末节进入15分钟之后，希望终结比赛的拖拉机队对埃里贝里把守的球门发动了4次进攻，但比分也没有发生改变。第60分钟，昆仑鸿星的反击无果，比赛被拖拉机队拖入了加时赛。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>加时赛进攻差之毫厘 昆仑鸿星点球憾负拖拉机</strong></p> <p style="text-indent: 2em;"> 三对三加时赛开始，拖拉机在前两分钟里占据优势，好在埃里贝里发挥出色，没有令自己的队伍“突然死亡”。63分钟后，昆仑鸿星三人组终于开始发动进攻，只可惜迪法西奥和布雷的射门均被拖拉机门将扑出。65分钟，拖拉机发动最后一攻，埃里贝里将球拿到，比赛进入了点球大战。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 点球大战开始，金拉德、布雷和对方11号古格均未能破门，而为比赛首开纪录的雷巴科夫则让拖拉机队再次取得领先。随后建安和克拉夫佐夫依次轻松破门，昆仑鸿星仍1球落后拖拉机。此时卡斯蒂斯森上场，然而他过于追求完美，球最终被拖拉机门将用脚踢出。这时压力全都来到了埃里贝里身上，但拖拉机队55号拜伦还是将球送入了网窝，昆仑鸿星遗憾地以2-3点球落败。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本场比赛结束后，昆仑鸿星11胜12负积36分继续位列东部第八。之后昆仑鸿星将回到上海，10月21日17点30分，昆仑鸿星万科龙队将在上海三林中心迎来老对手——符拉迪沃斯托克海军上将队的挑战。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧冠-哲科梅开二度阿扎尔救主 切尔西3-3战平罗马]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22141-29596357.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电（杨磊） 北京时间10月19日凌晨，2017/18赛季欧冠第3比赛日C组继续进行，切尔西主场3比3战平罗马，路易斯和阿扎尔连入2球，但罗马科拉罗夫打入一球，哲科梅开二度，阿扎尔最终扳平。</p> <p style="text-indent: 2em"> 切尔西第5分钟获得机会，阿扎尔反击中传球，莫拉塔禁区左侧推射却正入阿利森下怀。罗马第8分钟险些破门，戈纳隆斯传球，佩罗蒂连过2人后禁区弧内劲射擦横梁高出。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>切尔西第11分钟取得领先，路易斯25码处迎球劲射，皮球紧贴右侧立柱入网。</strong>胡安头球摆渡，斯特罗曼禁区前劲射高出。</p> <p style="text-indent: 2em"> 罗马第31分钟险些扳平，斯特罗曼斜传，纳因戈兰禁区右侧12码处低射被库尔图瓦用腿挡出。<strong>切尔西第37分钟扩大比分，阿扎尔断球后突破传球，莫拉塔突入禁区左侧斜传偏转，阿扎尔禁区右肋8码处推射近角入网，2-0。</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>罗马第40分钟扳回一城，科拉罗夫左路人球分过阿斯皮利奎塔后切入禁区左侧劲射，皮球打在克里斯滕森腿上偏转入上角，1-2。</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 下半场，斯特罗曼左路传中，热尔松8码处在夹防下头球攻门高出。佩罗蒂禁区左侧弧线球射门被库尔图瓦摘下。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>罗马第64分钟扳平，法齐奥斜传，哲科禁区左肋10码处左脚凌空抽射上角入网，2-2。罗马第70分钟反超比分，科拉罗夫左路任意球传中，哲科8码处冲顶入网，3-2。</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>切尔西第75分钟扳平，小法大禁区右上角传中，无人防守的阿扎尔11码处头球顶入左下角，3-3。</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 罗马第81分钟险些破门，布鲁诺-佩雷斯右路传中，哲科前点小禁区边缘冲顶偏出近角。小法战术角球传中，吕迪格小禁区边缘头球顶偏。</p> <p style="text-indent: 2em"> 切尔西(3-5-2)：13-库尔图瓦；28-阿斯皮利奎塔，27-克里斯滕森，24-卡希尔；21-扎帕科斯塔(77',2-吕迪格)，4-法布雷加斯，30-路易斯(57',11-佩德罗)，14-巴卡约科，3-阿隆索；9-莫拉塔，10-阿扎尔(80',22-威廉)</p> <p style="text-indent: 2em"> 罗马(4-3-3)：1-阿利森；25-布鲁诺-佩雷斯，20-法齐奥，5-胡安，11-科拉罗夫；4-纳因戈兰，21-戈纳隆斯，6-斯特罗曼(83',24-弗洛伦齐)；30-热尔松(74',7-佩莱格里尼)，9-哲科，8-佩罗蒂(88',92-沙拉维)</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧冠-巴萨3：1奥林匹亚科斯 梅西进欧战百球皮克染红]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22141-29596155.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电（欧兴荣）北京时间今日凌晨，欧冠小组赛D组展开一场角逐，由巴塞罗那主场对阵奥林匹亚科斯。上半时，德乌洛费乌传中造对方乌龙球，保利尼奥头球中横梁，皮克手球两黄变一红被罚下。下半势，梅西任意球破门打进欧战100球，梅西底线回传助攻迪涅劲射得手，尼古拉乌终场前头球扳回一城。最终，巴塞罗那主场3-1战胜奥利匹亚科斯。</p> <p style="text-indent: 2em"> 开场第5分钟，巴萨右侧开出角球，乌姆蒂蒂抢点后蹭，后点的苏亚雷斯飞身铲射，球稍稍偏出左门柱。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第18分钟，巴萨率先打破僵局！<strong>布斯克茨禁区前沿挑传右路，德乌洛费乌插上不停球凌空横传，对方后卫尼古拉乌解围失误将球踢进自家大门，乌龙球。巴萨1-0领先！</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 第25分钟，伊涅斯塔前场左路斜传禁区，保利尼奥门前接应半转身头球攻门，球打在横梁上弹出！</p> <p style="text-indent: 2em"> 第42分钟，德乌洛费乌带球突进，<strong>在禁区右路小角度劲射被门将挡了一下弹到后点，皮克门前疑似手球将球挡进球门，裁判吹罚皮克第二张黄牌，两黄换一红将其罚下。</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 下半场第61分钟，巴萨再进一球！<strong>梅西主罚前场任意球直接攻门，球越过人墙直接飞向球门左角，门将虽然碰到球，无奈球速太快窜进死角，这也是梅西欧战进的第100球。巴萨2-0领先！</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 第64分钟，巴萨卷土重来！<strong>梅西在右路底线倒三角回传，球越过多人后落在后点迪涅脚下，后者稍作调整后劲射破门。巴萨3-0！</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 第89分钟，奥林匹亚科斯扳回一城。<strong>利用前场右路角球的机会，尼古拉乌在后点头球顶进球门左侧死角，1-3！</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 最终全场比赛结束，巴塞罗那主场3-1胜奥利匹亚科斯。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>双方场上阵容</strong>：</p> <p style="text-indent: 2em"> 巴塞罗那首发：1-特尔施特根、20-塞尔吉-罗贝托、23-乌姆蒂蒂、3-皮克、19-迪涅、15-保利尼奥、5-布斯克茨(80'21-安德烈-戈麦斯)、8-伊涅斯塔(67'4-拉基蒂奇)、16-德乌洛费乌(46'14-马斯切拉诺)、10-梅西、9-苏亚雷斯</p> <p style="text-indent: 2em"> 奥林匹亚科斯首发：24-普罗托、3-博蒂亚、14-埃拉卜德拉维、23-库特里斯、43-尼古拉乌、4-罗马奥、8-奥弗(71'7-福图尼斯)、13-吉莱(55'9-久尔杰维奇)、32-安德鲁索斯、33-卡塞拉(65'90-帕尔多)、44-兹杰拉尔</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平：广泛开展全民健身活动，加快推进体育强国建设]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c22155-29594985.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script><script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2017/10/18/8f6303af-e426-4bef-8d62-9651bbd945b8.xml",width:600});</script> <p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月18日电 中国共产党第十九次全国代表大会18日上午在人民大会堂开幕。习近平代表第十八届中央委员会向大会作了题为《决胜全面建成小康社会 夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利》的报告。</p> <p style="text-indent: 2em"> 习近平代表第十八届中央委员会向大会作的报告分13个部分：一、过去五年的工作和历史性变革；二、新时代中国共产党的历史使命；三、新时代中国特色社会主义思想和基本方略；四、决胜全面建成小康社会，开启全面建设社会主义现代化国家新征程；五、贯彻新发展理念，建设现代化经济体系；六、健全人民当家作主制度体系，发展社会主义民主政治；七、坚定文化自信，推动社会主义文化繁荣兴盛；八、提高保障和改善民生水平，加强和创新社会治理；九、加快生态文明体制改革，建设美丽中国；十、坚持走中国特色强军之路，全面推进国防和军队现代化；十一、坚持“一国两制”，推进祖国统一；十二、坚持和平发展道路，推动构建人类命运共同体；十三、坚定不移全面从严治党，不断提高党的执政能力和领导水平。</p> <p style="text-indent: 2em"> 报告中两次提到体育相关内容，具体如下：</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>1、习近平说，过去五年取得了改革开放和社会主义现代化建设的历史性成就</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> ——思想文化建设取得重大进展。加强党对意识形态工作的领导，党的理论创新全面推进，马克思主义在意识形态领域的指导地位更加鲜明，中国特色社会主义和中国梦深入人心，社会主义核心价值观和中华优秀传统文化广泛弘扬，群众性精神文明创建活动扎实开展。公共文化服务水平不断提高，文艺创作持续繁荣，文化事业和文化产业蓬勃发展，互联网建设管理运用不断完善，<strong>全民健身和竞技体育全面发展</strong>。主旋律更加响亮，正能量更加强劲，文化自信得到彰显，国家文化软实力和中华文化影响力大幅提升，全党全社会思想上的团结统一更加巩固。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>2、习近平强调，坚定文化自信，推动社会主义文化繁荣兴盛</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> ——推动文化事业和文化产业发展。满足人民过上美好生活的新期待，必须提供丰富的精神食粮。要深化文化体制改革，完善文化管理体制，加快构建把社会效益放在首位、社会效益和经济效益相统一的体制机制。完善公共文化服务体系，深入实施文化惠民工程，丰富群众性文化活动。加强文物保护利用和文化遗产保护传承。健全现代文化产业体系和市场体系，创新生产经营机制，完善文化经济政策，培育新型文化业态。<strong>广泛开展全民健身活动，加快推进体育强国建设，筹办好北京冬奥会、冬残奥会。</strong>加强中外人文交流，以我为主、兼收并蓄。推进国际传播能力建设，讲好中国故事，展现真实、立体、全面的中国，提高国家文化软实力。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧冠-皮亚尼奇破门曼朱基齐绝杀 尤文2-1逆转里斯本]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22141-29596218.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电（杨磊） 北京时间10月19日凌晨，欧冠小组赛D组开始第3轮较量，尤文图斯主场2比1逆转里斯本竞技。阿莱士-桑德罗自摆乌龙，皮亚尼奇任意球扳平，终场前，替补上场的道格拉斯-科斯塔助攻曼朱基奇头球绝杀。</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;赛前双方队员为葡萄牙火灾遇难者默哀，里斯本竞技队员臂缠黑纱。<strong>开场12分钟，里斯本竞技先进一球。马丁斯单刀推射被布冯封出，但回追的阿莱士-桑德罗将球碰进本方球门右下角，1比0。&nbsp;</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 迪巴拉突入禁区左侧传中，曼朱基奇前点距门7米处抢点射门被马蒂厄挡出近门柱。夸德拉多传中，对方解围失误，迪巴拉在门前12米处左脚推射偏出左门柱。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>尤文第29分钟追平比分。皮亚尼奇遭巴塔利亚侵犯，他在左侧距门22米处主罚任意球越过人墙入近角，1比1。</strong>夸德拉多传球，迪巴拉禁区右侧左脚射门被帕特里西奥扑出。皮亚尼奇左侧开出角球，基耶利尼头球摆渡，伊瓜因后点距门9米处半凌空斜射被帕特里西奥封出近角。&nbsp;</p> <p style="text-indent: 2em"> 下半时，赫迪拉形成单刀，但被科恩特朗破坏出底线。迪巴拉左脚远射被帕特里西奥得到。</p> <p style="text-indent: 2em"> 道格拉斯-科斯塔换下斯图拉罗。<strong>第84分钟，道格拉斯-科斯塔左路突破弧线球传中，曼朱基奇后点距门6米处俯身冲顶入左下角，2比1。</strong> 补时阶段，费尔南德斯右路外脚背传中，敦比亚门前抢点错过来球。尤文将领先优势保持到终场。</p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;尤文图斯（4-2-3-1）：1-布冯/27-斯图拉罗（84‘道格拉斯-科斯塔），4-贝纳蒂亚（46’巴尔扎利），3-基耶利尼，12-阿莱士-桑德罗/5-皮亚尼奇，6-赫迪拉（62‘马图伊迪）/7-夸德拉多，10-迪巴拉，17-曼朱基奇/9-伊瓜因</p> <p style="text-indent: 2em"> 里斯本竞技（4-2-3-1）：1-帕特里西奥/92-皮奇尼，4-科茨，22-马蒂厄，5-科恩特朗（76‘若纳坦-席尔瓦）/14-威廉-卡瓦略，16-巴塔利亚（87’敦比亚）/77-马丁斯（76‘帕利尼亚），8-布鲁诺-费尔迪内斯，9-阿库尼亚/28-多斯特</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017武汉·知音汉阳女子半程马拉松开放媒体报名]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c401891-29596197.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710190927000552173310711.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 2017武汉·知音汉阳女子半程马拉松（以下简称女子半马）媒体报名工作已全面启动，现诚挚邀请广大媒体朋友报名参与宣传报道，通过文字或镜头，记录关于女子半马的赛前幕后，讲述感人故事，定格最美瞬间，积极传递跑马正能量。</p> <p style="text-indent: 2em"> 【报名时间】10月16日至10月31日</p> <p style="text-indent: 2em"> 【报名方式】登陆2017武汉女子半程马拉松官方网址（<a href="http://www.whwomensmarathon.com/">http://www.whwomensmarathon.com</a>），点击首页—“媒体报名”，即可填写报名信息，提交后等待组委会审核。因赛事人数限制，证件数量有限，组委会将根据报名情况分配采访证件。</p> <p style="text-indent: 2em"> 10月31日报名结束后，组委会将对审核通过的媒体发送邮件确认。</p> <p style="text-indent: 2em"> 请密切关注武汉国际女子半程马拉松官方微信号，最新最全武汉女子半马消息抢先看。</p> <p style="text-indent: 2em"> 武汉女子半程马拉松组委会</p> <p style="text-indent: 2em"> 2017年10月16日</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧冠-拉师傅任意球吊射破门 曼联三战全胜领跑]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22141-29596164.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电（杨磊） 北京时间10月19日凌晨，2017/18赛季欧冠第3比赛日A组继续进行，曼联客场1比0小胜本菲卡。拉什福德任意球吊射入网，路易松补时被罚下。曼联3战全胜领跑。</p> <p style="text-indent: 2em"> 路易松开场5分钟肘击姆希塔良犯规被罚黄牌。卢卡库角球混战中近距离头球攻门击中横梁。</p> <p style="text-indent: 2em"> 布林德左路传中，拉什福德远点小禁区边缘头球攻门高出。拉什福德传球，马蒂奇禁区左侧的射门被扑出。第42分钟，马塔反击中直传，姆希塔良突入禁区右侧射近角偏出。半场结束前，希梅内斯头球攻门被封堵，奥古斯托远射高出。</p> <p style="text-indent: 2em"> 下半场，埃雷拉传球，马蒂奇30码外远射稍稍高出。<strong>曼联第65分钟打破僵局，姆希塔良赢得左路任意球，拉什福德传射直接吊向球门，斯维拉尔回退接球入门线内，裁判在门线技术提示下判罚进球有效。</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 马夏尔替换受伤的拉什福德出场。马夏尔切入禁区左侧小角度射门被挡出近角。第92分钟，路易松对刚刚替补出场的麦克托米奈犯规，累计两张黄牌被罚下。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本菲卡（4-3-3）：1-斯维拉尔；8-道格拉斯，4-路易松，66-迪亚斯，3-格里马尔多；21-皮齐（59'17-日夫科维奇），5-费伊萨，6-奥古斯托；18-萨尔维奥（83'22-塞尔维），9-希梅内斯，84-迪奥戈（69'10-霍纳斯）</p> <p style="text-indent: 2em"> 曼联（4-2-3-1）：1-德赫亚；25-瓦伦西亚，2-林德洛夫，12-斯马林，17-布林德；31-马蒂奇，21-埃雷拉；8-马塔（83'14-林加德），22-姆希塔良（92'39-麦克托米奈），19-拉什福德（76'11-马夏尔）；9-卢卡库</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[骑士揭幕战取开门红 詹姆斯:球队磨合是一个过程]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c414702-29596009.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月19日电（杨乔栋）北京时间10月18日，NBA2017-2018赛季大幕正式开启，在东部的一场焦点对决中，克利夫兰骑士主场102-99险胜波士顿凯尔特人，迎来新赛季首胜。</p> <p style="text-indent: 2em"> 赛前，有伤在身的詹姆斯能否出战一直是众人关心的问题，但在比赛开始前他最终决定出战。纵观全场，他的发挥依旧出色，19投12中砍下全队最高的29分16篮板9助攻（3项都是全队最高）。赛后接受采访时，对于自己的脚踝伤势，詹姆斯表示，脚踝反应非常好，泰伦·卢教练赛前与大家谈话时询问了他的上场意愿，他本人不愿错过这场比赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第二节还有3分40秒的时候，骑士已经领先了18分，他们在这种情境下，再次暴露了松懈的坏习惯，甚至险些被对手逆转。主教练泰伦·卢赛后也给出了自己的看法，“我们一旦领先，失误（全队17次）、坏的投篮选择就开始频频出现。我们要想夺冠，必须甩开其他球队，今晚我们没有做到，不过最后还是赢了。”不过，当谈及球员之间的化学反应时，卢并没有过多担心，“我们依然希望赢球，希望努力打球以及用正确的方式打球。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 末节比赛中，正是詹姆斯在防守端的统治表现，帮助球队最终赢下比赛：抢断斯玛特，长传给处于空位的队友凯文·乐福，后者命中一记奠定胜局（骑士领先4分）的三分。对于这次至关重要的配合，詹姆斯则轻描淡写：“我就是发现了一张熟悉的脸，凯文正确的时间处在正确的位置上。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 骑士队今夏休赛季期的几笔引援还是在联盟里引起了不小的轰动。球队新援——首发控球后卫德里克·罗斯本场比赛命中率不高，14中5，只得到14分。对此，詹姆斯说：“我们有些事情还需要磨合，这肯定会是一个过程，我们还有很长的路要走，我们的教练团队想让每名球员都完美融入球队，必须得完成一项伟大的任务。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西足协：巴西队明年将与俄罗斯队进行友谊赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22141-29595915.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 巴西足协17日宣布,巴西国家队将于明年3月23日与世界杯东道主俄罗斯队举行一场友谊赛,比赛将在俄罗斯首都莫斯科进行。</p> <p style="text-indent: 2em"> 虽然没有正式确认比赛球场,但巴西足协认为很可能是在明年世界杯揭幕战和决赛的场地卢日尼基球场。这座球场为世界杯进行了大规模升级修缮。而作为新场地的揭幕战,东道主俄罗斯队将在今年11月11日在那里迎战阿根廷队。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在与俄罗斯队的比赛之后,巴西将与德国队进行友谊赛。虽然巴西队的世界排名已经上升至第二名,在预选赛中成绩优异,但对于上届世界杯主场惨遭德国队血洗耿耿于怀,因此希望在世界杯前与德国队交手,考察自己的真正实力。</p> <p style="text-indent: 2em"> 与俄罗斯队的友谊赛是巴西国家队主教练蒂特率领的教练组备战世界杯的最后几场比赛。国家队协调人埃杜·加斯帕说:“适应俄罗斯的气氛是非常重要的,我们要适应那里的球迷、场地以及气候,教练组会根据球员在那里的表现确定最终参赛名单。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 除了举行友谊赛外,巴西足协还将在俄罗斯考察世界杯期间国家队下榻的酒店和训练场地。目前教练组看中的大本营所在地是黑海沿岸城市索契。</p> <p style="text-indent: 2em"> 加斯帕说:“我们的目标是在世界杯前进行4场高水平比赛,对手分别是日本、英格兰、德国和俄罗斯,这对于教练组确定最终大名单非常重要。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 主教练蒂特将在本月20日召集国家队集训,为在11月10日和14日分别在法国里尔和英国伦敦举行的与日本和英格兰队的比赛做准备。</p> <p style="text-indent: 2em"> 巴西队在俄罗斯世界杯南美区预选赛中以41分小组第一的成绩获得出线权。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上港客场0:1不敌浦和红钻 博阿斯：没晋级 很遗憾]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22134-29595910.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>俞炯</author>
            <description><![CDATA[<p align="center"> <img alt="" src="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20171019/94/5270835949250848990.jpg" /></p> <p align="center" class="pictext"> 全场比赛，胡尔克（白）始终没能获得太好的进攻机会。 /Osports</p> <p style="text-indent: 2em"> 亚冠半决赛次回合的最后一场比赛在周三晚上结束，上海上港客场0：1不敌浦和红钻，最终遗憾地以两回合1：2的总比分出局，未能闯入本赛季亚冠决赛。防守角球时候的一个失误和球队锋线哑火是上港队亚冠梦碎的重要原因，这也是上港队本赛季第四场90分钟内零进球的比赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 虽然主帅博阿斯赛前表示要用进攻来抹平对手的一个客场进球优势，但是本场比赛上港队赖以屡创佳绩的强大攻击火力却全线哑火。攻击不利的问题出在哪里？首先就是自己早早丢球，这让在总比分上领先的浦和红钻可以安心用密集防守来对付上港队。一个随意给对手的角球，加上盯人不紧，细节上没有做好，最终成为了阻挡上港队晋级亚冠决赛的绊脚石。博阿斯赛后也谈到了这一点，“上半时防守角球时候的一个失误，让浦和取得了一个进球。浦和的防守今天的确非常好。但其实在比赛开局阶段浦和也是攻出来的，和我们不一样的是，他们开场就取得了进球，然后就把后场的空档都封死了。他们的战术发挥了作用，我的战术并没有起到作用，所以输掉了比赛。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 输球的原因还在于球队进攻三叉戟的配合默契程度突然发生了问题。上半场，上港队其实有不少由守转攻的机会，但是武磊、胡尔克和埃尔克森之间的相互传球出现了不少的失误，浪费了太多的反击，而这本应该是上港队最擅长的进攻方式。博阿斯也承认这一点，“上半场我们的进攻中传球失误太多，身后球打不出来，影响了球队的进攻。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 最后要说的是，中锋埃尔克森的状态实在不行。无论是和队友的配合，还是作为前场支点应该发挥的作用都是寥寥，还错过了一个绝好的补射进球的机会。埃尔克森的表现已经和上半赛季判若两人，这让上港队的锋线威胁减弱了许多。如果开场就启用能拼能抢的吕文君，或者是下半场用吕文君换下埃尔克森，保持阵型不变，可能效果会更好一些。</p> <p style="text-indent: 2em"> 面对浦和红钻的密集防守，上港队最后时刻也只能靠着高球来冲击对手的防线，这更是球队不擅长的。最终，球队吞下了一场失利，本赛季球队的争冠目标应该只剩下足协杯了。</p> <p style="text-indent: 2em"> “打入亚冠四强，对于上港队来说比去年进了一步，这还是很好的。当然，我们更希望打入最终的决赛，没有晋级，球员们都很伤心和遗憾，希望他们能够尽快从失利的阴影中摆脱出来。”博阿斯和他的球队下个月有两场和上海绿地申花的足协杯决赛要踢，他希望球员们的斗志不能丢，“后面还有足协杯的决赛要踢，我们这个赛季的冠军梦想还是活着的，所以我们还需要去努力。但很遗憾，我们没有能够拿到亚冠这个重要的冠军奖杯。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NBA揭幕战：西部最强 难奈“德州小强”]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22149-29595881.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>冯爱军</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> &nbsp;揭幕战，西部同样有巅峰对决上演，火箭在客场以122∶121逆转了卫冕冠军勇士，取得了赛季的开门红。</p> <p style="text-indent: 2em"> 昨天火箭赢得很有戏剧性，汤普森开局接连命中三记三分砍下11分帮助勇士取得22∶9的完美开局。尼克·杨仍然保持着火热的三分手感，凭借他半场砍下20分的出色发挥，勇士71∶62领先火箭进入下半场。依靠格林的罚球，勇士带着13分的领先优势进入末节。</p> <p style="text-indent: 2em"> 被称为“德州小强”的火箭，果然战斗力顽强。虽然保罗因为伤病，并未能及时融入球队，但本场比赛拿下27分和10次助攻的哈登末节率领火箭绝地反击，他们凭借一波15∶3的攻势将分差追至3分，僵持战中火箭依靠着塔克的罚球完成反超。</p> <p style="text-indent: 2em"> 终场前10秒，落后1分的勇士还有最后一击的机会，但库里的三分弹框而出。利文斯顿摘下篮板后，勇士将最后一攻的机会交给杜兰特，球不偏不倚地落进篮框。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此时此刻，包括“灯泡组合”在内已经一头扎进球员通道，而勇士球员则开始向杜兰特祝贺。火箭球员安德森却不依不饶，他不断挥舞双手，要求裁判回放，同时提醒队友，比赛结果并未尘埃落定。</p> <p style="text-indent: 2em"> 最终，杜兰特此球被判无效，哈登跑回赛场，和火箭新老板费尔蒂塔、新援PJ塔克相拥庆祝，随后也美滋滋地接受现场采访，而杜兰特则一脸铁青。事后球迷打趣：“该给安德森记头功啊，火箭这场胜利是他生生给挣回来的！”</p> <p style="text-indent: 2em"> 比赛的最后时刻，火箭新援保罗没有上场，主帅德安东尼在赛后解释说：“他今晚一直在用一条腿打球，行动有点迟缓，”在此之前，保罗因为左膝伤势缺席了季前赛收官战，揭幕战他带伤上阵，出场33分钟，得到4分、8个篮板还有11次助攻。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>火箭让勇士多项纪录作古</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 作为一支现象级的超级球队，勇士也创造了很多匪夷所思的小纪录，昨天输给火箭后，这些纪录都作古了。</p> <p style="text-indent: 2em"> 勇士在“比赛中最多领先超过15分”的情况下曾经取得28连胜，同样地，勇士在“快攻得分超过25分”的比赛中也取得28连胜，两项连胜纪录都终结在火箭手上。本场比赛勇士通过快攻得到36分，却输给了快攻得分只有15分的火箭。</p> <p style="text-indent: 2em"> 另外，勇士在“比赛前三节得分破百”的情况下42连胜的纪录作古。勇士前三节总计得到101分，火箭在最后一节打出34∶20的比分，一举翻盘。</p> <p style="text-indent: 2em"> 最后，勇士“比赛球队助攻次数不低于30次”的37连胜被终结。</p> <p style="text-indent: 2em"> 昨天，勇士全场送出了34次助攻，火箭只有28次。勇士虽然看起来更加流畅，但失误也更多，达到了17次，火箭只有13次。</p> <p style="text-indent: 2em"> 有意思的是，勇士上一次单场助攻超过30次还输球，要追溯到2016年12月2日，当时勇士在主场历经两个加时，以127∶132不敌火箭。两次纪录都是被火箭终结，火箭是名副其实的勇士“苦主”。信息时报记者 冯爱军</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NBA揭幕战：东部的天 还是骑士的天]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22149-29595833.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>冯爱军</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> NBA常规赛昨天拉开战幕，骑士队在主场以102∶99小胜凯尔特人队。不过骑士的这场胜利，因为凯尔特人球星海沃德的伤退而变得“含金量”不足，这次伤病也可能让东部回归到骑士一家独大的状态。</p> <p style="text-indent: 2em"> 海沃德的意外受伤发生在第一节比赛，比赛进行到还剩6分45秒时，海沃德在空中与詹姆斯发生身体接触后失去平行，落地时脚踝严重扭伤并倒地不起。随后，凯尔特人的队医冲入场内紧急处理，众多球员聚在一起为海沃德祈祷。在更衣室接受初步检查后，海沃德被医护人员用担架抬离球馆。</p> <p style="text-indent: 2em"> 比赛结束后，绿军主帅斯蒂文斯对媒体透露，海沃德的具体伤病是脚踝脱臼外加胫骨骨折。他没有在克利夫兰当地就医，已经飞回波士顿，将前往波士顿的新英格兰浸信会医院诊断。</p> <p style="text-indent: 2em"> 海沃德的伤退让比赛的胜负天平开始倒向了骑士，比赛最后，双方几度交替领先。凯尔特人关键时刻传球失误，乐福在比赛还有46秒时三分命中，骑士以102∶98领先。凯尔特人本来有机会将比赛拖入加时，但欧文的压哨三分不中，绿军功亏一篑。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>还没开始就结束的争霸梦</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 海沃德今夏与凯尔特人签下了4年1.28亿美元的合同，他对于凯尔特人来说，绝对是建队的基石。从目前的评估来看，海沃德赛季报废几乎是板上钉钉，他引发的“骨牌效应”在昨天的比赛上已经陆续显现。</p> <p style="text-indent: 2em"> 海沃德受伤后斯玛特顶上首发，这个选择可能延续整个赛季。凯尔特人阵容将是欧文、斯玛特、杰伦·布朗、塔图姆和霍福德，这个首发阵容的攻防质量当然无法和拥有海沃德时比肩。</p> <p style="text-indent: 2em"> 现在海沃德倒下了，欧文肩上的担子更重了，海沃德留下的场均20多分空缺需要人来填补。欧文会打出生涯第一个场均得分30+的赛季？杰伦·布朗、塔特姆、斯玛特会迎来爆发的机会，因为凯尔特人阵中的另一名全明星球员霍福德并不是需要大量球权的球员。</p> <p style="text-indent: 2em"> 昨天这场球布朗砍下全队最高的25分，新秀塔图姆斩获两双，斯玛特也在开场9中0后找回了手感。也许这批年轻人的成长，能让凯尔特人在失去海沃德的伤痛中，找到一丝慰籍。</p> <p style="text-indent: 2em"> 但正如巴克利所说的那样：“随着海沃德脚踝断裂，凯尔特人的2017/18赛季也结束了。”上半场骑士一直保持压倒性优势支持了巴克利的说法。虽然下半场凯尔特人重整旗鼓又和骑士杀得难分难解，末节欧文连得分带助攻的出色表现让凯尔特人吃下一颗定心丸，但最终落败的结果仍说明，凯尔特人只有欧文是不够的。</p> <p style="text-indent: 2em"> 别看骑士差点就被翻盘了，事实上下半场骑士已经在试练阵容了。他们排出JR史密斯、韦德、詹姆斯、克劳德和乐福的五小阵容，明显是针对勇士这个“假想敌”。凯尔特人本赛季的目标已经很可能要从争霸，变成年轻球员“打怪升级”了。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[格力“世巡赛·环广西” 8大冲刺手 你猜谁能穿蓝衫？]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c46493-29593711.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 格力“世巡赛·环广西”已经进入了最后的倒计时，前三天的平路赛段无疑是冲刺手们的完美舞台。在冲刺明星云集的格力“世巡赛·环广西”赛场上面，谁能赢得这三个赛段的胜利；谁又能成为最终的“怡宝”冲刺王，穿上代表冲刺积分领先的蓝衫呢？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 迈克尔·马修斯（Michael Matthews） 太阳网车队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 迈克尔·马修斯在今年环法可谓是大放异彩，不错的综合实力使他成为了2017环法的冲刺王者。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 顶着今年环法冲刺新王的头衔，迈克尔·马修斯将作为最大牌的车手参与格力“世巡赛·环广西”。毫无疑问，马修斯将会在格力“世巡赛·环广西”前三个平路赛段中争取赛段冠军。这次车队更是为他派出两名带冲手为马修斯开出冲刺火车。另外，马修斯的综合能力也不错，马修斯有可能把冲刺王和总冠军都收入囊中。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 费尔南多·加维利亚（Fernando Gaviria） 快步车队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 哥伦比亚盛产爬坡手，但没人想过哥伦比亚还能出产冲刺手。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 加维利亚可谓是冲刺新星，在今年百届环意，加维利亚在冲刺赛段的表现无人能敌。最终他收获了4个赛段的胜利，并且将百届环意冲刺王的头衔收入囊中。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 若想要成为“怡宝”冲刺王，加维利亚最大的敌人是环法冲刺王马修斯。两人中能率先夺得赛段胜利，谁又能拿走第一届格力“世巡赛·环广西”的冲刺衫呢？请观众拭目以待。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 凯莱布·尤安Caleb Ewan） 奥瑞凯-斯科特车队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在本届格力“世巡赛·环广西”冲刺赛段的竞争异常激烈，除了拥有新晋环法冲刺王和环意冲刺王以外，澳洲首席冲刺手凯莱布·尤安也前来参战。虽然尤安在大环赛上的表现并不抢眼，但是他在今年环意第7赛段曾经战胜了加维利亚；而在今年环阿布扎比的比赛中，尤安还战胜过卡文迪什和格莱佩尔这些前辈。显然，他是马修斯和加维利亚都需要留意的对手。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 尤安跟中国也有一些缘分，他参加过2014年最后一届的环京赛。当年，羽翼未丰的他遗憾未能取得一胜。3年过后，随着实力的提升，作为车队核心的他能否在今年格力“世巡赛·环广西”取得在中国的第一胜呢？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 迪兰·格鲁内维亨（Dylan GROENEWEGEN）乐透－珍宝车队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 格鲁内维亨作为荷兰冉冉升起的冲刺手，曾在2016年赢得荷兰国家冠军。而在今年，格鲁内维亨职业生涯更进一步，在环法迎来了职业生涯的重大突破。在今年环法最后一个赛段，荷兰小子在香榭丽大街最终决战中战胜了克里斯托弗以及格莱佩尔等众多名将，拿下其职业生涯环法的首胜。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 相对于前面三位冲刺手，格鲁内维亨的实力稍逊。但是，平路冲刺讲求天时地利人和，说不定在他能像环法一样给车迷带来惊喜。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 索尼·科尔布雷利 （Sonny Colbrelli）巴林-美利达车队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 科尔布雷利今年的崛起引起各大自行车媒体的关注。作为巴林－美利达车队的冲刺核心，科尔布雷利今年取得了三场胜利，当中包括在世巡赛巴黎-尼斯的比赛中战胜了德根科尔布、格莱佩尔、德马尔等众多一线冲刺手。虽然格力“世巡赛·环广西”明星冲刺手云集，但是科尔布雷利绝对有实力与这些车手一决雌雄。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 贾科莫·尼佐洛 （Giacomo Nizzolo）崔克-世家兰铎</p> <p style="text-indent: 2em;"> 尼佐洛一直在准一线冲刺手徘徊，他曾赢得过2016年环意的冲刺王，但却从来没有拿下过大环赛的赛段冠军。在16年环意最后一个赛段，他本可以赢下职业生涯首个大环赛的胜利，但是却被投诉冲刺变线，被取消成绩。当他红着眼还要登台领取当年环意冲刺王的头衔之时，那一幕让车迷无比同情。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这位2016年的意大利国家冠军在2017年颇为不顺，首先因为膝盖的肌腱炎让他们错过了春季古典赛季，而随后复出之后，他又因为呼吸道的问题中途退出了环意。而这次来中国参加格力“世巡赛·环广西”，我们也希望他能顺利完赛。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 丹尼·范波佩尔（Danny Van Poppel） 天空车队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 范波佩尔高光时刻是在2015年拿下了环西一个赛段冠军。而在今年环波兰第5赛段的比赛中，他战胜了彼特·萨甘拿下了赛段的胜利，由此可见其不俗的冲刺能力。但是本届格力“世巡赛·环广西”的冲刺阵容非常强，范波佩尔要想拿到赛段的胜利，难度不小。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 安德烈亚·瓜尔蒂尼（Andrea Guardini）阿联酋航空车队</p> <p style="text-indent: 2em;"> 亚洲冲刺王瓜尔蒂尼将战格力“世巡赛·环广西”。瓜尔蒂尼曾经是意大利冲刺界的天之骄子，可惜一直事业心不太强，历史最好战绩仅是2012年一场环意的赛段胜利。不过，热爱亚洲参赛的瓜尔蒂尼在亚洲的战绩非常彪炳，在亚洲顶级赛事——环兰卡威的比赛中创造了22场的胜场纪录，而在2012年的环青海湖赛中也拿到3个赛段的胜利。亚洲可以说是瓜尔蒂尼的福地。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 虽然这次格力“世巡赛·环广西”强手如云，但瓜尔蒂尼能否凭借他在亚洲赛场上的好运气能拿下一个赛段的冠军呢？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 格力“世巡赛·环广西”可谓是强手云集，冲刺手们锋芒相对。你觉得究竟谁能赢得赛段胜利，甚至成为最终的“怡宝”冲刺王呢？</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[谁可首摘“桂”冠 格力“世巡赛·环广西”八大总冠军热门]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c46493-29595826.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> <strong>阿拉菲利普（快步），法国，25岁</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710190831000181992864787.jpg" style="width: 225px; height: 223px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 阿拉菲利普成名于阿登古典赛——这是阿登地区几场单日赛的统称。这些比赛以短而陡峭的爬坡决胜，对车手的爬坡能力和爆发力同时提出很高要求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 众所周知，第四赛段弄拉的爬坡对总成绩有决定性的影响。阿拉菲利普是世界上最好的短坡手之一；而弄拉三公里（平均坡度6.7%）的爬坡，正是阿拉菲利普最擅长的地形。如无意外，几乎没有对手能在这里跟上他的脚步。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 韦伦斯（乐透-速德奥），比利时，26岁</p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710190832000350683255156.jpg" style="width: 244px; height: 365px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 韦伦斯是一个轻量级的突击手，有十分出色的进攻能力，多次上演单飞获胜的好戏。他在短坡的竞争力是非常强的。另外，韦伦斯还有一项特殊技能——雨战。对手被冷雨浇得难以发力的时候，他却越战越勇，比如去年环波兰第五赛段一骑绝尘的单飞。最近广西沿海地区受台风影响，对韦伦斯也许是个利好消息。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>兰达（天空），西班牙，28岁</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710190832000458305293475.jpg" style="width: 237px; height: 130px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 对于这位27岁的西班牙悍将来说，2017赛季是悲与喜并存。在2017年赛季他夺得了拿下了百届环意的爬坡王，在家乡拿下了环布尔戈斯的总冠军。在环广西的参赛阵容中，兰达的爬坡实力是最强的，但是首届环广西的赛道适合能力较为综合的选手，兰达爬坡带来的优势，是否足以让他和对手拉开差距？</p> <p style="text-indent: 2em;"> 值得一提的是，这位公认的总成绩好手，至今还没有赢得过世巡赛级别多日赛的总冠军。兰达会在广西赢得第一座世巡赛多日赛的总冠军吗？</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>凯尔德曼（太阳网），荷兰，26岁</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710190833000442764465072.jpg" style="width: 228px; height: 224px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 凯尔德曼是一个传统的总成绩车手，在刚刚结束的环西排名第四，实力与状态兼备。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>莫莱马（崔克-世家兰铎），荷兰，31岁</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710190834000174623975189.jpg" style="width: 244px; height: 361px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 莫莱马在最近两个赛季进步明显，今年环法勇敢单飞赢得第十五赛段冠军。他的最大短板是发挥不稳定；但本届比赛仅有六个赛段，所以莫莱马的机会来了吗？</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>福格尔桑（阿斯塔纳），丹麦，32岁</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710190834000543541368628.jpg" style="width: 281px; height: 434px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 福格尔桑是一个“低调有内涵”的车手，他的实力或多或少地被同队的巨星光芒掩盖。不过“是金子总会发光”，福格尔桑在最近两个赛季取得了骄人的成绩，包括里约奥运银牌和环多菲内总冠军。他在环多菲内的表现尤其抢眼，硬碰硬地战胜了弗鲁姆、波特、康塔多等一众顶级GC手。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>赫尔曼斯（BMC），比利时，31岁</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710190835000278595430620.jpg" style="width: 294px; height: 193px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 赫尔曼斯也在2017年迎来了爆发。今年之前，他最成功的经历是在2015布拉班特之箭突围，从马修斯等名将手上抢走冠军。2017环阿曼，而立之年赫尔曼斯收获两个赛段冠军，以高姿态拿下最后的总冠军。此后他在许多重要的比赛中都有不俗的发挥，拒绝沦为平庸之辈。</p> <p style="text-indent: 2em;"> <strong>马修斯（太阳网），澳大利亚，27岁</strong></p> <p style="text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1019/MAIN201710190835000572683726401.jpg" style="width: 228px; height: 223px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 在传统自行车赛事的语境中，“总成绩车手”和“冲刺车手”从来没有交集。马修斯是一个冲刺手，但在广西他可以两面通杀。作为一个爬坡能力“出类拔萃”的冲刺手，冲刺比他快的，爬坡跟不上他；爬坡比他快的，则完全和平路赛段的减秒奖励无缘。因此，马修斯只要能在平路赛段抢到足够多的减秒奖励，并在第四赛段控制住损失，将有机会问鼎最终的总冠军。虽有车队赛前明确表示马修斯主要任务是争夺赛段冠军和辅助凯尔德曼争夺总冠军，不过如果局势偏向马修斯，相信车队也会调整策略。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[总局系统干部职工认真收听收看热议十九大开幕盛况]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c412458-29595757.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>《中国体育报》记者 蒋亚明 王 灿</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 盛会凝聚人心，催人奋进。10月18日上午，中国共产党第十九次全国代表大会在北京隆重开幕。国家体育总局系统干部、职工、教练员、运动员密切关注大会盛况，通过电视、网络、广播等各种方式，积极收听收看开幕会和习近平总书记代表第十八届中央委员会所作的报告。从机关办公楼到各单位会议室，从训练场馆到运动队教室，处处洋溢着浓浓的喜庆气氛，听着总书记的报告，大家深受鼓舞、倍感振奋，激动喜悦之情溢于言表。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 上午9时，国家体育总局机关全体公务员准时来到102会议室集中收看大会盛况。大家精神振奋，聚精会神，认真聆听，并不时随总书记的讲话而自觉鼓掌。开幕会结束后，纷纷谈体会，谈感受，衷心庆祝十九大胜利召开，坚决拥护十九大报告。一致认为十八大以来的五年，是党和国家发展进程中极不平凡的五年，以习近平同志为核心的党中央提出一系列新理念新思想新战略，团结带领全国各族人民，不忘初心，牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，取得了改革开放和社会主义现代化建设的历史性成就，实现了全方位、开创性的历史性变革，中华儿女的民族自尊心和自豪感得到极大激发，对党和国家的热爱和拥戴油然而生。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大家纷纷表示，总书记的报告提出了一系列新判断、新提法、新概念、新要求、新部署，具有划时代和里程碑的意义。报告明确了坚持和发展中国特色社会主义的总任务、从2020年到本世纪中叶“两步走”的阶段安排，总结了新时代我国社会主要矛盾的变化，阐述了新时代中国特色社会主义思想的精神实质和丰富内涵。提出的十四条基本方略高屋建瓴、意义深远，为新时代坚持和发展中国特色社会主义指明了正确的前进道路，开启了全面建设社会主义现代化国家的新征程。听了之后，深刻感受到今天我们比历史上任何时候都更接近、更有信心、更有能力实现中华民族伟大复兴的目标，激励我们在以十九大为起点的崭新历史阶段，进一步牢固树立“四个意识”，切实肩负起新时代的历史使命。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 大家谈到，以习近平同志为核心的党中央高度重视体育工作，总书记在报告中强调要求“广泛开展全民健身活动，加快推进体育强国建设，筹办好北京冬奥会、冬残奥会”，作为体育工作者，深感责任重大，使命光荣。我们一定要结合体育工作实际认真学习、深入领会总书记的报告和党的十九大精神，不断学习领会、贯彻落实总书记关于体育工作的重要论述和指示批示精神，进一步提高政治站位和工作站位，牢牢把握体育强国梦与中国梦息息相关的定位，更加主动地把体育工作纳入统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局中去思考和推进，促进体育与经济、社会、文化、外交等领域的融合发展；要坚定信心，明确方向，把新时代中国特色社会主义思想贯彻到体育工作的方方面面，把党的基本理论、基本路线、基本方略贯彻到体育工作的方方面面，把新发展理念贯彻到体育工作的方方面面；要鼓舞斗志，鼓足干劲，进一步坚定体育改革的决心和信心，直面问题，抓住机遇，解放思想，改革创新，不断探索群众体育、竞技体育、体育产业三位一体、全面发展、协调发展的新路子，充分发挥体育在中华民族伟大复兴中的重要作用，推进中国特色社会主义体育强国建设不断迈出新步伐。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 机关各厅司局党员干部结合工作实际，热议观看十九大开幕会和聆听总书记报告的心得体会。办公厅同志表示，以习近平同志为核心的党中央以非凡的政治智慧开辟了治国理政的新局面，中华民族伟大复兴的中国梦成为全党全国人民的共同追求，中国特色社会主义伟大事业呈现出前所未有的生机，作为中央国家机关党员干部深感光荣。群众体育司同志表示，要坚持以人民为中心的思想，提高认识，转变思路，扎实推进全民健身国家战略，促进全民健身与全民健康深度融合，围绕全民健身公共服务体系建设加强顶层设计，切实推动“大群体”工作格局和机制的建立。竞体司同志表示，要立足岗位，奋发敬业，深化对体育工作的认识，把备战东京奥运会、北京冬奥会作为今后几年工作的重中之重，努力提高竞技水平，在国际赛场上体现“四个自信”，为国争光，为社会提供强大正能量。机关党委同志表示，要以高度的政治责任感和使命感，统筹加强体育总局系统党的思想建设、组织建设、作风建设、反腐倡廉建设、制度建设，组织好十九大精神的学习宣传贯彻，扎实推进“两学一做”学习教育常态化制度化，认真开展“不忘初心、牢记使命”主题教育，推动各级党组织切实把全面从严治党要求落到实处。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 体育总局各直属单位也集中组织干部职工和教练员、运动员认真收听收看十九大开幕盛况和总书记的报告。广大干部职工和教练员、运动员结合工作实际和自身经历，畅谈学习观看体会。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家奥林匹克体育中心干部职工表示，作为国家体育训练基地，要深入学习贯彻党的十九大精神，牢记总书记关于体育工作的重要指示批示精神，牢固树立“四个意识”，围绕2020年东京奥运会和2022年北京冬奥会备战工作，充分发挥训练基地的保障服务功能，坚持以运动员为中心，扎实做好国家队驻训保障服务，广泛开展全民健身活动，为实现体育强国梦作出积极贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家女子排球队主教练郎平表示，收看了十九大开幕会后，受到非常大的鼓舞。作为一名体育工作者，在党的十八大以来，感受到习近平总书记对体育事业的关心与重视，从索契冬奥会到考察北京冬奥会筹备工作，再到访问瑞士洛桑国际奥委会，习近平总书记发表了一系列重要讲话，这些讲话为体育事业指明了方向与道路，催人奋进。作为一名排球教练员，我将以十九大精神为指引，以习近平总书记系列重要讲话为指导，不忘初心，砥砺前行，扎实做好东京奥运会备战工作，为祖国再次争得荣誉，为体育事业增光添彩！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家射击队主教练杜丽表示，作为一名国家队射击教练员，要认真学习和落实十九大精神，更加奋发作为，坚定理想信念，振奋精神、砥砺奋进。只有把对党、对体育事业的热爱高悬心中，才能始终以满腔热情干事创业，一心扑在训练上，带领运动员攻坚克难、开拓前进，再创佳绩，才能在激流险滩中乘风破浪，在困难挑战中扬帆远航，为实现奥运梦、体育强国梦、中国梦贡献自己的一份力量！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家自由式滑雪队领队韩晓鹏表示，我们的运动员在赛场穿的是带国旗的队服，代表的永远是我们的国家与民族，我们要做的就是为国争光、为人民争气。赛场上、领奖台上，我感受到国歌是我们最好的背景乐，五星红旗是最好的背景色，这是身为一名运动员的职责所在，更是作为一名共产党员的光荣使命！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家游泳队运动员孙杨表示，总书记的报告振奋人心，我们运动员都应该坚守“为国争光、勇攀高峰”的价值追求不动摇。运动员在取得成绩后，不能被荣誉所埋没，要坚定不移地认清自己应该冲击的更高目标，要像总书记所说的“不忘初心，方得始终”，始终牢记使命，刻苦训练，不畏艰难，不断在国际赛场升国旗、奏国歌，扬我中华国威，向世界展示中华体育精神，展示中华儿女的风采！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家田径队运动员苏炳添表示，从总书记的报告中，认识到中国特色社会主义进入新时代，身为运动员要再接再厉，牢记“祖国培养”和“祖国利益至上”，用科学训练、顽强拼搏的实际行动，努力提高中国短跑水平，为中国速度贡献力量！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国家女子足球队队长李冬娜表示，体育强则中国强。一直以来，总书记对足球工作非常关心、对中国足球有很大期待，我们足球人要按照总书记讲话精神找准方向、撸起袖子加油干。新一代中国女足肩负着铿锵玫瑰复兴的责任，作为一名党员，作为中国女足的一员，我感受到身上光荣的使命，希望我们全队上下一起努力，让中国女足重回世界强队之列！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 多支在外集训、参赛的国家队也克服困难，因地制宜组织运动员集中收听收看十九大开幕会：冬季两项国家队队员在加拿大利用笔记本电脑集中观看了开幕会；国家游泳队队员在赴黄山参加全国锦标赛的高铁上用手机认真收看开幕会；国家射箭队在福建莆田训练基地组织运动员集中观看开幕会；正在秦皇岛集训的U16男篮和在北京集训的U16女篮分别在驻地组织集中观看开幕会；自由式滑雪空中技巧和U型场地国家队全体人员、自由式滑雪空中技巧青年队跨项组全体人员在沈阳体育学院竞技体校与全体教师及队员一同观看开幕会。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美职篮揭幕战 骑士险胜 勇士翻船]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c414702-29595772.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 新华社华盛顿10月17日电 2017－2018赛季的美职篮联赛17日揭开战幕，卫冕冠军金州勇士队主场大意失荆州，以121∶122输给西部赛区主要竞争对手休斯敦火箭队，而东部赛区的一场比赛中，卷土重来的克利夫兰骑士队以102∶99战胜老冤家波士顿凯尔特人队。</p> <p style="text-indent: 2em"> 勇士队和火箭队的比赛在最后时刻上演戏剧性一幕，杜兰特在比赛即将结束时投中疑似压哨绝杀，引发全场沸腾，然而仅仅过了一分钟，整个甲骨文球馆就变得鸦雀无声。慢镜回放显示，杜兰特出手一刻比赛用时已经归零，勇士经历了从生到死，而火箭则死而复生。</p> <p style="text-indent: 2em"> 勇士队本赛季开打之前被认为是一骑绝尘的夺冠最大热门，球队主力格林还曾在赛前对火箭等更换阵容、志在冲冠的NBA球队冷嘲热讽，然而勇士为他们的傲慢付出了代价。</p> <p style="text-indent: 2em"> 比赛前三节勇士队发挥中规中矩，他们以101∶88大比分领先，比赛似乎已没了悬念，然而火箭队在第四节掀起疯狂反扑，再加上勇士队明显有些随意，客队逐渐将比分迫近，在哈登上篮成功、塔克两罚命中之后，火箭以122∶121反超比分。比赛仅剩10.6秒时，勇士掌握球权有望绝杀，关键时刻火箭的防守让勇士队未能组织起有效进攻，而杜兰特在底线附近拿到球的时候，时间已基本耗尽。篮球进筐后，包括火箭众将在内的所有人都认为“死神”绝杀了比赛，然而慢镜回放却判定绝杀无效，火箭仍以122∶121战胜勇士队。</p> <p style="text-indent: 2em"> 新加盟的尼克·杨表现出色，为勇士砍下23分，其中包括6个三分，库里有22分进账，杜兰特20分，汤普森16分。火箭方面，上演处子秀的昔日“船王”保罗仅出手9次，两次命中拿下4分，哈登则发挥稳定，砍下27分，戈登拿下24分。中国球员周琦并未获得上场机会。</p> <p style="text-indent: 2em"> 当日进行的另一场比赛的激烈程度也不遑多让，刚刚加盟凯尔特人队的全明星前锋海沃德刚首秀了5分钟，便在争抢中左踝严重受伤，踝关节明显变形，场面非常恐怖。随后海沃德立即被送往医院，预计手术后的恢复期将长达数月。</p> <p style="text-indent: 2em"> 此前效力于犹他爵士队的海沃德与凯尔特人队签下了四年1.28亿美元的合同，旨在帮助凯尔特人缩小同骑士的差距，然而这一重创很可能会改变球队整个赛季的走势。</p> <p style="text-indent: 2em"> 没了海沃德，凯尔特人队此役依然非常顽强。凭借主场之利，骑士队半场以54∶38领先，凯尔特人队则在第三节打出33∶18的单节比分，将比分迫近至71∶72。最后一节骑士队众志成城最终以102∶99获得胜利。</p> <p style="text-indent: 2em"> 一直受到脚踝伤势困扰的詹姆斯在揭幕战中强势复出，豪取29分，其中有13分来自第四节；詹姆斯的好友、本赛季刚加盟骑士的韦德10投3中得8分；另一位全明星级别的选手罗斯在首秀中砍下14分。凯尔特人方面，自骑士加盟而来的欧文在老东家球迷的漫天嘘声中没有手软，砍下22分和10次助攻。尽管今夏欧文主动要求离队，但是赛后他同昔日队友依然友好地拥抱和握手。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英格兰赛 丁俊晖轻松晋级]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22155-29595769.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>邓菲菲</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 北京时间昨天凌晨，2017年斯诺克英格兰公开赛结束第二个比赛日的争夺。中国一哥丁俊晖4:1战胜世界排名第101位的英格兰选手克里斯多夫·柯奥甘，轻松取得开门红；田鹏飞则以同样的比分赢了与中国香港名将傅家俊的中国德比战、同样顺利晋级次轮。</p> <p style="text-indent: 2em"> 丁俊晖与柯奥甘曾在2013年的海口赛资格赛交过手，当时丁俊晖以5:0零封对手。这是双方第二次在大赛上相遇，中国一哥也没有给对手任何的机会、开局迅速建立起3:0的领先优势。尽管第四局柯奥甘抓住丁俊晖架杆进攻时不慎呲杆留下的机会扳回一城，但第五局形成拉锯战后还是丁俊晖技高一筹、率先超分，中国一哥最终以4:1轻松赢下比赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 田鹏飞与傅家俊的德比战则由于后者不在状态而演变成一面倒，虽然傅家俊在第三局打出单杆135分，但其余时候这位中国香港名将失误过多，最终田鹏飞4:1胜出。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一样的1:1 不一样的多特和热刺]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22141-29595760.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>杨杏萍</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　两场都取得了1:1平局的欧冠小组赛，对于小组内两支球队却造成了截然不同的影响。</p> <p> 　　昨天凌晨，欧冠2017~2018赛季的欧冠联赛展开两场焦点大战，最终，皇马主场1:1战平热刺，客战的多特蒙德在与希腊人竞技的角逐中同样也取得了1:1的战绩。虽然比分相同，但凭借这一场平局，热刺追上了卫冕冠军皇马的脚步，两队同积7分成为了H组的并列第一，而只有1分的多特蒙德，则继续与难友希腊人竞技一样，逐渐看不到小组出线的希望。</p> <p> 　　最近几个赛季，热刺在欧战上的表现只能用差强人意来形容，尤其是上赛季将上上签打成死亡之组的经历，更让不少球迷对这支球队本赛季的出线前景并不看好。在此之前，皇马与热刺共有过4次交锋，皇马3胜1平保持不败。本轮二者直接对话，在外界看来占据主场优势且强将如云的皇马无疑更占上风。不过这一次，皇马并没有能将3分完整地留在伯纳乌，热刺用实力证明了自己本赛季的今非昔比。</p> <p> 　　而另一支被视为出线热门的球队多特蒙德却遭遇了滑铁卢，两轮连败让他们的出线形势急转直下，这一次对阵希腊人竞技，原本以为稳拿3分，最终还是在对手顽强的抵抗下仅取1分。相比起他们在德甲的神勇，欧冠上大黄蜂显然有些黯淡。</p> <p> 　　如今欧冠小组赛赛程已过半，H组的出线局势也日趋明朗，热刺不仅有望出线，甚至还有与皇马争夺第一的迹象，而多特蒙德接下来的每一场比赛都不容有失，否则这一季的欧冠赛场，可能就此没有了大黄蜂的身影。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[柯洁战胜许嘉阳 首夺星锐战冠军]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22155-29595743.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>邓菲菲</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　 昨天，2017世界围棋星锐最强战在中国棋院杭州分院收枰，连续第5局猜先拿到黑棋的柯洁顶住18岁新锐许嘉阳的冲击，执黑中盘战胜后者，在自己最后一次星锐战之旅中终于夺得冠军、为自己的“新锐”生涯画上圆满的句号。这是柯洁第11个正式个人赛的冠军，也是他在国内个人赛中获得的第7冠。</p> <p> 　　手握4个世界冠军、等级分排名第一的柯洁似乎跟“新锐”这个词并不沾边，但1997年出生的他确实仍符合星锐战将选手年龄限制在20岁以下的参赛标准。在连胜胡子扬、大西龙平、申旻埈和谢尔豪后，柯洁首次杀入星锐战决赛，面对的是此前对他三战全败的1999年出生的新锐许嘉阳。过于谨慎的许嘉阳在前面的战斗中用时过多，早早进入读秒导致战法更加慌乱，几度冲击未果后，白棋战至211手无奈投子。</p> <p> 　　赛后柯洁坦言，夺冠让自己总算是圆了一个心愿：“当初报名时还有些不好意思，觉得我算不上新锐了。开局我比较落后，不过后面他没走好，我比较幸运逆转。希望后辈们都记住我，知道我的厉害（笑）。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[不辜负总书记嘱托 不辜负伟大新时代 坚定不移走中国特色体育强国之路]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c412458-29595718.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>《中国体育报》叶 道</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 10月18日，中国共产党第十九次全国代表大会在北京隆重开幕。开幕会后，党的十九大代表，体育总局局长、党组书记苟仲文接受了本报采访。他说——</p> <p style="text-indent: 2em;"> 党的十九大是在全面建成小康社会决胜阶段、中国特色社会主义发展关键时期召开的一次具有历史性意义的大会，承载着谋划决胜全面建成小康社会、深入推进社会主义现代化建设的重大任务，事关党和国家事业继往开来，事关中国特色社会主义前途命运，事关最广大人民根本利益。大会现场我聆听总书记的报告，心潮澎湃，倍感振奋！</p> <p style="text-indent: 2em;"> 报告总结和阐述了五年来党和国家事业发生的历史性变革和取得的历史性成就，充分反映了过去五年我们党砥砺奋进的伟大实践；精辟概括了新时代中国特色社会主义思想，提出“14个坚持”的基本方略；准确作出了中国特色社会主义进入新时代的政治判断，明确了当代中国发展的历史方位；科学制定了新的战略目标，系统提出了“五大建设”新的战略部署，绘就了新时代建设中国特色社会主义的路线图。我们深深感到，习近平总书记是当今中国共产党人的精神旗帜、领航灯塔，是深得全党全军全国各族人民衷心爱戴的领袖、核心，这是我党之幸，是百姓之福。特别是习近平新时代中国特色社会主义思想，为新时代建设中国特色社会主义伟大事业指明了方向，提供了强大的理论和思想武器。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 深入学习宣传贯彻党的十九大会议精神是当前和今后一个时期的首要政治任务，体育总局将切实抓紧抓好，进一步牢固树立“四个意识”，特别是核心意识、看齐意识，自觉维护党中央权威，在思想上、政治上、行动上同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 五年来，体育发展改革取得了显著成绩，是党和国家五年来取得的历史性成就的重要组成部分，这些成绩都是在党中央、国务院的正确领导下，在习近平总书记的亲自谋划、倾力推动下取得的，一点一滴都凝结着总书记的关怀和厚爱。习近平总书记一贯高度重视体育工作，多次就体育工作作出重要指示批示，发表重要讲话。特别是十八大以来，据不完全统计，共就体育工作作出重要指示批示120次，发表重要讲话、重要论述15次，接见体育工作者5次。习近平总书记审时度势、高瞻远瞩作出申办2022年冬奥会的战略决策，亲自谋划并积极推动了北京的成功申办。据统计，2017年1至9月，习近平总书记35次在重要外交场合发表关于体育重要论述，包括2次与相关国家领导人共同接见运动员、观看比赛，4次见证与相关国家签署关于体育交流合作有关协议，5次接见重要国际体育组织领导人。习近平总书记关于体育的重要论述、重要指示批示精神形成了指导体育事业发展的系统、科学、完整的理论体系，是党中央治国理政新理念新思想新战略的重要组成部分，为体育强国建设提供了根本遵循。体育战线将把学习贯彻习近平总书记关于体育的重要论述、重要指示批示精神作为政治要求和工作责任，始终带着忠诚、带着感情、带着使命真学真信真用，增强学习贯彻的整体性系统性，理清基本脉络，把握方略布局，悟透创新观点，掌握“活的灵魂”，改革创新，奋发有为，坚定不移走中国特色体育强国之路。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今年2月，总书记在首都体育馆视察北京冬奥会筹办工作时与运动员、教练员亲切交谈，指出“少年强中国强，体育强中国强”。这既是对体育战线的巨大鼓舞，也是沉甸甸的政治嘱托。我们必须不断加深理解“体育强中国强”的丰富内涵，深入思考、精心谋划2020年、2035年、2050年的中国体育发展目标，清醒认识中国体育在全面建成小康社会、基本实现社会主义现代化、建设社会主义现代化强国中承担的光荣使命。新时代要有新气象新作为，不辜负总书记的嘱托和期望。要加快体育强国建设步伐，使体育为新时代加油鼓劲、增光添彩，为实现两个一百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴中国梦作出新的、更大的贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 习近平总书记在十九大报告中指出：“广泛开展全民健身活动，加快推进体育强国建设，筹办好北京冬奥会、冬残奥会。”这是总书记对体育战线发出了动员令，吹响了冲锋号。体育总局将动员、带领全国体育系统全面落实全民健身国家战略，不断提高人民健康水平，为国家培养身强体健、全面发展的建设者、保卫者和接班人；动员、带领全国体育系统加快体育强国建设步伐，把群众体育搞得更亲民、更深入、更普及；把竞技体育搞得更好、更快、更高、更强，提高为国争光能力；把体育产业搞得规模更大、产品更丰富，不断满足人民日益增长的体育需求，满足人民对美好生活的向往；动员、带领全国体育系统全力做好北京冬奥会、冬残奥会各项筹办工作，特别是要做好备战工作。按照总书记“办赛精彩，参赛也要出彩”的重要指示，使强项更强、恶补短板，全面提升竞技水平，在两个一百年奋斗目标历史交汇的重要时期举办一届“精彩、非凡、卓越”的奥运盛会，不辜负伟大的新时代，不辜负总书记的亲切关怀和殷切期望。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[图赫尔要来？恒大态度暧昧]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22134-29595697.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>白云</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 经过德国权威媒体《图片报》的报道后，德国少帅图赫尔似乎真的与广州恒大越走越近了。不过据记者了解到，广州恒大官方对此说法不置可否，俱乐部也不希望在联赛冲刺阶段有所分心。</p> <p style="text-indent: 2em"> 恒大现任主帅斯科拉里的合同将在下个月底到期，目前双方已经达成和平分手的初步意向。上周联赛被罚出场后，斯科拉里委托助理教练在赛后发布会上表达了对球迷的感谢，似乎已经有了告别的意思。实际上面临中国足协追加处罚的可能性，斯科拉里在公开场合的工作性露面机会已经越来越少。早前安切洛蒂再三强调不会来中国工作，恒大下任主帅只能另觅人选，才华横溢的德国少帅图赫尔浮出水面，德国媒体甚至表示他因为与恒大草签了两年工作合同，而拒绝了拜仁慕尼黑的邀请。</p> <p style="text-indent: 2em"> 对于这样的说法，恒大相关人士表示，“俱乐部现阶段不会回应任何与主教练有关的传闻，斯科拉里依然是球队的主教练，我们之间还有合同，现在是联赛的冲刺阶段，球队的目标是稳打稳扎，拿到联赛7连冠。后续事宜要等到联赛全部结束后，再做考量。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[外战失意 上港称雄还需时日]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22134-29595670.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>白云</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 带着首回合主场1:1的比分，上海上港昨天做客日本埼玉世界杯球场，与浦和红钻争夺本赛季亚冠决赛资格。最终他们未能实现争取客场进球的目标，0:1落败出局。</p> <p style="text-indent: 2em"> 经此一役，浦和红钻将作为东亚区代表，在下个月与沙特球队利雅得希拉尔通过两回合赛事争夺亚冠冠军。</p> <p style="text-indent: 2em"> 柏木阳介在上半场第10分钟开出的角球，帮助席尔瓦打进全场唯一进球。随后两队都有不少得分机会，可惜全部错失。</p> <p style="text-indent: 2em"> 算上与广州恒大次回合的90分钟常规时间较量，实际上表面貌似攻击力强大的上海上港，却遭遇着进球难的问题，最后三场亚冠赛事，他们仅仅打入1球，这样的表现，也显然不配进入决赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 博阿斯在最后三场亚冠赛事中的战术安排也非常失败。与恒大一战，上港全线退缩让出球权，结果遭致一场惨败；与浦和首回合较量，博阿斯的球队在主场领先后立即收缩，试图保住胜果，但如此保守胆怯的打法只会让对手从容反扑后扳回一城；昨天的比赛，上港战术同样单调，寄望于外援的个人发挥，让浦和红钻的防守十分容易就作出针对性部署。</p> <p style="text-indent: 2em"> 表面上看来，上港是因为防守糟糕而出局，实际上内里却隐藏着博阿斯的战术单调与无法塑造立体攻防的执教短板。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本周末的中超，只要恒大自己不犯错，上港就将失去本赛季第二项锦标，他们最后可以争取的，将是与同城兄弟申花在足协杯决赛的两回合较量，这也是上港今年最后的收获了。对于一家投入不断志存高远的俱乐部来说，今年本来是国内外双线称雄的最好时机，可惜，却没有拿到最好的结局。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界自行车赛重返中国 环法车队战环广西赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22155-29595477.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>白志标</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　本月19日～24日，2017年环广西公路自行车世界巡回赛（世巡赛-环广西）将在广西的北海、钦州、南宁、柳州和桂林进行。国际自盟下属的公路自行车世界巡回赛全球共37站，世界知名的环法、环意和环西班牙赛都是其中的分站赛。世巡赛-环广西是今年的收官战，届时将有世界18支顶级车队的126名车手参赛。</p> <p> 　　首届世巡赛-环广西是中国乃至亚洲地区唯一的一站世巡赛，共设6个赛段，全长近1000公里。这并不是公路自行车世巡赛第一次来到中国，2011年世巡赛就以“环北京职业公路自行车赛”的名义首次进入中国，但是连续举办4年的合同到期后，北京没有续约。时隔3年，世巡赛重回中国，名字变成了世巡赛-环广西。届时参赛的都是顶级车队，多数车队都是从环法赛结束后“平移”过来的。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[丹麦羽毛球公开赛开拍 国羽“童话之国”遇冷]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22164-29595472.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>杨敏</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　2017年丹麦羽毛球公开赛昨天在安徒生故乡欧登塞结束了首个正赛日的角逐。林丹退赛之后，中国队男单只剩谌龙、石宇奇与田厚威3人。首轮角逐，4号种子石宇奇以0比2输给了今年的欧锦赛男单冠军、英格兰选手欧瑟夫，田厚威以相同的比分完败给中国台北队的周天成，双双无缘晋级。</p> <p> 　　今年丹麦公开赛的男单项目高手云集，中国队派出林丹、谌龙、石宇奇与田厚威参赛，世界排名第一的东道主选手安赛龙与马来西亚名将李宗伟也对冠军虎视眈眈。不过，林丹并没有随队抵达丹麦，这样，国羽只剩下3名男单选手参赛。</p> <p> 　　21岁的新星石宇奇爆出开赛以来的最大冷门，他以0比2完败给31岁的欧瑟夫。石宇奇赛后透露，全运会后他一直处于调整阶段，加上以前输给过对手，所以此役在落后的时候有点不好的心理暗示。欧瑟夫的世界排名尽管只有23位，但他是今年的欧锦赛男单冠军，在8月的格拉斯哥世锦赛上与林丹周旋了3局才以1比2落败。石宇奇出局后，另一名国羽主力田厚威也未能晋级，他以0比2输给了5号种子周天成。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧冠小组赛第3轮 英超球队延续强势保持不败]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22143-29595469.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>周婉琪</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　北京时间昨天凌晨，欧冠第3轮小组赛开打，英超球队延续强势，2胜1平保持不败，曼城、利物浦、热刺都在各自小组排名榜首。</p> <p> 　　热刺崛起抗衡皇马</p> <p> 　　本轮最令人惊喜的无疑是热刺，该队客场以1比1逼平强大的皇马，两队在H组2胜1平并驾齐驱，携手出线的希望极大，热刺终于有希望在欧冠赛场取得突破。</p> <p> 　　C罗罚进点球，将个人保持的欧冠进球纪录改写为110球，并以26球超越梅西，创自然年内洲际比赛进球百年纪录。热刺当红前锋凯恩的传中球迫使瓦拉内自摆乌龙，这是瓦拉内代表皇马198场比赛以来首度自摆乌龙。计算2017年的俱乐部进球，凯恩已经为热刺打入36球，比C罗还多3球。虽然C罗以5球追平了本赛季欧冠射手榜榜首的凯恩，但有两个是点球。</p> <p> 　　皇马过去23个欧冠主场取得21胜，热刺能在伯纳乌逼平对手非常不易。凯恩说：“今天的结果证明我们可以抗衡皇马这样的球队。”</p> <p> 　　曼城保持全胜领跑</p> <p> 　　F组上演英超与意甲领头羊的大战，结果曼城主场以2比1力克本赛季欧洲5大联赛中唯一保持全胜的球队那不勒斯。斯特林和热苏斯先后进球，门将埃德森扑出点球，迪亚瓦拉罚进那不勒斯得到的第2个点球，为那不勒斯扳回一城。曼城在F组全胜领跑，主帅瓜迪奥拉最后用5后卫保住胜果，他认为那不勒斯是欧洲最强的球队之一。</p> <p> 　　E组的焦点战，利物浦客场以7比0狂胜马里博尔，菲尔米诺和萨拉赫分别梅开二度，张伯伦打进处子球，库蒂尼奥、阿诺德各入一球。因为同组的塞维利亚客场1比5不敌莫斯科斯巴达，之前两连平的利物浦以净胜球优势升至榜首。</p> <p> 　　利物浦是第一支能在欧冠客场半场打进4球的英格兰俱乐部，这是利物浦自2009年11月以来的第1场欧冠客场胜利，7比0的比分也追平了欧冠历史客场胜利的最大比分。利物浦主帅克洛普认为球队终于踢出了真正的足球：“很高兴我们能写下一段属于自己的历史。”</p> <p> 　　欧冠第3轮首日战报</p> <p> 　　E组 马里博尔 0∶7 利物浦</p> <p> 　　莫斯科斯巴达 5∶1 塞维利亚</p> <p> 　　塞维利亚遭遇队史60年来欧战最惨失利。</p> <p> 　　F组 费耶诺德 1∶2 顿涅茨克矿工</p> <p> 　　曼 城 2∶1 那不勒斯</p> <p> 　　G组 莱比锡 3∶2 波尔图</p> <p> 　　莱比锡收获队史欧冠首胜。</p> <p> 　　摩纳哥 1∶2 贝西克塔斯</p> <p> 　　H组 皇家马德里 1∶1 热 刺</p> <p> 　　H组 希腊人竞技 1∶1 多特蒙德</p> <p> 　　3轮仅得1分的多特蒙德调整欧冠目标为确保小组第3。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[女足亚青赛小组两连胜 国青女足末轮争头名]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22139-29595453.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>谢泽楷</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　昨日，正在南京举行的U19女足亚青赛进行了小组赛第2轮的争夺。东道主中国队在江宁区体育中心以2比0击败泰国队，迎来两连胜。</p> <p> 　　本次女足亚青赛分为两个小组，中国队与朝鲜、泰国、乌兹别克斯坦队同组。另一小组的4支球队分别为日本、韩国、澳大利亚和越南队。首轮比赛，中国队以2比0击败了乌兹别克斯坦队。</p> <p> 　　本场比赛第29分钟，中国队球员陈圆梦右路传中，对方球员不慎自摆乌龙。第72分钟，赵瑜洁妙传，刘靖与陈圆梦踢出撞墙配合后射门得手。</p> <p> 　　10月21日，中国队将迎来小组赛最强的对手朝鲜队。朝鲜队前两轮分别以9比0大胜泰国队、2比0击败乌兹别克斯坦队。中国队如果能击败朝鲜队，将以小组第一出线。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NBA新赛季东部局面变简化 西部形势显复杂]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22151-29595440.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>许蓓</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　NBA新赛季揭幕日，联盟安排了两场不容错过的精彩对弈，这一天应该颠覆了你对新赛季的很多想象。</p> <p> 　　率先进行的是骑士主场迎战凯尔特人，欧文今夏主动离开骑士后第一战就对阵老东家。人们都认为绿衫军的补强能让他们拥有对撼骑士的实力，可惜开赛不到7分钟海沃德就在争抢篮板球时严重扭伤，赛后确诊为脚踝骨折。身价达到4年过亿美元的海沃德赛季报销，让东部的竞争局面突然明朗起来。最终，凯尔特人以99比102败北。</p> <p> 　　另一场稍晚进行的是卫冕冠军勇士主场迎战火箭，赛前，勇士举行了颁发总冠军戒指仪式。比赛中，勇士的领先优势一度达到两位数，但末节火箭绝地反击，最终以122比121的1分之优击败了卫冕冠军。杜兰特终场一瞬投进逆转绝杀球，可惜已经超时。今年夏天，火箭引进克里斯·保罗，拥有了哈登、保罗、戈登这样一组“灯泡组合”，在全联盟都称得上是顶级外线。然而，火箭内线的缺陷让很多人认为，他们可能有打进西部决赛的机会，但面对勇士这样的无解阵容还是吃亏。然而，赛季第一战，火箭就扭转了大家的想象。</p> <p> 　　凯尔特人出局东部竞争？</p> <p> 　　欧文投奔绿衫军后，人们本以为凯尔特人会给骑士带来极大的挑战，然而凯尔特人悍将海沃德在赛季揭幕战第1节进行到6分45秒时就因跳起落地时与勒布朗·詹姆斯碰撞，左脚以恐怖的状态扭曲重伤。海沃德需要用担架抬下场，凯尔特人赛后宣布，海沃德脚踝骨折。</p> <p> 　　因为海沃德的重伤，凯尔特人获得申请伤病特例的资格，这个伤病特例价值840万美元，凯尔特人需要在3月10日前使用，凯尔特人可以签约、认领或交易获得一名有一年合同在身的球员。</p> <p> 　　“我见过很多伤病，自己也受过伤，可能我亲眼见过的两起最严重受伤，一个是保罗·乔治在国家队的那一次，再就是海沃德的这次。”欧文赛后说，“但是我们得转过神来继续战斗！我们了解海沃德，我希望他度过这一关，我们会持续为他祈祷并且站在他身边。”</p> <p> 　　卫冕冠军输掉揭幕战</p> <p> 　　勇士主场输球让人意外，而且是输给最后时刻保罗没有出场的火箭，太让人意外了！输掉这场揭幕战后，勇士保持的多项纪录被终结，包括：曾领先对手超过15分情况下的28连胜、单场快攻得分超过25分情况下的28连胜、前3节得分超过100分情况下的42连胜、单场助攻达到30次情况下的37连胜。勇士成为继2011～2012赛季的小牛之后，首支输掉新赛季揭幕战的卫冕冠军。</p> <p> 　　赛后，勇士主教练史蒂夫·科尔表示：“我认为我们输掉比赛是个合理的结果，我们活该输球，火箭打得比我们好。”他补充道，“勇士看起来很疲惫。”</p> <p> 　　这是火箭新老板蒂尔曼·费尔蒂塔入主后取得的第一场胜利。“嘿，这不能更特别了！我就坐在替补席的旁边，成为这些家伙的一员，真是难以置信。”费尔蒂塔说，“我们有4次落后16分或17分，每次需要有人站出来时，他们都站了出来。迈克（火箭主帅德安东尼）执教了一场漂亮的比赛。更让人兴奋的是，这些家伙可能会告诉我，这还不是他们最好的表现。”</p> <p> 　　在本周早些时候的一次训练后采访中，勇士的格林表示：“你们应该知道，新赛季是个全新的开始，第一场比赛的对手希望与我们对攻，这完全没有问题，我们的得分能力很棒，但我们也是一支防守出色的球队，因此我们在比赛中会打出很棒的防守。我不知道火箭有多重视防守，但他们今年夏天增加了几位防守出色的球员。”</p> <p> 　　本场比赛打出高比分后，德安东尼特意回应道：“有人说我们不够重视防守，显然他们对此也不够重视。”</p> <p> 　　看来，勇士本赛季想从竞争激烈的西部丛林中脱颖而出，着实不太容易。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上港客场输球 无缘亚冠决赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c149182-29595403.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>黄志阳</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 北京时间昨晚，2017赛季亚冠联赛半决赛第二回合战罢，上海上港队客场0比1不敌日本浦和红钻队，从而以两回合总比分1比2被淘汰，无缘决赛。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本赛季亚冠，上港队整体表现优异，1/8决赛、1/4决赛先后淘汰江苏苏宁队和两届赛会冠军广州恒大队，首度晋级四强。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 上个月底进行的半决赛首回合比赛，上港队主场与对手战成1比1。此番移师客场，主帅博阿斯尽遣主力，外援胡尔克、奥斯卡、埃尔克森、艾哈迈多夫均首发上阵。比赛过程中，上港队有威胁的射门不多，埃尔克森错失了一次打空门的机会。浦和队则在上半场第10分钟由外援席尔瓦打入全场惟一进球，最终以1比0小胜，以两回合总比分2比1晋级决赛。决赛中，该队将与沙特阿拉伯阿尔希拉尔队争冠。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 亚冠出局，博阿斯赛后连称遗憾，“我们丧失了一次在重大赛事中夺冠的机会，但四强已是球队参加亚冠以来的最好成绩，我们走在正确的道路上。”他同时表示，此役队员们付出了全部努力，“作为主教练，我只能承认自己的战术没有奏效。不过，我们今年还有足协杯任务，夺取冠军的梦想依旧。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[火箭首战赢球 周琦未能上场]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22151-29595406.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>实习记者 赵晓松</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 北京时间昨天上午，2017至2018赛季NBA常规赛拉开大幕，休斯敦火箭队在揭幕战中客场逆转战胜卫冕冠军金州勇士队，签约火箭队的中国球员周琦本场比赛没有获得出场时间，未能让中国球迷看到他的NBA首秀。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 赛季首战，面对兵强马壮的卫冕冠军，火箭队主帅德安东尼不敢怠慢，仍然坚持“8人轮转”的用人策略，本场比赛火箭队仅有3名替补球员得到出场机会，周琦未能登场也在意料之中。赛后当被记者问到是否会增加或改变球队轮换阵容时，德安东尼说：“我现在还看不出更换轮换阵容的理由，以后再看吧。”言外之意，周琦等人达不到德安东尼的上阵要求。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 周琦本人在赛前接受采访时也坦言，目前还是要慢慢适应，争取融入火箭队的战术体系。“现在对我来说，还是要作好上场准备，尽量发挥出自己的能量。”他还表示，他此前在季前赛比赛中打得有些犹豫，火箭队教练组希望他在今后的比赛中放开打，不要想太多。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 今夏引入保罗后，火箭队本赛季志在夺冠，因此除非球队出现重大伤病，否则作为新人的周琦很难得到稳定的出场时间，只能在一些胜负早早确定的比赛中，于“垃圾时间”出场。北京时间今天上午，火箭队将客场迎战西部弱旅萨克拉门托国王队，如果比赛胜负早早失去悬念，周琦或将有机会登场。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[超级外援哑火 上港亚冠出局]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c149182-29595424.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>宋翃</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　上海上港无缘亚冠决赛。昨晚，2017年亚冠联赛半决赛次回合，上海上港做客埼玉2002体育场，上半场第10分钟主队柏木阳介开出左路角球，席尔瓦头球得分。最终上海上港0比1不敌浦和红钻，总比分1比2无缘亚冠决赛。</p> <p> 　　狂攻无果 上港一球落败</p> <p> 　　两队在上海的第一回合较量打成1比1平。在小组赛交手时两队在各自主场取胜。昨天上港用满亚冠外援规定的三加一名额，近期缺席不少重要赛事的埃尔克森得以首发出场。</p> <p> 　　第10分钟，浦和收获重要进球。柏木阳介开出左路角球，席尔瓦甩开上港外援艾哈迈多夫的防守，禁区中路头球攻门。上港门将颜骏凌虽然手碰到皮球，但无奈球速过快，他也无力阻挡皮球进门。下半场上港努力控制局面，第77分钟外援胡尔克禁区外突然射门，对方门将西川周作飞身把球扑出，埃尔克森跟进补射被西川周作扑出，上港错失绝佳机会。第88分钟上港用韦世豪换下石柯，场上就剩下两名专职后卫。球队孤注一掷投入进攻，但最终也未能收获进球，只能接受输球出局的结果。</p> <p> 　　赛后，评论员徐阳认为，上港队确实拼尽了全力，但一支球队不可能只围绕胡尔克、奥斯卡等几名外援去打比赛。“想要成为亚洲冠军还需要磨炼。上港毕竟是第二次参加亚冠，还有需要总结的地方和成长空间。”前国脚李毅也评论称，“足球是一项团队合作的运动，如果（外援）个人的能力凌驾于整体之上，碰到强大的对手可能不会走得更远！”</p> <p> 　　主帅评球 明年要看政策</p> <p> 　　上港球员王燊超赛后表示明年球队一定要进决赛。“今天我们表现出了非常强的求胜欲，在场面上也压制了对方，但是就是一个定位球的机会，对方把握住了。之后对手开始密集防守，而我们破密集防守的办法不是很多。非常可惜没有晋级亚冠决赛，但是我们一年比一年进步，明年我们一定会晋级决赛。”</p> <p> 　　本场比赛，上港很早就处于落后，对此王燊超说：“赛前各种困难都想到了，做过他们先进球的准备，被进球之后我们没有乱，可惜在把握机会上有欠缺。”</p> <p> 　　上港主帅博阿斯也认为，没能进军决赛非常失望，他评价道：“虽然球队控球比较多，但是并没有很多机会去完成射门。不过，队员们已经尽力了，我对队员的付出表示感谢。”至于明年亚冠球队会有怎样的表现，他认为：“今年进入四强对上港来说是非常好的一步。亚冠联赛球员使用政策和中超联赛不一样，未来要看足协的政策如何，这对我们是非常重要的。”虽然亚冠出局，博阿斯表示接下来还有足协杯的比赛，上港要在足协杯继续冠军的梦想。</p> <p> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[重伤离场别灰心 伤愈回勇有先例]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22151-29595418.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>亢雪松</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　昨天，2016/2017赛季NBA常规赛揭幕，凯尔特人遭遇双重打击，他们以99比102不敌骑士，同时今夏刚以4年1.28亿美元加盟的海沃德遭遇脚踝骨折重伤，外界普遍认为他可能赛季报销。这在NBA球场并非首次发生，与昨日最相似的就是三年前保罗·乔治的断腿事件。如今乔治伤愈归来，状态不输从前，或许这能给海沃德一丝安慰，重伤后归来的例子确有不少。</p> <p> 　　博古特 年过而立半年痊愈</p> <p> 　　海沃德重伤十足不幸，万幸的是，其伤势并非毁灭性的。检查结果显示，海沃德的脚踝并非最初判断的骨折，而是脱臼。他的左腿胫骨骨折才是本次受伤最严重的地方。</p> <p> 　　目前看来，海沃德未必会赛季报销。今年3月份，博古特代表骑士首秀时也遭遇胫骨骨折，9月份他接受CT扫描检查时，骨折的胫骨已经完全愈合。换言之，年过而立的博古特用了半年左右时间就痊愈，27岁的海沃德正值运动生涯盛年，他的恢复速度或许要比博古特快，并有很大希望重返巅峰。尤其是，海沃德并不是依靠运动能力打球的球员，他在场上靠的不是速度和爆发力，而是技术、节奏和篮球智商。</p> <p> 　　乔治 断腿过后王者归来</p> <p> 　　重伤后上演王者归来的NBA励志哥当属雷霆球星保罗·乔治。海沃德重伤后，勒布朗·詹姆斯等球星马上联想到2014年夏天的保罗·乔治。2014年8月初，乔治在美国男篮的一次队内对抗赛中追帽哈登，落地时右脚碰到了篮筐底座，导致右小腿外翻变形，重摔倒地。乔治那次伤势被诊断为胫骨腓骨开放性骨折，一度被视为可能危及个人运动生涯。</p> <p> 　　乔治经历了漫长的恢复期，2014/2015赛季末只打了6场比赛，短暂复出适应。2015/2016赛季，乔治上演王者归来，场均轰下23.1分、7.0个篮板、4.1次助攻和1.9次抢断，得分和篮板均创职业生涯新高。上赛季他又场均得到23.7分、6.6个篮板和3.3次助攻，得分再创新高。乔治在过去两个赛季都入选全明星，其中2015/2016赛季还入选了常规赛第三阵容以及防守第二阵容。今年休赛期，乔治加盟雷霆，与威斯布鲁克、安东尼组成三巨头。</p> <p> 　　诺阿 重伤脚踝不误赛季</p> <p> 　　尼克斯中锋诺阿曾经的重伤最类似海沃德。2011/2012赛季公牛与76人的季后赛，代表公牛出战的诺阿脚踝严重扭伤，脚面与腿部形成90°弯曲，这次重伤让诺阿提前结束季后赛征程。不过，他恢复速度很快，还赶上了2012/2013赛季的揭幕战。诺阿在2012/2013赛季和2013/2014赛季都入选全明星赛，其中2013/2014赛季他还当选最佳防守球员，并入选常规赛第一阵容。</p> <p> 　　希尔 玻璃人打到了40岁</p> <p> 　　格兰特·希尔曾是最被看好的“乔丹接班人”，他曾七次入选NBA全明星。然而伤病魔咒在他为活塞效力的最后一个赛季突然降临，从此他就被贴上了“玻璃人”的标签。</p> <p> 　　2000年NBA季后赛期间，希尔受伤，但因被球迷嘲讽球风太软，他决定带伤打球，由此导致更严重的伤害，迫使他错过了2000年悉尼奥运会。之后希尔伤病缠身，尽管他受伤这么重、这么久，但球技并没有非常明显的退化，他仍成为魔术和太阳队的终极第六人。2013年6月2日，快船队官方宣布，40岁的希尔已决定正式退役，离开征战了19个赛季的NBA赛场。</p> <p> 　　斯塔德迈尔 魔咒手术难奈小斯</p> <p> 　　职业生涯初期被称为“小霸王”的斯塔德迈尔，是全联盟最具爆炸力和侵略性的球员，他也曾遭受过险些提前终结职业生涯的伤病。同样，最终他也成为战胜伤病归来的勇士。</p> <p> 　　2005/2006赛季，接受了膝盖内窥镜手术的斯塔德迈尔只打了3场比赛，外界一度担心他会步“便士”哈达威后尘，后者就是接受了相似的手术，最终直接宣告巨星生涯的结束。但一个赛季后小斯成功复出，他打满82场常规赛，场均贡献20.4分、9.6个篮板，并进入全明星赛。</p> <p> 　　利文斯顿 最惨伤病造就传奇</p> <p> 　　勇士后卫肖恩·利文斯顿也是重伤后“复活”的传奇人物。2007年2月26日，在快船与山猫的比赛中，代表快船出战的利文斯顿在一次上篮后落地不稳，导致膝盖脱臼，膝部韧带和半月板全部断裂，被担架抬出场。利文斯顿的伤病在当时被认为是NBA史上最残酷的伤病之一。</p> <p> 　　在经历了左腿髌骨脱臼，前后十字韧带、内侧副韧带、外侧半月板均撕裂的严重膝伤后，没有人认为利文斯顿还能重新站上NBA的赛场。虽然他的恢复期比较漫长，并曾遭受冷遇，被快船抛弃，在热火、雷霆、奇才、山猫、雄鹿、篮网等队辗转。但在转投勇士后，他迎来职业生涯巅峰时刻，他作为勇士的重要替补，两次帮助球队夺得总冠军。这个休赛期，利文斯顿获得2年2400万美元的续约合同。北京晨报记者 亢雪松</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[曼城一球小胜那不勒斯 “欧洲最凶队”全胜领跑]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22143-29595429.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>宋翃</author>
            <description><![CDATA[<p> 　　北京时间昨天凌晨，欧冠第3比赛日F组一场焦点战中，曼城主场2比1力克那不勒斯，全胜领跑。斯特林和热苏斯进球，埃德森扑出点球，迪亚瓦拉射入点球扳回一城。虽然进球数没有达到近来的基本水平，但曼城主帅瓜迪奥拉认为赢球更重要。</p> <p> 　　热苏斯继续建功</p> <p> 　　双方曾在2011年欧冠小组赛交手，曼城主场战平后客场告负。曼城此前6次主场对阵意甲球队仅负尤文图斯一场，其余5场取得2胜3平，而那不勒斯此前5次客战英格兰球队2平3负未尝胜绩。</p> <p> 　　本赛季迄今为止，曼城堪称欧洲最“凶猛”的球队，5比0、6比0、7比2……因此，当这场比赛结果定格在2比1时，多少让人有些不习惯。热苏斯为曼城进球，已经成为司空见惯的事。作为一个门前嗅觉堪称世界一流的前锋，热苏斯的活动区域几乎覆盖了整个曼城中场，和席尔瓦一样，他也扮演着曼城前场润滑剂的角色。与同城对手曼联的新生代前锋拉什福德相比，热苏斯17场比赛打入13球，而拉什福德51场比赛打入12球，前者用三分之一的场次，打入了比后者同期更多的进球，二者效率的差距可见一斑。</p> <p> 　　这场比赛，热苏斯的第一个进球和被吹掉的第二球，都是德布劳内的直传所赐，而热苏斯也从来不浪费机会，这场比赛他三次射门全部中靶，相比起挥霍机会的萨内和斯特林来说，真正是刀刀见血。</p> <p> 　　门将神勇保不败</p> <p> 　　当然，目前的意甲领头羊那不勒斯也具有相当的实力，他们本赛季意甲开局8连胜，打进26球，攻击力可见一斑。曼城本场的胜利，还多亏门将埃德森。</p> <p> 　　埃德森在后场更像一名中后卫，和斯通斯、奥塔门迪、沃克尔等队友配合时，埃德森几乎从不用手，不管那不勒斯的前锋逼得多紧，他都能从容地将球传出。第37分钟，那不勒斯获得点球，默滕斯在裁判哨响后没有犹豫，大力将球抽向中路，埃德森已经向右扑出，但他反应奇快，用脚在球门中路将球挡出。</p> <p> 　　下半场那不勒斯对曼城的防线发起了一次次冲击，迪亚瓦拉的点球帮助那不勒斯扳回一城，直到比赛的最后时刻，那不勒斯还有机会攻破曼城队的大门，若不是埃德森上半场扑出点球打底，下半场又多次扑救力挽狂澜，最后结果还真不好说。毫不夸张地说，目前这支曼城的防线，本赛季以4000万欧元加盟的24岁的埃德森是最稳定，最值得信赖的一环，曼城近8场比赛6场零封，埃德森功不可没。</p> <p> 　　瓜帅赢球赞对手</p> <p> 　　赛后，瓜迪奥拉盛赞了他的球员，“今天我们战胜了一支无与伦比的队伍，那不勒斯在长传和短传上的杀伤力都极强，要战胜这样优秀的队伍，我们自己也必须无与伦比才行。他们是我有史以来面对过的最好的队伍之一，这正是我为球员们感到十分骄傲的原因。”</p> <p> 　　瓜迪奥拉继续表达着对那不勒斯的欣赏：“比赛之后，我更加确定，那不勒斯现在是全欧洲最佳球队之一。他们已经八连胜了，我相信如果他们能够避免伤病，可以做到任何他们想做到的事情。”面对曼城是否在后场控球过多的问题，瓜迪奥拉回答：“我们不得不在后面多传球，因为如果我们对那不勒斯打长传，他们会在几秒之内就用反击惩罚我们。”</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国再获数独世锦赛冠军]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1019/c22155-29595401.html</link>
            <pubDate>2017-10-19</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em;"> 第十二届世界数独锦标赛闭幕式暨颁奖仪式昨天在印度班加罗尔举行，中国数独代表队力压日本、美国、捷克、法国等数独强队，夺得团体赛冠军。这是中国数独队继在京举办的第八届世锦赛夺冠后，再次站上冠军领奖台，也是首次在境外获得世锦赛冠军。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 本届世锦赛，共有来自35个国家和地区的212名选手参赛。赛事组委会对赛制进行了改革，将18轮比赛的结果都计入总成绩，最终以总成绩直接确定名次。这使比赛的争夺更为激烈，选手必须每题必争，各队差距也在毫厘之间。最终，在各支参赛队中平均年龄最小（17岁）的中国队凭借出色的团队协作，获得冠军。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 在个人赛方面，中国队有3名选手进入个人总成绩前十名。其中，来自清华大学的邱言哲获得季军、人大附中的戴潭潭获得第五名、北京八中的胡宇轩获得第八名。戴潭潭、胡宇轩、明乐天还包揽18岁以下年龄组前三名。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 中国数独代表队领队张海军昨晚告诉记者，中国队从第七届世锦赛获得季军后，已连续多届稳居世锦赛团体前三名位置。其中，第八届在北京本土作战，获得冠军；第九届在英国伦敦获得季军；第十届在保加利亚索菲亚获得亚军；第十一届在斯洛伐克塞内查再获亚军。这次在班加罗尔夺冠，证明了中国队已成为世界数独界的一流强队。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 这次出战世锦赛的中国队队员平均年龄仅有17岁，是参赛各队中平均年龄最小的。他们大部分都是中国数独锦标赛和全国中小学数独比赛的优胜者。值得一提的是，这次参赛的中国队，是由北京市数独运动协会选拔组队的。张海军表示，这次夺冠说明，近几年国内推广、普及数独运动，培养数独人才的路子是正确的，通过把一些有天赋的孩子集中起来进行系统培训，使他们具备了和世界一流选手竞争的实力。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 张海军认为，能够确保中国数独运动近年来始终在世锦赛上发挥出色的重要原因，在于国内数独人才完善的梯队建设。“我们在国家队之下成立了国家少年队，在全国5个城市设有选材基地。现在国少队有近百名中小学生数独爱好者，他们都是国家队的后备力量，确保国家队不会人才断档，从而保持成绩稳定。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 谈到中国队首次在境外世锦赛上夺冠的意义，张海军坦言：“上次在北京世锦赛上夺冠后，我们接连几届拿了亚军，也有第三名，对手就认为我们离开中国就拿不到世界冠军。这次的赛题是多国数独专家出的，我们能夺冠，证明了我们的选手的适应能力和教练的训练水平。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 新闻链接</p> <p style="text-indent: 2em;"> 数独是一种源于拉丁方阵的数字智力拼图游戏，盛行于日本及欧美一些国家和地区。数独分不同种玩法，其中最为普遍的是九宫格，即在9格乘9格的大正方形中有9个3格乘3格的小正方形，一些空格中填有数字（1至9），玩者需根据这些已知的数字，推算出剩余空格里应填入的数字（1至9）。每个小九宫格内不能出现一样的数字，整个大九宫格每一列、每一行和每一宫的数字也都不能重复。&nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第十三届龙舟世锦赛打响 首日比赛中国队收获5金2银3铜]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c22155-29595191.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/MAIN201710182203000335179206486.jpg" style="width: 600px; height: 391px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 人民网10月18日电 10月18日，国际龙舟联合会第十三届世界龙舟锦标赛首日比赛在昆明滇池水域展开。22人标准龙舟2000米、12人小龙舟2000米各组别决赛全部打响，中国队在参加的11场2000米绕标赛单项决赛中夺得5金2银3铜，加拿大队成为了首日最大赢家，他们以9金3银2铜的成绩彰显了在2000米项目上的绝对优势。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 国际龙舟联合会第十三届世界龙舟锦标赛由国际龙舟联合会主办；国家体育总局社会体育指导中心、中国龙舟协会、中央电视台体育频道、云南省体育局、昆明市人民政府、中视体育娱乐有限公司承办。赛事为期五天，中国队将参加精英组所有21个单项比赛及老将组17个单项比赛，参赛队员主要来自2016年中华龙舟大赛总决赛各组别冠、亚军。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 首日比赛，22人标准龙舟2000米、12人小龙舟2000米各组别决赛全部打响，共产生22块金牌。中国队参加了全部6场精英组决赛及5场老将组决赛，取得了5金2银3铜的成绩。其中，广东顺德罗浮宫队夺得22人龙舟精英公开组金牌；江苏武进太湖湾队、吉林东北电力大学队分别获得12人龙舟精英女子组、公开组金牌；广东顺德队、广东新会队分别夺得22人龙舟老将A、B公开组金牌。</p> <p style="text-indent: 2em;"> 根据国际龙舟联合会赛事规则，22人标准龙舟2000米、12人小龙舟2000米均为绕标赛，比赛在长500米、宽约50米的水域中进行，每组中各支队伍间隔15秒依次从起点出发，围绕比赛水域前后追逐，发生超越时，需保证两船的船桨间距在2米以上，用时最短完成比赛的队伍将拿到冠军。</p> <p style="text-indent: 2em; text-align: center;"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/MAIN201710182203000495120863948.jpg" style="width: 600px; height: 400px;" /></p> <p style="text-indent: 2em;"> 江苏武进太湖湾队在首日比赛中发挥出色，拿到了12人龙舟精英女子组冠军，而此项冠军也是中国队参加本次世锦赛的首枚精英组金牌。武进太湖湾队领队缪洪坤赛后说：“今天大家真的很拼，赛后很多队员都累得说不出话了，全队的付出在今天得到了回报。我们在赛前针对本次世锦赛制定了很多战术，从比赛的发挥看取得了突出的效果。通过这次世锦赛，我们发现和外国强队的差距并没有想象中那么大，在200米、500米项目上，我们将继续这样的势头，冲击更多的奖牌。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 此外，加拿大队在本次世锦赛首日比赛上一举创造了9金3银2铜的佳绩，彰显了在2000米项目上的绝对优势。加拿大队老将组的Joanne接受采访时谈到：“这是我第一次来中国，很喜欢这里的环境和开幕式，非常享受这样的比赛。对于今天的发挥，我认为全队的表现都令人满意，考虑到昆明的海拔要比加拿大高，我们在赛前开展了很多战术会议，仔细地部署了备战计划。”</p> <p style="text-indent: 2em;"> 10月19日，国际龙舟联合会第十三届世界龙舟锦标赛将展开第二日比赛，22人标准龙舟1000米各组别全面打响。中国队将参加22人标准龙舟精英公开组、女子组、混合组及老将A、B公开组比赛，以广东顺德罗浮宫队、广东名门世家九江队、山东聊城大学队领衔的中国队将继续冲金。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亚冠-埃尔克森错失良机 上港不敌浦和红钻无缘决赛]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c22134-29595167.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月18日电（杨磊） 北京时间10月18日，2017赛季亚冠联赛半决赛第二回合展开争夺，上海上港客场0-1不敌浦和红钻，总比分1-2惨遭淘汰。上半场，浦和红钻队外援拉斐尔·席尔瓦通过角球打入全场唯一进球。</p> <p style="text-indent: 2em"> 开场第6分钟上港获得左路任意球机会，胡尔克开入禁区，武磊快速抢到前点头球攻门，可惜顶得太正。<strong>第10分钟，浦和红钻率先破门。柏木阳介开出左路角球，席尔瓦甩开艾哈迈多夫防守，禁区中路头球攻门，1比0，浦和领先。</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 第12分钟兴梠慎三右路下底传中，柏木阳介射门偏出。第16分钟柏木阳介中路策动攻势，兴梠慎三转移，远藤航右路传中到禁区左侧，武藤雄树原地头球攻门偏出。第22分钟上港获得约35米外任意球机会，胡尔克左脚攻门，西川周作飞身把球扑出界外。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第36分钟胡尔克右路带球被长泽和辉拉拽犯规，上港快速传前点低平球，奥斯卡接球转身打门被兴梠慎三封堵。第40分钟上港沿左路连续配合，胡尔克中路做球，艾哈迈多夫大力怒射打得太正。</p> <p style="text-indent: 2em"> 第45分钟上港进攻赢得右路角球，胡尔克吊向后点，西川周作保险起见把球打出界外。</p> <p style="text-indent: 2em"> 下半场刚开场胡尔克就在右路传中，远藤航抢在武磊之前飞身把球顶出。第54分钟浦和红钻险些再度破门。柏木阳介开出角球，槙野智章头球打中横梁弹出。</p> <p style="text-indent: 2em"> 浦和转移到右路起高球入禁区，兴梠慎三头球被颜骏凌后仰飞身扑出。第77分钟，上港错过扳平比分的机会。胡尔克禁区外突然射门，西川周作扑球脱手，埃尔克森跟进补射被西川周作扑了一下后，长泽和辉把球破坏。</p> <p style="text-indent: 2em"> 比赛补时4分钟，第92分钟李忠诚换下兴梠慎三，胡尔克对裁判不停抱怨吃到黄牌。最终浦和红钻1比0战胜上海上港，晋级亚冠决赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 两队首发及换人：</p> <p style="text-indent: 2em"> 上海上港：1-颜骏凌；23-傅欢（21-于海 73分钟）、28-贺惯、27-石柯（33-韦世豪 88分钟）、4-王燊超；6-蔡慧康（11-吕文君 63分钟）、25-艾哈迈多夫，10-胡尔克、8-奥斯卡、7-武磊；9-埃尔克森</p> <p style="text-indent: 2em"> 浦和红钻：1-西川周作；2-毛里西奥、5-槙野智章、6-远藤航；16-青木拓矢、10-柏木阳介（7-梅崎司 80分钟）、15-长泽和辉、22-阿部勇树；8-席尔瓦（21-柳比扬基奇 69分钟）、9-武藤雄树、30-兴梠慎三（20-李忠诚 92分钟）</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[最美环雷公山超100公里国际马拉松开启报名]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c401892-29595149.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月18日电 2017年11月24日－26日，2017贵州环雷公山超100公里国际马拉松（下文简称环雷公山超100）将在贵州省黔东南苗族侗族自治州举行。走入第七年的环雷公山超100今年不仅将延续以往的人性化赛事服务，更设计了全新赛段，力求为跑者提供新鲜的赛事体验。赛事报名即日起正式启动。</p> <p style="text-indent: 2em"> 贵州环雷公山超100公里跑是由国家体育总局批准的多日、超长距离马拉松赛，是目前国内唯一一个多地点、多赛段、三日赛程的超长马拉松国际挑战赛，也是中国田径协会评定的金牌赛事之一。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在赛段方面，本届环雷公山超100有了较大变化。为了更加贴近自然，让选手更好的体验当地的民俗风光，赛道设置全面优化，三站比赛更改为黄平(42.195公里)、施秉(42.195公里)、镇远(21.0975公里)三个赛段。赛事将持续三天，每天一个赛段。作为新加入到环雷公山超100的黄平县素有“且兰古国都，云贵最秀地”之美誉，历史悠久、人文资源积淀深厚。悠久的旧州古镇、神秘的风云崖古城、革家人聚集的枫香寨等都浓缩着黄平浓郁的民族风情。而拥有着300多个民族特色村寨、被称为“中国南方喀斯特”的施秉县，今年也加入到了环雷公山超100的行列中。全新的两站赛段，将让跑者不仅感受到独特的少数民族人文风貌，更体验着黔东南独特的地貌风光，让身心得到彻底的释放。</p> <p style="text-indent: 2em"> 与此同时，本届环雷公山超100也将延续上一届的传统，开设单日赛。除国内唯一的超100公里三日赛外，本届赛事将在最后一站——镇远站放开单日赛报名，让无法挑战超100公里的跑者也能来到黔东南，来一场放松身心的比赛。</p> <p style="text-indent: 2em"> 一直以来，环雷公山超100都被跑友赞誉为服务最贴心的马拉松赛事之一。今年赛事将延续以往的人性化赛事服务——丰富多样且极具地方特色的参赛包、严谨专业的医疗团队、为三日赛选手提供的免费优质食宿（每餐饮食均为自助形式，住宿为星级酒店）、赛段间贴心的交通接驳、当地景点的免费游玩等，让跑者不仅跑的安心，更能跑的开心。</p> <p style="text-indent: 2em"> 黔东南苗族侗族自治州不仅是人类疲惫心灵的最后栖息地，更是绝佳的天然氧吧，赛道沿途更是风景秀美，空气清新。深秋时节，来场说走就走的旅行，邂逅最美黔东南！ 即日起至11月12日，赛事报名通道将全面开启，提前报名可享受八折优惠，参赛者可登陆赛事官方网站查看详情，并通过线上、线下两种方式进行报名。如果您是中国田径协会注册运动员，则需要注意：组委会不接受此类运动员的个人报名，您必须通过中国田径协会网上报名系统进行报名。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PRW电子竞技俱乐部完成A轮融资 估值达两亿]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c414803-29594981.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>常奥体育</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/MAIN201710181606000509623830821.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 10月10日，PRW电子竞技俱乐部宣布以2亿元人民币估值完成了A轮融资，投资方为上海逸雄资本。而就在今年6月6日，PRW才获得7000万的Pre-A轮融资。</p> <p style="text-indent: 2em"> PRW，全称“人民常奥RW电子竞技俱乐部”，原“江苏常奥赤焰狼RW电子竞技俱乐部”，凭借其独特的经营理念和无人能比的发展势头，在众多俱乐部中脱颖而出。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今天，也是俱乐部正式成立一周年的日子，在这一年中，PRW交出了非常漂亮的“成绩单”！</p> <p style="text-indent: 2em"> 旗下英雄联盟分部在2017年获得江苏省城市争霸赛总冠军，在“德玛西亚杯”中连续战胜LSPL、LPL顶级职业俱乐部，被腾讯誉为创造历史的俱乐部，并在9月份获得英雄联盟全国赛华西赛区总冠军，获得LDL职业联赛资格，正式进入职业联盟。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今年6月，PRW宣布获得7000万pre-A轮融资，成为中国首只获得千万融资的TGA队伍，短短四个月，PRW又完成了A轮融资，荣升为估值过亿的超强战队。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/MAIN201710181607000064017128690.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 10月11日，人民体育和常奥体育正式签署合作协议，“江苏常奥赤焰狼RW电子竞技俱乐部”也正式更名为“人民常奥赤焰狼RW电子竞技俱乐部”，简称PRW，开启了电竞产业发展的新篇章。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>启航|体育公司做电竞 4个月内完成2轮融资</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 2016年10月，常奥体育作为一个传统的体育公司，开始布局电竞业务，成立了常奥RW电竞战队，也就是PRW的前身。</p> <p style="text-indent: 2em"> 虽然电竞已经被列为体育的第78个项目，但是对于大多数民众来说，电竞与体育似乎依然是两个完全不同的产业。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/MAIN201710181614000072006333561.jpg" style="width: 600px; height: 399px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 目前，从事电竞业务的公司也多以网络公司、游戏公司为主，鲜有体育基因的公司布局电竞业务，常奥体育也意识到了这一点。</p> <p style="text-indent: 2em"> 作为传统的体育营销公司，常奥更希望以布局完整体育产业的思路进入这一领域，而这样的发展思路，也取得了非常显著的成效。</p> <p style="text-indent: 2em"> 从江苏省城市争霸赛总冠军，到“德玛西亚杯”中连续战胜LSPL、LPL顶级职业俱乐部，再到获得英雄联盟全国赛华西赛区总冠军，获得LDL职业联赛资格，正式进入职业联盟，PRW只花了不到1年的时间！</p> <p style="text-indent: 2em"> 今年6月，PRW宣布获得千万元pre-A轮融资，成为中国首只获得千万融资的TGA，而现在，仅仅过了4个月，PRW又完成了估值2亿的A轮融资，“电竞黑马”的发展势头令人惊叹！</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>合作|携手人民体育 开启电竞最美好时代</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 10月11日，人民体育和常奥体育正式签署合作协议，双方从场馆运营、电竞赛事组织管理、电竞青少年培训、电竞文化交流传播等多方面共同布局，“江苏常奥赤焰狼RW电子竞技俱乐部”也正式更名为“人民常奥赤焰狼RW电子竞技俱乐部”，简称PRW。</p> <p style="text-indent: 2em"> 这次合作，是人民体育布局电竞产业的首次试水，而对于PRW来说，则预示着未来发展的新格局。</p> <p style="text-indent: 2em"> 今后，人民体育与常奥体育将积极探索电子竞技产业发展模式，整合双方资源，开创电竞转型升级之路。</p> <p style="text-indent: 2em"> 人民体育将利用其媒体影响力以及全国的网点资源，打造集一体化电竞传播模式，补足电竞行业在宣传推广方面的短板，营造更积极向上的电竞文化；</p> <p style="text-indent: 2em"> 而常奥体育则将继续发挥其在俱乐部运营、赛事组织管理、场馆运营、青少年培训等方面的优势，打造电竞顶级职业俱乐部，建立立体多层次的电竞赛事体系，为电竞发展培养和输出更多人才。</p> <p style="text-indent: 2em"> 双方也希望通过优势互补，强强联合，促进电子竞技行业良性发展，带动更多的年轻人理解电竞并参与其中，为这个社会带来更多有价值、有意义的正能量。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/MAIN201710181607000416462037462.jpg" style="width: 600px; height: 391px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>未来|继续发力电竞青训业务 形成有效盈利模式</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> PRW从成立至今，取得的成绩令人可喜，但是常奥体育深知，如果不能快速探索并形成有效的盈利模式，那么也必将逐渐淹没在汹涌澎湃的电竞大潮中。</p> <p style="text-indent: 2em"> 常奥体育在初涉电竞市场之时，就做了大量的调研，发现目前中国电竞市场还处于以高价收购俱乐部、购买队员进行比赛的单一商业模式的高投入阶段。而常奥体育则希望通过体育营销的模式，探索出更多持之有效的盈利模式。</p> <p style="text-indent: 2em"> 常奥体育董事长陶婷婷表示：“目前不论是PRW还是中国的电竞市场还处于投入阶段。欣慰的是，PRW因良好的赛事战绩获得了更多赞助商的认可。目前，包括服装、电竞器材等在内的多家品牌也正在与PRW洽谈中。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 除此之外，目前PRW的收入还来自战队参赛奖金以及电竞培训业务。同时，俱乐部也在尝试电竞相关衍生品的开发，陶婷婷表示：“目前PRW正在申报腾讯投标的LPL俱乐部，加上人民体育的加入，今年我们的电竞业务一定会实现盈利。”</p> <p style="text-indent: 2em"> 此外，资本方普遍认为青训市场将迎来黄金发展期，备受欢迎的电竞项目也将成为青训项目中必争的资源，而常奥体育多年来积累的青训经验和资源，也将成为未来实现盈利和发展的有力竞争因素。常奥体育与人民体育也达成共识，将共同发力青少年培训市场业务，进一步完成教练招募、基地建设、运动员的选拔等工作，为电竞发展培养和输出更多人才。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> &nbsp;<img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/MAIN201710181607000556467514722.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 电竞行业在中国看似风风火火，但是因为缺乏成熟的运营和持之有效的盈利模式，也逐渐暴露出很多问题。常奥体育期望携手人民体育，将电竞赛事打造成更加健康化、职业化的赛事，以成熟完善的体育营销理念来打造PRW战队，同时加强国内对于电竞文化的沉淀，以及青少年专业化的培训与教育，促进电子竞技行业良性发展，从而在浩浩荡荡的电竞蓝海中独树一帜，占有不可取代的一席之位！</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IBF丝路冠军联赛 赛事互动传递中国孝文化]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c414592-29594797.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 随着重阳节日益临近，IBF丝路冠军联赛揭幕战也进入赛事倒计时。10月17日，主办方在IBF官方微博（IBFBoxing）上，正式发起了“我和父母在澳门最温馨的时刻”照片征集活动，通过线上线下相结合的互动活动传递IBF“家国荣耀 拳承未来”和“久久相随 拳聚孝心”的价值观。</p> <p style="text-indent: 2em"> 无论是搀扶着父母登高赏秋，还是带他们看一场酣畅淋漓的拳赛；无论是带着父母在商场购物，还是陪着他们在公园散散步；无论是带父母去酒店里泡泡温泉，还是领着他们游走于大街小巷感受澳门的风土人情；无论是呆在房间里饶有兴趣地陪父母聊会儿天，还是带着父母外出再拍一些共享天伦的好照片… …</p> <p style="text-indent: 2em"> 只要是您和您的父母曾经定格在澳门的幸福瞬间，请在微博上①分享照片②转发活动③并@IBFBoxing，④同时将照片发送到IBF官方微信公众号（IBF拳击）⑤留下您的联系方式，主办方将挑选充满温情的照片，在IBF官方微信公众号（IBF拳击）上进行评选，获得投票最多的前三名，将有机会得到IBF提供的定制拳套一副！</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/MAIN201710181430000072774688215.jpg" style="height: 400px; width: 600px" /></p> <p style="text-indent: 2em"> 本次IBF丝路冠军联赛正值重阳节，赛事组委会将赛事与互动活动贴合中国传统节日，将中华民族的传统美德完美融合在一起，通过发起“我和父母在澳门最温馨的时刻”照片征集活动，号召年轻人孝敬父母、珍视亲情。这与IBF“家国荣耀 拳承未来”的核心理念一脉相承。</p> <p style="text-indent: 2em"> IBF的系列赛事一贯注重赛事与观众的互动与体验感，在以往的赛事中，每场比赛都会安排丰富的场内互动。无论微信摇一摇、拳击幸运星还是疯狂的拳击，这些趣味互动游戏都让现场观众在观看紧张激烈的比赛同时，享受赛事带来的乐趣与愉悦。</p> <p style="text-indent: 2em"> 新赛季里，IBF还将携手中彩汇，推出更为有趣的竞猜游戏，开启职业拳击赛事竞猜模式。中彩汇将结合IBF丝路冠军联赛的精彩赛事，为广大体育迷提供融合公益和体育的创新型娱乐服务。</p> <p style="text-indent: 2em"> IBF丝路冠军联赛揭幕战此次在澳门与太阳城集团携手打造最IN的称重仪式，给参赛拳手增加更多展示和与粉丝互动的机会，想要了解更多精彩内容的朋友，可通过关注IBF公众号（IBF拳击）来持续解密。</p> <p style="text-align: center; text-indent: 2em"> <img alt="" src="/NMediaFile/2017/1018/MAIN201710181431000579197448887.jpg" /></p> <p style="text-indent: 2em"> &nbsp;</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京市鼓励优秀足球后备人才到足球发达国家接受培训]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c22134-29594791.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月18日电（欧兴荣）北京政务门户网近日发布了《北京市足球改革发展总体方案》的通知，北京市将拓宽足球专业人才培养方式，鼓励优秀青少年足球后备人才队伍到足球发达国家接受培训。</p> <p style="text-indent: 2em"> 北京市将拓展足球运动员成长渠道和空间，拓宽优秀苗子从青少年校园足球、社会足球到职业足球的成长通道，鼓励优秀青少年足球后备人才队伍到足球发达国家接受培训。用好专业人才引进政策，吸引优秀足球人才来京发展。</p> <p style="text-indent: 2em"> 北京市足协将制定足球技术人才培养中长期规划及实施方案；建立足球教练员、裁判员、讲师、队医、营养师、理疗师等技术人才认证体系；力争到2020年本市注册各级各类足球教练员不少于4000人、裁判员不少于3000人，各级各类讲师达到100人，其中教练员讲师不少于30人、裁判员讲师不少于40人。</p> <p style="text-indent: 2em"> 北京市足协每年选派裁判员讲师进校园，培养一批具有基本裁判知识和技能的足球小裁判员，提高高等院校体育类专业招收足球专项学生的比重。发挥北京市足协专项委员会优势，联合有条件的高等院校共建北京足球智库。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京市足协将与市体育局脱钩 不设行政级别]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c22134-29594732.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月18日电（欧兴荣）北京政务门户网近日发布了《北京市足球改革发展总体方案》的通知，调整改革北京市足协，将与北京市体育局脱钩，不设行政级别，在多方面拥有自主权，吸收各领域优秀人才充实到工作队伍中。</p> <p style="text-indent: 2em"> 明确北京市足协的定位和职能，其主要负责团结联系北京市足球力量，推广足球运动，培养足球人才，制定行业标准，发展完善地方赛事体系，建设管理北京足球代表队。</p> <p style="text-indent: 2em"> 按照政社分开、权责明确、依法自治的原则调整组建北京市足协，北京市足协与北京市体育局脱钩，在内部机构设置、工作计划制定、财务和薪酬管理、人事管理、国际专业交流等方面拥有自主权。</p> <p style="text-indent: 2em"> 北京市足协不设行政级别，其领导机构由市体育行政部门代表、各区及行业足球协会代表、职业联赛组织代表、知名足球专业人士、社会人士和专家代表等组成，将吸收足球、体育管理、经济、法律、科研、国际专业交流等领域优秀人才充实工作队伍。按照社团法人机制运行，实行财务公开，接受审计和监督。组建技术、竞赛、新闻、青少年等专项委员会。</p> <p style="text-indent: 2em"> 北京市足协会员应当体现地域覆盖性和行业广泛性。各区及行业足球协会参照北京市足协管理体制调整组建，按照北京市足协章程以会员名义加入北京市足协，接受北京市足协行业指导和管理。设立党支部，隶属北京市体育局直属机关党委领导，接受北京市行业协会商会综合党委的指导。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2017全国青少年蹦床锦标赛圆满落幕]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c22156-29594720.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> &nbsp;人民网北京10月18日电（记者 季芳）2017年“古井贡杯”全国青少年蹦床锦标赛在安徽省合肥市圆满落幕。经过为期三天的比拼，30枚金牌各归其主。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次锦标赛是东京奥运周期国内举办的第一个青少年比赛，吸引了来自全国各地的230余位选手参赛。比赛分为11-12岁、13-14岁、15岁和15岁以上三个组别。每个组别进行男、女网上团体，男、女单跳团体；男、女网上个人，男、女单跳个人，男、女双人同步十个项目的争夺。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在17日进行的奥运项目男、女网上个人决赛中，山东队包揽了11-12岁组男、女两枚金牌。为山东队建功的分别是申涵（男子）和王涵玉（女子）。13-14岁组男、女网上个人两枚金牌分别被浙江队的邹诏政和曹云珠斩获。15岁和15岁以上组男子网上个人决赛，来自江苏队的文杰加冕桂冠，该组别女子网上个人金牌被湖南队的付莎淋摘得。</p> <p style="text-indent: 2em"> “之前我拿过团体冠军和同步冠军，拿个人项目冠军还是第一次，也是一个惊喜吧！”走下领奖台，文杰开心地对记者说，首枚个人项目金牌对自己意义重大，“接下来的训练我更有动力也更有信心了！”江苏蹦床队领队、奥运冠军陆春龙是文杰一直以来的榜样，“我的目标是努力朝领队靠近，争取有一天成为奥运冠军。只要努力一定会的！”文杰说。</p> <p style="text-indent: 2em"> 付莎淋虽然问鼎15岁和15岁以上组女子金牌，但她对自己的表现并不满意。“今天没有发挥出最好水平，可能是太紧张了！”紧张也好，放松也罢，金光闪闪的金牌毕竟被自己拿下，而且和文杰一样，付莎淋也是首次染指网上个人项目金牌。“这枚金牌对我更多的是激励，我感觉将来自己会更好的！”</p> <p style="text-indent: 2em"> 17日还进行了男、女单跳个人项目决赛。实力强大的江苏队包揽了11-12岁组女子（邓雅瑄）、11-12岁组男子（薛振邦）、13-14岁组女子（黄瑾仪）、13-14岁组男子（张严豪）四枚金牌。15岁和15岁以上组女子决赛，福建队的吴荻笑到最后，男子决赛浙江队的梁亚楠问鼎金牌。</p> <p style="text-indent: 2em"> 在16日进行的男、女网上团体决赛中，江苏队摘得11-12岁组男子和13-14岁组男子两项桂冠，11-12岁组女子金牌归属山东队，山西队和福建队分别获得13-14岁组女子、15岁和15岁以上组男子金牌。单跳团体金牌被浙江队（11-12岁组女子）、山西队（11-12岁组男子）、江苏队（13-14岁组女子）、广东队（13-14岁组男子）、广西队（15岁和15岁以上组男子）瓜分。双人同步金牌分别被山东的王涵玉/武浩然（11-12岁组女子）、江苏的王睿喆/王梓赛（11-12岁组男子）、山西的王欣懿/张欣欣（13-14岁组女子）、广东的李牧赛/王睿俊（13-14岁组男子）、湖南的付莎淋/邓维（15岁和15岁以上组女子）、广西的李宏腾/庞棋文（15岁和15岁以上组男子）获得。</p> <p style="text-indent: 2em"> 本次全国青少年蹦床锦标赛由国家体育总局体操运动管理中心、中国蹦床与技巧协会主办，安徽省体育局、中体合肥体育中心运营管理有限公司承办。</p> ]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京把发展足球纳入经济社会发展规划 实施"三步走"战略]]></title>
            <link>http://sports.people.com.cn/n1/2017/1018/c22134-29594440.html</link>
            <pubDate>2017-10-18</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description><![CDATA[<p style="text-indent: 2em"> 人民网北京10月18日电（欧兴荣）北京政务门户网近日发布了《北京市足球改革发展总体方案》的通知 ，北京市把发展足球运动纳入经济社会发展规划，实施“三步走”战略，到2020年实现各级足球协会与体育行政部门脱钩，全市经常参加足球运动的人数要超过100万。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>近期目标（2020年）</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 实现各级足球协会与体育行政部门脱钩，制定足球运动中长期发展规划；足球场地数量要达到1610块，平均每万人拥有足球场地达到0.7块以上；建设好230所校园足球特色学校，中小学生经常参加足球运动人数不少于20万；夯实社会足球运动发展基础，全市经常参加足球运动的人数要超过100万。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>中期目标（2035年）</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 健全多元化资金筹集机制，平均每万人拥有1块足球场地。青少年校园足球、社会足球、职业足球体系有效运行，足球产业规模不断扩大，成为北京市体育产业发展的重要引擎；男、女足跻身国内赛事前列，拥有2支长期稳居国内顶级联赛前列并具备夺冠实力的职业俱乐部球队；职业联赛组织和竞赛水平达到亚洲一流水平。</p> <p style="text-indent: 2em"> <strong>远期目标（2050年）</strong></p> <p style="text-indent: 2em"> 足球运动成为群众普遍参与的体育运动，实现足球运动一流城市的目标。职业联赛组织和竞赛水平达到国际先进水平，职业俱乐部队伍国际竞争力显著提升，积极申办国际顶级足球赛事。</p> ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
